【古典言情】《蝶戀花》第二卷：試問花落在誰家

在下扶搖，一個和大家同樣茅盾的人。
渴望睡覺，卻經常熬夜玩手機。
喜歡下雨，卻是雨天裡第一個撐起雨傘的人。
鍾愛寧靜，卻受不了一個人的孤寂。
期待愛情，卻告訴自己根本沒有愛人的權利。

談不上文學說不上經典，我的夢想只是和大家訴說一個又一個的故事。
若是你我有緣在此相知相識，請留言告訴我，讓我知道自己需要改進的地方。
等著你們與我，同風而起，扶搖直上。

一個寫故新手的小天地，我的世界由我創造。

Facebook Page：

紙言：

呢個係為第二卷：《試問花落在誰家》新開嘅Post
如果想睇第一卷的內容，可到之前嘅Post：[url]
[/url]

或者上紙言睇返都可以：

《蝶戀花》三步曲：
第一卷：淚眼問花花不語（連載日期：22/7-5/8)
第二卷：試問花落在誰家（連載日期：11/8~
第三卷：未公開

上卷提要：

上卷提到，女主角洛瑤因為不願參選秀女，而選擇了用自己的學識走進宮裡成為「女官」，在藏書閣和御前侍奉的她一直謹守崗位，跟宮女和皇子們關係亦什好。然而，隨著時間的推移，宮中已開始泛起陣陣暗湧。先是好友李言承自揭身世，後有溫柔多情的二皇子步步靠近，更出現了洛瑤始料未及的事情……

事不宜遲，第二卷：《試問花落在誰家》，即將開始！！！

推

* 一夜無眠，只覺得心裡煩悶，有些不知所措、有些羞、有些惱，還三不五時的去摸摸自己的嘴唇。雁鈴在我身邊睡得正香，我卻是半睡半醒地一直待到天亮⋯⋯

第一章〈君可知我此時情？〉

因為五皇爺和九阿哥得幫忙，我也可以出宮去看看了。進宮以來這些日子，其實我對這皇宮沒有厭惡，卻的確有些悶了。從前在宮外生活，常常都要到學堂去，閒時又會到市集去購置一些新的東西。可在這宮裡，什麼都有人準備好。即便是要煮食、還是要做刺繡、又或者是要做小手工，所有的材料宮裡都有。想要什麼，只要厚著臉皮去拿，一定就可以找到。

這次終於可以看看宮外的風景。雖然身上還是背負著一些差事，但心情還是愉快的。皇上和蒙古族的關係什好，這次隨駕而行的有二皇爺、五皇爺、九阿哥三位。八阿爺要留在宮中輔助太子整理朝政，所以沒有跟著出來。自從太子失勢後，這些日子裡他都專心學習，又不時到太子師府上請教。這種事情自然會有人傳到皇上耳中，只是平日裡皇上只是保持沈默。

這次皇上讓太子試著管理朝事，在很多人眼裡對太子而言都是一個機會。要自毀前程談何容易，可要東山再起卻困難重重。要建立威儀和聲望，有時候只是差一個機會，這一次只要太子能好好表現，皇上對他的疑慮便會減退。

連我都能想到的事情，這些皇爺和阿哥也一定知道。

一路上，我和雁鈴也在歡聲笑語，一直在幻想那片大草原上會有什麼不可思議的東西、會有什麼千奇百怪的事情、會有哪些可愛的動物。這也是雁鈴初次隨駕出宮侍奉，在談話間，也可以看到她若隱若現的憂慮。

「我們的茶葉都在後面那輛馬車上嗎？」雁鈴問。

我和王善朝她點點頭：「嗯。」

「我忘了，我們這次帶了多少套茶杯過來啊？」她又不安地看著我們。

「一共十五套。」我看著她緊張兮兮的模樣，不禁一笑：「不用擔心，一定夠用的。我們還有一位本來就在御前侍奉的宮女幫忙呢！」

她聽了，眉間漸漸放鬆下來，只是朝我笑了笑。沒想到心靈手巧的雁鈴，也會有這樣的一面，不過這樣才是正常的。畢竟以她的年齡，本來就不該是這麼成熟的。如果連這點小情緒都沒有，那便太無趣了。

我閒來無事，掏出了自己的小筆記本來看。這些天所看到的茶葉和糕點，幾乎都記在這裡了。我對茶道的興趣不大，卻因為皇上而特地去研究了。心裡不禁輕嘆，在皇上露出那滿意的意容之前，到底有多少人為他犧牲過呢？沒想到，我也會成為其中的一員。

轉眼間已走到了冬天，若是在宮中的話，肯定免不了又是一場大雪。可在這草地上卻不同，即便寒風陣陣吹來，卻也是一片嫩綠，看了也會讓人覺得溫暖。

到達蒙古這片大草原後，皇上和其他阿哥們先受到蒙古人的熱烈歡迎，在帳篷裡把酒言歡。皇上的貼身宮女和公公隨了過去，加上帳內有蒙古人侍候著，人手充足，李公公便先讓我們回來。

甫走到帳裡，雁鈴便開始東張西望，看看這裡新奇有趣的玩意。沒多久，帳外竟站著一個女子。

這個女子長得亭亭玉立，身穿紫色衣衫。臉上的胭脂很淡，高雅的氣質在這妝容下表露無遺。只見她定定地看著我，臉上露出一絲喜悅的笑容，眼裡充滿感動和快樂。

我看了她，也禁烈坐會心一笑，細步跑去迎她：「子曦姐姐。」

她輕輕摟了我一下：「我終於可以看到你了。」

相擁了半晌，她才把我放開：「咱們出去走走吧！」

我回頭跟雁鈴交代了一下，便隨她出去了。我雖與她相處時間不長，但卻很談得來。很多想法，我們都是一致的，就像是找到個知音人一樣。

一路上隨她走著，其實我心裡有數之不盡的問題想要知道。可她很快就要大婚，若她的答案不似我預期一樣的話，那該怎麼辦？

「你過得好嗎？」她問。

我低頭看著地上的小草，怎麼才可以知道自己過得好不好？很多時候，我都不能控制眼前的事情。回想起當初我努力唸書。其實只是相信，知識可以改變我的世界。我不必再在人前人後低著頭，可以過一個屬於自己的人生。可現在看來，當初的想法似乎正確，也似乎不正確。

「不好嗎？」她站在不原地看看我。

我強撐起微笑：「當然好了，姐姐呢？」

她看著我笑了笑：「我都要成親的人了，能不好嗎？」

看到她的笑容，我才放心下來，湊上前去：「那烏克魯王子是個什麼樣的人啊？」

「嗯⋯⋯」她若有所思地走了幾步：「他喔，是塊很想變著花樣的木頭。」

「木頭？」我笑看著她，沒想到她會給出這樣的評價。

她轉過頭來：「對啊。他其實是個很悶的人，卻常常變著花樣想逗我開心。其實他那些玩意兒，一點都不好笑。可看到他的反應，我就忍不住笑了。」

我看著她，她的樣子跟當年在歐陽府裡載然不同，眉眼之間全是笑意，像是要把這種幸福，傳播到其他人身上似的。看到她的笑容，我也會跟著一起笑。

「想不到烏克魯王子竟是這樣的人啊。」我笑著去執她的手：「姐姐能夠幸福，真的人太好了。」

她反握著我的手：「那你呢？我一都都想問，你為什府會進到宮裡去？到底發生了什府事？」

聽到她這麼問，我的嘴角便禁不住垂了下來：「老爺要送我去選秀女，我不願意，輾轉之下，便進到宮裡了。」

「苦了你了。」她輕摸我的臉：「如果我跟烏克魯王子說說，說不定你就可以過來陪我。待在那裡，不見得會開心的。

我搖搖頭：「現在看來，不是宮中的問題。而是這些年的事情，這我覺得有點累而已。」

她沒有說話，只是憐憫地看著我。她不比我，本來她就是個貴族。即便我們的想法再相似，可我的經歷，他只怕是一輩子都沒有辦法體會的。她看著我，只是代表她理解我的難處。

「你就打算一輩子端茶倒水嗎？我覺得以你的才氣，你不會止步於此。」

「我才剛進宮一年多，能幹出什麼想呢？」我苦笑了一下。

她笑看著我：「洛瑤，你對自己有太多質疑了。別人都沒有質疑過你，你就先懷疑自己的能力了？」

我不解學看著她。難道我就在不知不覺間，忘了當初那個機靈的自己嗎？那個初進府的孤兒，那個在學堂裡突飛猛進的女子。我不想自滿，卻在一步步削弱對自己的信心。現在看來，我是安穩的，卻不是我想要的。

可是，我又能做什麼呢？

「你看看你，我才說兩句而已，你的表情就變了。從前的你絕不會這樣。」她笑著說。

「我那有⋯⋯」無力的辯駁。

「我要先回去了，王子還在等著我用膳呢。」

我笑著向她道別，看著她輕快的背影，就知道現在她所擁有的，真的是她心裡想要的幸福。

我抬頭看著天空嘆了口氣。本來只是想著，要在這宮裡待到年紀到了，便可以出宮。可是人每一年都在成長，今年的想法可以大不如前。當我發法原來努力可以得到成果的時候，我是不是就可以爭取更多呢？

在蒙古過了好幾天，連我們都可以嚐到蒙古的食物了。蒙人對我們很是友好，幾乎每一頓都有不一樣的菜色。味道雖然不見得是我們喜歡的，但還是湊合著吃了。

一天晚上，我和雁鈴在房間裡看茶葉，卻她突然用手掩口跑了出去。我看到她走得那麼急，心下一驚，立刻跟了上去。沒想到她跑到一個黑暗處吐個不停，把剛剛晚膳的食物全都吐了。

我立刻走上去扶著她，拍拍她的背。只見她吐完又吐，最後吐的只剩下水，然後無力地靠著我。

我用力扶著她：「你這是怎麼了？」

「⋯⋯」她沒有說話。

眼下天氣正涼，絕不可以讓雁鈴在這裡吹風，便只好先扶她回帳裡休息。

一路上，她也是用手捂住自己的肚子。想來想去，大概是因為吃不慣這裡的食物，才會弄成這樣的。雁鈴貪圖新鮮，所以什麼都會嚐一口，身體不適也難怪的。

扶著雁鈴來到帳裡，替她擦了一下臉上的汗，便出去請了大夫過來。我站在身邊心急如焚，為的不是怕醫女治不好雁鈴。而是人在宮外，不管是診治和用藥都有諸多不便，要是因為這樣而影響了雁鈴，我該怎麼辦？

「姑娘不必擔心，只是有些水肚不服，不礙事。開幾劑藥，緩過來就好了。只是這些天，最好不要再吃蒙人的食物。」只見她緩緩開口。

「多謝姑娘。」我看著這個女子，是宮裡少見的女醫。說穿了，她會專門照顧我們的小醫官。

雁鈴昏昏沉沉的睡了過去，待在裡面只怕會吵到她。我便把東西搬了出來，準備替她煎藥。

其實這些天我的腸胃也有不適，只是本來就吃得不多，才沒有太大的問題。看到雁鈴難受的樣子，心中實在不忍。我可不能再病倒，不然誰來照顧她呢？

把藥材放進水中後蓋上蓋子，我靜靜地坐在旁邊候著。風雖有點大，但因為眼前有堆小火，倒也不是很冷。

「怎麼一個人坐在這裡？」突然聽到一道聲音傳來，我還沒反應過來，他便已經坐在我身旁了。

我看看他，原來是二皇爺，心裡立刻一沉。這些天我都在躲著他，一直很怕與他見面。沒想到八阿哥不來，沒有人跟他聊天，他居然找到我這裡來了。

如意呢？好似淨係見過雁鈴

路過，幫頂。
你的字幾靚。

巴打好有心
如意好快就會返黎了

巴打你意思係我Facebook手寫果D？

係啊

感動竟然有人欣賞我手寫嘅字
咁我黎緊寫多啲先

「二皇爺。」我朝他點了點頭。

他看著眼前的藥：「這是在幹嘛，你病了？」

我看著火堆搖搖頭：「雁鈴病了，大概是吃不慣蒙人的食物。」

「⋯⋯」他沒有答話。可我爺隱隱的感覺到，有雙眼睛一直瞪著我看，我便下意識地看了過去。

只見二皇爺二默默地看著我，眼裡有著似有若無的溫柔。我立刻別過臉去，卻總覺得這雙眼睛不曾在我身上移開過：「你為什麼這樣盯著我看？」我問。

「因為我怕這次看完，又會看不到了。」

我默默地轉過頭來看他，他的眼裡有種說不出口的溫柔和悲傷。像是要把我從額頭到下巴仔細地描繪一遍，怎麼樣也不肯把目光移開。

「為什麼要躲著我？」他問。

我沉默了半晌：「因為我害怕。」然後又轉過頭去不再看他：「其實我沒有皇爺想得那麼好。像我這種人，只適合自己一個人待著。我不懂得愛，也不想知道⋯⋯」

「好不好，不是你說了算。」他湊上前來：「這些從來都是別人的觀感。」

我看著他，眼裡有隱隱的淚意。女人，原來到了最後也許就只是想要一個依靠。再多的堅持和忍耐，其實只是一個軀殼。可我已經錯過，就是為了那一點溫熱，像飛蛾一樣撲了過去，可那到底不是相愛。已經錯過一次，又何須再錯第二次？

他伸手捧著我的臉：「你變漂亮了。」

我默不作聲，卻不自覺地側了一下頭，讓他溫暖的手輕撫我的臉。

就在此際，身旁突然轉來「滋！」的一聲。我立刻轉過要去看，只見藥已煎好，眼看著已經溢了出來。我忙隔著布把鍋拿下來，才把大部分的藥保住了。

只見二皇爺站了起來：「你先照顧她吧，我要走了。」

我朝他福了福身子，便自己忙了起來。雁鈴一輕躺在床上，額前會冒出一些冷汗。得趕快讓她喝點藥，她的身體才會好起來。我一點一點的把藥喂到好嘴裡，又在她身邊幫她擦擦汗。後來睏了，便坐在椅子上托著頭瞇了一會兒，一個晚上就這樣過去。

皇上這幾天得空，可以在這草原上隨意看看。雁鈴病了，本來我應該留在帳裡照看她。可李公公又派人把我叫了過去，只好叫一個宮女幫忙看著。

心裡雖記掛，但李公公的吩附也要照做。日落是分，一大群人跟著皇上在草地上閒逛。宮裡需大，卻沒有這樣一片草原讓皇上散步。皇上來到這裡，這連馬車也不願意坐，只願徒步走來走去。李公公擔心皇上會覺得累，可皇上自個兒倒時挺開心。

皇上走到一座小亭前面停了下來，坐在裡面乘涼。沒多久，只聽得他低沉地叫道：「洛瑤，過來。」

我一驚，平日裡只有在藏書閣的時候，皇上才會多看我幾眼，現在居然叫了我的名字。我忙應是，緩緩走上前去。

「記得上次在立政閣，朕曾經讓你講過，當年你在京城染上瘟疫的事，對嗎？」他臉上帶著一絲輕鬆的笑容。

我低頭：「是的。」

「我當時還說，你是個神奇的姑娘。」皇上頓了一下，又開口：「那你給朕講講，當初為什麼你可以讀書認字呢？」

我恍然大悟，原來皇上是要找人聊天。上次在立政閣議完事，大臣全都退下了，只有我跟李公公陪在皇上身邊。強如帝皇也是人，也是要人陪的。

「收養奴才的那位夫人慈悲，才在偶然之下把奴才送到學堂裡的。奴才從來沒有這樣學習過，覺得很開心，於是便愛上了在學堂的生活。」想起以往學習的時光，自己也在不知不覺間面露笑容。

只見皇上點點頭：「唉，朕的那幾個兒子，都不喜歡學習的。除了你常常見到的那個⋯⋯」

皇上一說，我的腦海中便浮現五皇爺的臉。原來皇上一直都有留意著，知道五阿哥常常來看書，這世上果然沒有可以瞞得了皇上的事情。

「你進宮一年了，讓你在這裡實在是有點委屈你了。」他說。

看來皇上此番出來，終於可以把政務暫時放下，心情也好了很多。平日裡的緊皺著的眉頭終於可以舒展。連一個小宮女的命運，都可以拿出來管一管了。

我忙道：「可奴才並不覺得委屈，能夠時不時在御前侍奉皇上，已經是奴才的福氣了。」

皇上輕笑了幾聲：「洛瑤啊洛瑤，你眉眼間的機靈和想法，朕還是知道的。朕打算，回宮之後讓你去尚書房幫忙。」

我心裡有驚有喜，尚書房，是處理宮裡大小文書的地方，也是宮裡一個重要的部門。要是真的可以在尚書房幫忙，一定會看到很多新鮮的事物。心裡有一絲絲喜悅，可轉而又想到，我和雁鈴和王善的感情⋯⋯

「謝主隆恩。」我脆在皇上跟前：「皇上，奴才有一個小小的請求⋯⋯」

皇上得心情很是愉快，輕笑了幾聲：「哦？進宮一年，便開始與朕談條件了？說來聽聽！」

我低著頭：「奴才去了尚書房幫忙，還可以常常到藏書閣嗎？」

那是皇子去的地方，平日若不是在裡面侍奉，其實不可以在裡面久留。即便是有大臣想要翻閱典籍，也只能把書借回府中閱讀。我若去了尚書房，那個地方，便不能再屬於我了。可是待在那裡，我倒是覺得挺安心。

沒想到皇上竟然笑得更開懷了：「怎麼不可以？朕還想讓你常常來跟朕聊天呢！」

我大喜，向皇上嗑了頭：「謝皇上。」

臨走的時候，皇上給了我一個木頭玩意兒，叫做孔明鎖。說這個孔明鎖，考的不是書面上的知識，而是一個人的思維還有靈活性。我在書面的知識的確不弱，知這種玩意兒我卻從來沒有接觸過。皇上還說過，當年的王子們也花了好長時間，才解得開的。

我拿著這個鎖回到了自己的帳裡。只見雁鈴已經可以坐在床上了，許是這幾天都沒有好好吃過東西，臉色顯得有點白。

你咁樣應我令我覺得如意呢個角色會好重要

「好一些了嗎？」我立刻走去床邊。

她弱弱地道：「已經好很多了。」

「你看著臉色不太好，我幫你煮些粥吧。」

她看看我：「有勞姐姐了。」

我笑著握了握她的手：「你我之間，還有得著說這些？」

這幾天擔心雁鈴的身體，都沒有好好睡過一覺。早上發現自己有點憔悴，連忙又補了些胭脂，看著倒也沒什麼異樣。

雁鈴喜歡軟綿綿的東西，煮粥的時候也要特別注意水量，太多的話吃不到米，太少的話還不如吃飯。

帶著七分迷惘、三分猶疑，終於把粥煮好的，不禁嘆了一口氣。從前的我不喜歡做飯，幾乎連膳房都不入。可現在卻要硬著頭皮把這裡弄得亂七八糟的，總覺得心中有愧。

雁鈴經常說我，明明做出來的菜和糕點的味道都不錯，可為什麼就是不願下廚。這個事情，也不是我自己可以解釋的，畢竟我對這些真的完全沒有興趣。

雁鈴好起來的那天，便是子𣌀和烏克魯王子大婚的日子。那天的草原被染上了一片殷紅，眾多的人們在草原上歡聲笑語，等待著王子和子𣌀這對佳話。托皇上的福，我也可以來見證子𣌀的幸福。雁鈴站在我身邊東張西望，不知道在尋什麼。

「你在看什麼呢？」我問。

雁鈴左看看，右看看：「我就是好奇，想看看子𣌀姑娘是什麼人啊。」

我笑了笑：「等一下你就會看到了。」

「姐姐跟子𣌀姑娘認識嗎？」她問。

我點點頭：「她是一個很有智慧的女子⋯⋯」

話未說完，便見烏克魯王子牽著子𣌀的手走了出來，走到皇上前面行禮。我一直看著他們兩日的背影，烏克魯王子時不時的會去看她，手握的緊緊的，生怕子𣌀會跑走似的，眼裡的笑意都要溢出來。

看著烏克魯皇子那副幸福的模樣，我也禁不住笑了笑。子𣌀可以遇到一個這麼愛她的人，以後肯定會幸福的。以他們的身分、地位，很多時候他們的人生根本由不得自己作主，只能聽從長輩和命運的安排。

可現在的他們，卻能真心誠意的走在一起。從古到今，又有多少對兩情相悅呢？

眼見著皇上和他們說了一番話，烏克魯王子和子𣌀相視而笑。雖然只是淡淡一笑，卻深深地烙在我們的腦子裡。至少我真的相信，子𣌀確實找到自己的幸福了，以後他們也會一直好好相守的。

晚上點到帳裡，天色已黑，我坐在床邊打了個呵欠。雁鈴捧了一壺開水進來，面帶微笑的看著我：「姐姐可是眨了？」

「還好。你的身體才剛好，就便太操勞了。」我看著她。

「我沒事。」她笑了笑：「不過啊，今天烏克魯王子跟子𣌀姑娘真的很開心呢，就像金童玉女一樣。」說著，把泡好的茶遞給我。

我接過茶喝了一口：「嗯。」

「真的好羨慕啊⋯⋯」雁鈴坐在我身邊說道。

我捧著茶沒有答話。像雁鈴這個年齡，會羨慕一下也很正常，更何況他們是男才女貌的一對，連我也會多看幾眼。

突然，雁鈴勾著我的手臂：「姐姐難道就不羨慕嗎？」

「怎麼會呢？」我直笑了幾聲。

她抬頭看看我：「可是我見姐姐今天看得可入神了，姐姐不也渴望幸福嗎？」

我輕捏了她一下：「又在胡說。趕緊去睡吧，明天一早還要起來呢。」說罷，便自己走了出營帳。本來雁鈴想要跟出來，卻被我拒絕了。

看了烏克魯王子答子𣌀的大婚，我當然為他們感到開心。可轉而卻是一種心酸，子𣌀姑娘可以找到自己所愛，那我呢？我的幸福到底會是誰呢？是藏書闆裡的典籍，還是未來尚書房的奏摺？

坐在草地上，拿著皇上給的孔明鎖胡亂扭著轉著。弄了大半天，不知道在什麼時候居然被我拆開了。變成了六根柱子躺在草地上。要真正的解開孔明鎖，除了要懂得拆，還要懂的裝回去。我拿著兩跟柱子，這樣湊起來不對，那樣的拼起來也不對。心裡郁悶，但因有涼風陣陣，倒也不覺得煩燥。

「這根拿錯了，地上那根才是。」突然，身旁傳來一道熟悉又沉穩的聲音。

我轉過頭去，只見五皇爺就坐在我身旁，我忙向他請安：「五皇爺吉祥。」

「坐下吧。」他淡淡的道：「你先把那兩根拼起來做個十字，然後地上那根，再放上去。」他看著我手上的木頭說道。

我聽了，便乖乖地照著做。他也沒有說話，嚴肅得還我有點緊張。總覺得有個人在盯著我看，臉上也開始燙了起來。

我搖一搖頭，心裡暗暗地道：「不要想，好好把鎖拼起來就好了。」

照著皇爺的說話去做，果然是拼出些頭緒來了，三根柱子穩穩的拼在一起，我大喜：「哇，真的可以拼在一起了，那之後呢？」我問。

他看了看我：「之後得靠你自己，不然就不算是你自己解開的。」

我努了努嘴：「哼，小器。」

因為有了前面他教的那三根，自然就不用再想太多了。我拿起地上的小木柱一根一根地嘗試，過了很久，身邊一直沒有任何聲音。

「我拼好了！」我舉起還原了的孔明鎖大叫，下意識看去，只見皇爺靜靜地躺在草地上。

「睡著了⋯⋯？」我放下手中的小木頭湊了過去。只見這個冷面皇爺果然在這地上睡著了，涼風吹過，他的長袍輕輕擺動著。

平日裡他的目光銳利無比，讓人根本沒辦法直視他。看著他的樣子，我不禁笑了笑，怎麼這個人連睡覺時眉先也是皺在一起的呢？我伸手去摸摸他的眉心，本來緊皺著的眉先好像微微鬆開了。又下意識地輕輕撫過他的雙眼、鼻子、嘴巴。難得嚴肅沉穩的皇爺可以乖乖地躺在草地上，我不禁笑了笑，只怕九阿哥也不一定見過他這個樣子吧？

正微笑著看得入神，眼前這個人卻突然緩緩睜開眼睛，定定的很著我。我一驚，立刻把放在他臉上的指尖鬆開，整個人往後仰。他卻伸手來拉我，一把將我拽到他懷裡緊緊抱住。

我驚呼聲未出，便已伏在他懷裡，感受著他一呼一吸的氣息。他把我抱得緊緊的，我的臉猛地發燙，在他的胸膛上微微喘氣⋯⋯

「你為什麼偷看我？」他低聲在我頭上問。

想了想，他怎麼知道我在看他？連忙抵著他胸膛看著他：「你⋯⋯你為什麼裝睡？」

話剛說完，便覺他抱住我的頭，用冰冷的唇抵住我的雙唇。我的臉已滾燙的不成樣子，心臟也大力地跳動著，腦海裡瞬間一片空白，只覺得那沒有溫度的嘴唇，正在一點一點地闖進我的心門⋯⋯

過了良久我才從那冰冷的唇上驚醒，忙把他推開，從他懷裡掙脫開來，自己坐回草地上。我下意識地摸摸自己的臉頰，兩頰與我冰涼的手掌一碰，熾熱難受的感覺頓時一掃而光。

只覺他也坐了起來，默默地看著我，然後禁不住輕笑了幾聲。

我一聽，便立刻轉過頭去瞪了他一眼：「你還笑⋯⋯？」話沒說完，他又輕輕在我唇上印了一吻，待我反應過來時，他已退了回去。

只覺得我的臉大概比今日子𣌀身上穿的衣服還要紅一些，五皇爺卻一臉似笑非笑的樣子看著我。我實在不知道要說些什麼，只得把頭別過去，不再看他。

只覺他站起來：「趕快回屋裡吧，坐在這裡會著涼。」說完，便覺得他的氣息離我愈來愈遠。

他走後，我不自覺地轉過頭去看他。他把手放在背後，一步一步穩穩的往前走。風吹過，他的身影仍然依舊沉實。我摸摸自己的嘴唇，卻只剩下自己的一點點溫暖，想起剛剛的情景，我的心又猛地跳了起來。到底他這樣做，是什麼意思？

一夜無眠，只覺得心裡煩悶，有些不知所措、有些羞、有些惱，還三不五時的去摸摸自己的嘴唇。雁鈴在我身邊睡得正香，我卻是半睡半醒地一直待到天亮⋯⋯
在草原上的日子確實比宮裡快活，可以看到一片綠油油的草地，閒時在這裡走走，曬曬太陽，總比宮裡那些高聳的圍牆要好。

雁鈴的身體已經好了，可以幫忙在御前侍奉，我也就可以輕鬆一點了。前些天蒙古人送了些紅茶茶葉過來，說是他們自己新進了一些茶葉，所以給我們也嚐嚐鮮。不得不說，借著皇上的面子，連我們這些下人也得到不少收穫。

「姐姐，你看這些紅茶外形條索肥實，色澤鐵青帶褐，還有一層薄薄的油光呢。」

我走上前去看，點了點頭：「這些都是上等的茶葉，改天泡給皇上嚐嚐吧。」

「可是姐姐，紅茶就這麼泡，會不會有點單調？」雁鈴問。

「要嚐到紅茶的原味，便要用傳統的方法泡啊。」剛說完，腦中便浮現一個想法：「我記的書上曾記載，用水蜜桃和檸檬汁加在紅茶中一起煮，味道甘甜，清爽不膩。我們可以試試看。」

雁鈴忙點了點頭：「皇上肯定會喜歡的。」

讓雁鈴備好材料以後，只需按照書上寫的去做便可以了。先把水蜜桃切開放在鍋中，再加入檸檬汁和泡好的紅茶，等半晌就可以了。

才剛完成了水蜜桃紅茶，王善便走了過來：「姐姐，蒙古人給我們獻上了很多茶茶，奉茶宮女想讓雁鈴姑娘去幫一下忙。」

我先先雁鈴，只見好對著我努了努嘴。

我笑了笑：「去吧。」

看看腿前過這鍋成品，顏色在紅中又帶一點金黃，甚是漂亮。那些奉茶宮女也是的，偏偏在這個時候把雁鈴叫過去。

「什麼東西這麼香啊？」這把聲音，一聽便知道是誰了。

我笑看著他：「你怎麼又來了。」

「對啊，每次係下廚的時候我也剛好出現。」他靠著桌子站在我旁邊。

我看著九阿哥一副悠閒的樣子：「我說其他的王子、阿哥都去了騎馬，你怎麼不一起去？」

他輕輕嘆了口氣：「我要是去了騎馬，那他們不就沒戲唱了嗎？我可不想出這樣的風頭。」

我輕笑了幾聲，說他自大吧，他卻的確有這樣的能力。眼見他一副自信滿滿的模樣，也不知道是好氣還是好笑。便道：「要是讓五爺知道你這樣小瞧他，你該怎麼辦呢？」

話剛說完，不禁要給自己兩巴掌，為什麼會扯到皇爺那裡呢？想到這裡，立刻回過頭去倒紅茶。

「怎麼會呢，他的騎術也不差的，你沒看過而已。」他一直看著我，似乎看到什麼異樣：「你幹嘛呢？臉都紅了。」

「沒事。」我不看他。

他毫不留情地笑了幾聲：「我五哥昨天晚上去找你了吧？」

我瞪了他一眼，這個整天閒著的九阿哥消息倒是靈通，這樣的事都被他知道了。

他好奇地看著我：「五哥跟你說了什麼？」

我立刻伸去摸自己我嘴唇，他一見，大驚：「不會吧！你們⋯⋯」

我立刻把手放下來：「什麼？」

「他不會是親了你吧？」他雖震驚，可我總覺得他臉上更多的是喜悅。

「⋯⋯」我沉默了半晌，覺得自己已沒有否認的餘地，便只好低聲說道：「是有碰過一下⋯⋯」

他開心地看著我：「可以迫到他主動親你，你果然厲害。」

眼見他開心的樣子，心中便有股無力感襲來，嘆了一口氣，轉身靠在桌前：「什麼啊⋯⋯」

他見我氣餒的神情，便開始收斂笑意：「怎麼了？」

「沒有。」

「其實五哥一直都很留意你。不然的話，又怎麼會主動送你毛筆？雖不是什麼貴重的物品，可那也不是到處都有的⋯⋯從那時開始，我就知道他對你已經上了心了。」

「⋯⋯」見我低頭不語，九阿哥又開口：「你對我五哥沒有意思嗎？」

我看著地面：「我不知道。」

他深深呼了一口氣：「洛瑤，我不知道你從前經歷過什麼，讓你如此拒絕其他人入侵你的人生。如果是我的話，與其這樣戰戰兢兢，倒不如痛痛快快地面對自已的心。再迷茫的心，也不及因錯過而後悔帶來的心痛，不是嗎？」

我看著他，只見他拍拍我的肩膀，笑著離開。

我站在原地看著眼前的水蜜桃茶，舉起杯來喝了一口，只覺味道仍在，茶卻涼了。再煮熱，就會不再是那個味道；錯過了，就不可能再擁有了。

持續趕故中⋯⋯
今晚再為大家送上第二章

* 躺在床上，看著帳頂一個又一個的花紋，思緒也開始愈來愈亂。手輕輕摸著自己的嘴唇，明明眼前早已出現另一個人，為什麼我腦海中浮現的人卻是他？我只是一個宮女，難道就真的想要攀上這高枝嗎？

第二章〈誰走近，誰上心。〉

在草原上再待了幾天，皇上終於要回到宮中，回到他的位置，我們也將回到各自的工作裡。臨走之時，我站在草地上遙看天際線，心裡隱隱有些不捨，更不想回到那四堵紅牆之中。只是再多的不捨，終於還是要別離。自由的時光過了，便要回到屬於自己的世界。

「洛瑤。」我轉過頭去，子曦雙手放在背後，笑盈盈的走了過來。

我擠出一道笑容：「怎麼了？」

「來看看你啊，也不知道下次再見是什麼時候了。」她說。

「是啊⋯⋯」我看著這片草地。雖在這裡的時間不長，卻已牢牢地捉緊了我的心。

「捨不得了？」姐姐笑著問。

我微微一笑：「沒什麼捨得不捨得的，遲早都是要離開的。」

只見子曦執起我的手，把一隻手鐲套到我的手腕上。我一看，是一隻玉製的手鐲，這隻手鐲純正無瑕、精瑩剔透，予人清新自然之感。

我看著手上這分漂亮的禮物，忙把它摘下來：「姐姐，這太貴重了，我不能收的。」

子曦捉住我的手：「你就別跟我客氣了。就當是我們這次重聚的禮物，以後在宮中有什麼困難，也要跟我講。」

王善過來請我上馬車。我終究還是要離開的，忙向子曦點點頭，便轉身走到馬車上。

點想起子曦那充滿笑意的眼睛，心中隱隱有些酸楚。她確確實實是跟相愛的人走在一個起了。可是，她有沒有想過之後會有多危險呢？我多想好好地祝福她，可每次想到皇上同意親自為他們指婚，其實只是因為有意助烏克魯王子站上爭奪皇位的擂台，讓他們鬥個你死我活。

當兩個相愛的人之間，夾雜了這麼多人和事的時候 ，他們就真的可以簡簡單單的相守下去嗎？我沒有問子曦，是因為不論在何時何地，我都不應該質疑她的想法，更何況這些本來就不在她掌控之中的事呢？我能做的，只是祝福她。

馬車一搖一晃的，雁鈴很快便在我身邊睡著了。我坐在馬車裡，閒來無事的時候，便打開簾子看看窗外的景色。這片草原很美，即便是在進宮以前，我也在嫩綠的草地上留過一些痕跡。但願下一次再到草原上玩的時候，我已經能找到那個願意陪著我奔跑的人吧⋯⋯

寒終過去，春天又在俏俏向我們朝手。宮中的積雪開始漸漸溶化，屋上的那個朱閣開始有冰水緩緩滴下來，經常站在門口的我便會被它滴濕頭髮。

李公公依著皇上的意思吩附了下來，再過一個月，我便要去禮部幫忙了。聽說那麼除了尚書大人以外，其他都是透過庸庭榜進去的賢能異士。在我看來，到禮部幫忙並不可怕，怕的只是又要在新環境裡學習，讓我隱隱地有一點不安。

雁鈴知道這個消息以後十分難過：「姐姐為什麼要去呢？」

我笑了笑：「過是皇上賜給我的機會。你說，我能不去嗎？」

「可是⋯⋯」

在我眼裡，雁鈴只是受不了有個一直照顧她的人突然不能陪著她而已。我握著她的手：「我還是在原來的苑子住著，只是做的差事有點不一樣而已。」

只見她看著我，沒有再說話。對我來說，在藏書閣也是唸書，到了禮部負責那些禮、祭祀、科舉，其實想是唸書而已。

恍惚間，卻看到藏書閣窗前那個空著的位置，還有那支夾在書裡的毛筆。心裡先是一暖，卻又隱隱帶著酸楚。不知道以後還會不會在這裡再見到他了，也許從此以後，便很難再相見了。想到這裡，不禁搖了搖頭：「別再想了，那可不是你能理解的人，更不是你能明白的世界。」

春天的來臨，也代表著春節要來到了。在藏書閣待了這麼久，好像也沒弄過什麼新的花樣出來，難怪自己老說宮中的生活苦悶無聊，其實只是我自己不懂的取樂而已。今年春節，我和雁鈴要在藏書閣外面的花園辦一個春節花燈會，讓所有的宮女太監也可以一起來玩。

「正月沒有初一？會是什麼字啊？」雁鈴看著我給她的書，選出一些抄在紙上。

我坐在藏書閣的窗前弄著小燈籠，笑著看看坐在一旁她，沒有說話。

「正月沒有初一⋯⋯」雁鈴喃喃自語。

「肯。」我笑著道。

「肯？」只見雁鈴看看我，又恍然大悟：「正字沒有最頭那一筆！原來是這樣啊。」

我笑著看她：「我想這也算是我們藏書閣專屬的活動了。宮裡從來沒有辦過猜燈迷，可在宮外可是流行得很，我想一定會很受歡迎的。」

春天時節，我喜歡賞花，卻不喜歡採花。站在花園裡，看著蝴蝶圍繞一朵朵菊花飛舞，很是活潑。

為了春節的燈迷晚會，這幾天都沒有睡好，隨便在床上躺一會兒，又起來去當值，根本沒有時間休息。眼下是黃昏時分，太陽還是溫和地打在我身上，正好可以休息一下。

「洛瑤！」李言承在不遠處叫我。

我看過去笑了笑，從草原回來後就沒有再見過他了：「你怎麼來啦？」

他用力伸了個懶腰：「下完朝以後就一直在二皇爺宮裡議事，難得他願意放過我，當然要出來走走了。」

「朝中的事又忙起來了？」我不以為然。

「嗯，你怎麼看起來那麼累？上次找你喝酒被小青知道了，她把的臭罵了一頓。」他笑著說：「還說我不顧著你的身子，明明你一點都沒有醉。」

我看看他，只記得那天晚上他說的事情。他不姓李，他姓張。他本來有一個家，卻搖身一變成為別人家收養的一個孩子。他說過要報仇，那現在的他所做的事情，都是為了報仇嗎？

只覺眼前有隻手在上下移動，我才回過神來。李言承問：「發什麼呆呢？」

我搖搖頭：「草原上百無聊賴的生活過慣了，還沒緩過來。」

他輕嘆了一口氣：「難為我還要天天在過宮裡上朝啊，你居然去那裡發呆了？」

「發完呆回來不就在忙了嗎？我在弄一個燈迷晚會，春節的時使讓宮裡的人都來玩玩。」我說。

「真的？」他看著我：「那到時候我跟二皇爺一定要過來捧場啊。」

我先著他笑了笑：「我先回去了，還有好多事情要做。」

前些天讓李言承送到歐陽府的信，也沒收到過回信。這件事一直擱在心上，雖然歐陽府已經不會有危險了，可如果一直沒有收入，他們的生活只會愈來愈艱難。也不知道千雪姐姐和夫人他們如何。一年又一年過去，我入宮已是第二年了，若我是個男子，便可以去當官了。

春節的第二天，藏書閣外面的花園站了宮女和太監，不管能不能解開燈迷，都會在小燈籠之間左看看右看看，好不熱鬧。我和雁鈴站在藏書閣門前看著，眼睛都快睜不開來了，但看著此情此景，總覺得心裡有種莫名的感動，我們真的可以做到。

「姐姐你看，大家玩得多開心。」雁鈴笑著說。

我也不禁露出笑容：「你不過去一起玩嗎？」

她笑看著我：「我看著他們玩便已經很開心了，等一下再玩吧！」

眼見著他們三五成群的走在一起，每看到一個小花燈都會停下來。這上小燈籠大部分都是我親手做的，正值春節，這上花燈上的剪紙都是各式各樣的花兒，蘭花、水仙、長春花、牡丹等等。幸好雁鈴的畫功還不錯，若是讓我來畫的話，只怕大家也不願看了。賞燈之餘，還能看著他們為一道迷題爭論不休的樣子，很是有趣。

「舉重比賽⋯⋯打什麼啊，不自量力？」

「怎麼可能？我覺得是千鈞重負。」

「不會吧？」

雁鈴看著他們：「那題好像是我寫的，答案是什麼來著？我都忘了。」
我笑看著她：「是斤斤計較啊。」

「對！就是斤斤計較。」她的眼睛彎彎的，滿滿的都是笑意。真沒想到，一個小小的春節燈迷會，可以讓大家都如此開心。

宮裡的生活本來就是這樣，每天都按步就班地做著同一樣的事情，沒有任何變化。大家雖習慣了這樣的生活，可難免還是會覺得悶。所以只要有空，便是自己找一些有趣的事情來做。做糕點、弄刺繡、唱歌謠，這些看著簡單的事情，對他們來說卻是最大的樂趣。就是宮裡有任何大大小小的活動，他們都會積極參與，因為這就是他們僅有的娛樂了。

「姐姐你看，如意也在下面猜燈迷呢！」雁鈴指著人群中的一員。

「對啊。」我看著如意的身影，這些日子實在是辛苦她了。我們都顧著弄花燈，藏書閣裡的事很多時候都由她來做。有的時候怕我們餓著了，還會為我們奉上一些點心：「雁鈴，明天我們藏書閣也來個小聚會吧，就當是謝謝大家辛落準備燈迷會。」

「好啊！」她笑了笑。

話音剛落，便見眼前熱鬧的人群突然一個個都跪下來了。我和雁鈴看了看不遠處，也立刻跪了下來，原來是皇上到藏書閣來了。

只聽得皇上淡淡地道：「都起來吧。」

我站著看看皇上，只見二皇爺和李言承都在皇上身邊，便知道這一定是李言承候的好事。說好了只是叫二皇爺過來，怎麼把皇上也帶來了。

皇上笑看看我：「洛瑤，這是你的主意嗎？」

我忙低頭：「是。」

皇上輕笑了幾聲：「為什麼會辦燈迷晚會呢？」

雖然理由簡單明瞭，但說出口的時候，還是有點緊張：「回皇上，奴才覺得藏書閣除了處理宮中典籍以往，還可以有一些不一樣的工作，讓宮裡上下也能感受到學習的氣氛。燈迷會看著像是供大家玩樂的遊戲，可大家也能在過程中有所收穫。」說完，便立刻跪下：「奴才擅作主張，請皇上責罰。」

就在手心冒汗之際，只聽得皇上呵呵笑了幾聲：「你何罪之有？起來說話。」

我站起來，正想偷看皇上的時候，卻對上二皇爺那雙帶著笑意的眼睛。

皇上又緩緩開口：「朕剛剛就站在不遠處看了一會兒，眼看著宮裡的人都投入其中，樂趣無窮。既讓大家有會機會放鬆一下，又可以學到新的東西，這有什麼不好的？」皇上的臉上竟露出一絲笑意，沒想到他竟然沒有介意我在宮裡大費周章弄出這麼一個活動來。

「朕命運藏書閣上下，每年都要辦這樣的活動！」皇上看看我，又看看大家。

我和雁鈴立刻向皇上行禮：「謝皇上。

只見皇上笑看著我，滿意地點了點頭。李言承跟在他後面，也轉過頭來看我。看著他得意洋洋的模樣，忍不住盯了他一眼，只見他立刻回過頭只著二皇爺離開了。

皇上走後，花燈會仍然繼續，而我和雁鈴，終於都可以去一起玩了。在人群中走著走著，終於來到了如意身邊，拍拍她肩膀。

她轉過頭來看我，露出一絲無奈的笑容：「姐姐。」

「怎麼啦？猜不出來？」我笑看著她。

只見如意無奈地點點頭，我把她手裡握著的迷語拿來過來：「君子一諾，打一離合字。」

我看了看，不禁倒抽一口涼氣，雁鈴居然把離合字的迷語也抄下來了，也太難為大家了。

只見如意默默地看著我，眼神裡隱隱有一絲期待，我不願掃她的興，一時半刻卻又猜不出個迷底來。支支吾吾之際，只聽得背後有一道極其溫柔的聲音傳來：「人言，信。」

我一驚，只見如意已機靈地朝我身後的人福了福身子：「二皇爺喜祥。」

聽得如意這麼說，我也只好轉過身去向他請安。他卻對我一笑，帶著我走了出人群。

一路上我只是跟在他身後，不知道他要去哪裡，卻又不願意開口問，只能在背後看著他的背影。他就像一個文靜的君子，步伐永遠都是如此輕鬆，在人前總是會露出和藹可親的笑容，大家都喜歡他的平易近人，可我一直不這麼覺得。

走到一個小涼亭裡，他坐了下來。我站在亭子裡看著他，他卻沒有說話，只是拍拍身旁的位置，示意我坐下。

緩緩坐下以後，我便下意識的四眼張望。這時的花都已經開了，雖然還不到盛開的時候，但已是奼紫嫣紅，只待時機綻放。再在上宮裡的過年裝飾，讓平日冰冷的宮中也添了幾分暖意。

清風吹拂著著我的臉頰，眼看著花燈會可以順利舉行，之前提著的那顆緊張的心終於都可以放下來。一放鬆，便覺陣陣倦意襲來，偷偷打了個呵欠。

只聽得二皇爺問：「原來你前陣子就是在忙這個？」

我看著地面，眼睛只睜開了一半：「對啊。」

「這麼多東西就你一個做？」他問。

我不懂他為什麼會這麼問，可是也沒有去思考的心思。頭已經重重地開始左搖右擺了，卻只能硬撐著，喃喃地開口：「當然不是，花燈上的剪紙，都是雁鈴畫的⋯⋯我畫過了⋯⋯可是怎麼也畫不好⋯⋯」

終於支撐不住，我靠著旁邊那個肩膀睡著了。只覺得身邊暖暖的，不知道裡什麼東西包圍著，這幾天的倦意，終於在這明月下、清風中、涼亭下，一點點的得到釋放。

恍惚間，只覺有隻手輕輕撫過我的眉眼，柔聲在我耳邊道：「傻丫頭，辛苦了。」在那之後，好像就只剩下溫暖的夜⋯⋯

早上的一道陽光映入眼簾，我在床上緩緩睜開眼睛，已經好久沒有睡得這麼好了。身體還有覺得累，我躺在床上一動不動，只見雁鈴剛好推門進來。

「姐姐醒了？」她捧著剛燒好的水看看我。

我抵著床坐了起來：「感覺我睡了好久啊。」

她笑了笑：「姐姐昨晚睡得可好了，怎麼叫也不願起來，只是喃喃應了幾聲，又睡了過去，像個孩子似的。」

我搖搖頭：「那我是怎麼回來的？」

雁鈴驚訝的看著我：「姐姐不知道嗎？」

我看著她的神情，努力回想過去，只記得自己昨晚睡眼惺忪的坐在涼亭下，被問了些問題。然後⋯⋯好像也沒有然後了。思前想後，立刻清醒過來，看著雁鈴：「不會吧？」

「就是姐姐想的那樣！」雁鈴面露喜色。

我扶一扶自己的頭，痛恨被那樣抱來抱去了卻完全沒有醒過來。可不得不說，連續好幾天只睡了兩個時辰，起來後又要當值、又要弄手工藝，身子早就負荷不來了，卻沒想到自己竟貪睡成這樣。

那些事情先拋開來了，多想也想不出個所以然來：「你又讓如意和王善去當值了嗎？」

雁鈴搖搖頭：「剛剛李公公過來說了，皇上政事繁忙，不會來藏書閣，讓我們休息一天。」

這就讓我更不解了，即便皇上政事再忙，和藏書閣又有什麼關係？但李公公既已吩附吩了，那就沒有去當值的道理。我笑著看看雁鈴：「那我們來做飯吧！」

上次我們到蒙古去侍奉時，如意沒有嚷著一起去，反而留在藏書閣工作。但也因為這樣，她與本在養心殿侍奉的小宮女便認識了。很多時候，只要在花園等地方碰上，她們都會閒聊幾句。我看著也替她感到開心，本來只擔心她這個人有點木納，在宮中會被欺負，沒想到大家都挺喜歡她。

只見她拿著一幅刺鏽回來，看來她們幾個好朋友又見上面了。

「姐姐，今天的菜好豐富啊。」王善喜出望外地看著桌上的菜。

我笑著說：「為了慰勞你們啊。」」

他一臉期待的看著我：「那這些都是姐姐做的嗎？」

如意看著王善笑了笑：「姐姐從來不喜下廚，又怎麼會做出這麼多菜來呢？」說罷，又看看我。

我看看她：「現在會逗我了啊？」

像這樣四個人一去吃飯，已經很久沒有過了。大家當值的時間不一樣，自然不能等著一起吃。前陣子為了準備花燈會，大家都在忙著自己的事情，卻沒有任何怨言，反而更加親近了。現在想來，這花燈會辦得也太值得了。

晚上把大門打開，還微風吹進屋子裡來。屋裡的水仙正一天天的長大，我站在它面前呆呆地看著，數數今年會開出幾朵花兒來。宮裡什少見到水仙的蹤影，花園裡大部分的都是杜鵑花、牡丹花等鮮豔的花朵，水仙的素雅卻無人知曉。

很多時候，我都會看著屋子裡的水仙發呆，好像這樣看著，就能讓自己的心平靜下來。記的小時候在歐陽府也有水仙花，當時還是由我來照顧的，可種了好幾年，換了無數盤水仙，就是不願開出花來。

後來去請教了學堂的老師，才知道很多人認為水仙花是水種植物，只需放在室內便可。其實，水仙花也需要太陽的滋潤，才會順利開花。

今年我學會了，但願這盤水仙會開出漂亮的花兒來吧！我逗著水仙上的綠葉，輕聲唸著：
「淡墨輕和玉露香，水中仙子素衣裳。
風鬟霧鬢無纏束，不是人間富貴妝。」

「⋯⋯」忽然聽到一個人在門外輕輕咳嗽，我看過去，只見有個筆挺的身影站在門外。

我忙朝他福了福身子：「二皇爺喜祥。」

「出來走走吧！」說罷，只見他轉身就走。

也不知道是為什麼，從蒙古回來以後，便好像常常會看到他似的。每次都以為他有什麼吩附我去做，可每次都他都沒什麼話要說，只是靜靜的在前面走著。

走著走著，原來已經走到了蓮池旁邊，我不禁問：「皇爺找我，有什麼事？」

他轉過頭笑看了一下我：「沒什麼，就是出來走走。」

我不解地看著他：「啊？奴才還有很多事情要辦一⋯⋯」

話未說完，他便扶著我到蓮池邊的大可上坐下來，自己卻半蹲在我跟前。我一驚，正打算站起來的時候，他卻執住我的手：「坐下來就好了。」

「你一個皇爺蹲在這裡，要是讓人看到怎麼辦？」我不安地道。

他握著我的手：「不會。」

我試著把手抽出來，抽了幾下卻沒有成功，便無奈地低頭看他：「最近朝事不是很忙嗎？你怎麼會有空過來？」

他把額頭抵在我的手背上，低聲地道：「對啊，所以很累。」

我看著他烏黑的髪絲：「累了還不趕快回去休息？趕快起來啊·。」

「就是因為累了，才過來看你的。」他抬頭看我，又低頭看著我因為弄手工而滿是小傷痕的手：「你知道上次你在我懷裡睡著時，我有多開心嗎？」

只覺得臉上有些燙，別過要去不願再看他。

「又不說話了嗎？那我說吧。」他頓了一下：「我的存在本身，就是很多人的話柄，大家都愛討論我、欣賞我，可從來沒有人信賴我。但你不一樣，你願意信任身邊的每一個人。就如那日你靠在我肩上的一刻，至少讓我知道，你是信任我的，不是嗎？」

我轉過頭來看他，的確，朝堂上的事情，皇上一般都很少指名問他。就拿給子曦賜婚一事為例，皇上也只是問了五皇爺和九名哥的意見，從來沒有問過他。

他在宮中之所以受大家喜愛，很大部分都是只是因為他待人有禮，又會寬恕下人。大家卻忘了，他是個皇爺，他也想在朝堂上有說話的機會，也渴望有自己的追隨者。

「每次看到你的臉，都會讓我感到安心。」他看著我。

我低頭看著他的臉，不知所言。他確實是有很多憂愁，是我所無法體會的，但我能為他做到什麼呢？看著他疲倦的隻眼帶著幾條血絲，我不自覺地去摸了摸他的臉，只希望他能努力熬過眼前的難關。

他見我伸手去摸他的臉，臉上先是幾分驚訝，可更多的卻是歡喜，立刻站起身子湊過來，在我臉上輕輕印了一吻：「時候不早了，我該回去了。」說罷，握著我的手緊了一緊，便放開手離開了。

一個人坐在蓮池邊，我像做了場夢一樣，剛剛到底是怎麼回事？他這是在幹什麼呢？我不禁拍拍自己的臉，為什麼在這皇宮裡，你會變得如此被動，連發言的權利也沒有？還要這樣乖乖地坐在原地，任憑那一個個身影愈走愈遠，卻根本不知道自己想要什麼？

天色己黑，走回苑子裡的時候，只見如意就在苑子裡坐著，便走過去看看：「你在幹什麼呢？」

「姐姐。」她看看我：「沒什麼，就是在做刺繡而已。」

「做給誰的呢？」我笑著問。

她低頭看看自己的針線，雖然還沒有完成，但隱約可以看到是一雙蝴蝶。只聽得她說：「蓮心讓我幫她做的。」

「啊⋯⋯」我若有所思地看著她，蓮心是養心殿的宮女，看來如意是在幫朋友忙了﹐雖然知道，但還是要逗她一下：「那你要送給誰啊？」

她一時沒反應過來：「送⋯⋯送？」只見她看著我：「姐姐！」

我輕笑了幾聲，如意這個木頭又怎麼會做這些東西呢，大概是蓮心有了心許之人吧。看著她又繡了幾針，突然開口問：「如意剛剛看到姐姐和二皇爺出去，可是有什麼事情？」

我定了定神，沒想到她居然看到了。這個必須要找一個理由搪塞過去⋯⋯

腦根急速飛轉之際，又聽得如意開口：「姐姐，你喜歡那位皇爺啊？」

我頓時啞口無言，這樣的問題居然會出自如意口中，肯定是有問題的。眼睛的餘光發現左邊的屋子裡似乎站著一個人，立刻恍然大悟，連忙站起身來跑到屋子裡去：「雁鈴！」

剛踏進屋子，便見雁鈴緊緊地貼在窗前，生怕聽不到外面的聲音似的。雁鈴一見我進來，猛地站直身子看我，然後尷尬地一笑：「姐姐。」

「你這點小心思我還會猜不到？」我沒好氣地看看她，然後自己站到床邊坐了下來。

雁鈴也緩緩走到旁邊坐了下來：「我也是擔心姐姐而已，現在姐姐正值花樣年華，應該要多留意自己身邊的幸福，不是嗎？」

我看了看她，其實我這個年紀，大部分女子都已經成親了。可因為當了宮女，很多事情都要推遲，至少也要等到年滿出宮了，才有微弱的機會找到自己餘生的依靠。

「既然有人願意對姐姐好，姐姐就應當作出選擇才是啊。」

雁鈴的話似乎把我的困惑說中了，心裡突然一陣鬱悶，仰頭便躺在床上：「我不知道啊⋯⋯」

雁鈴硬是要把我拉起來：「你要面對自己的心啊！」

我掙扎了幾下，最後還是乖乖地坐起來，只見她看著我：「難道姐姐兩個都不喜歡嗎？」

「⋯⋯」我沉默了半晌：「他們都很好⋯⋯」想起二皇爺這些天的水滴石穿，五皇爺在草原上的默默相伴。我雖沒有動過任何念頭，卻把這一切都牢牢記在心上。

「那姐姐你的心呢？」她看看我：「如果姐姐今天有難了，你第一個會想到誰？」

我不願再跟她討論這個問題，連自己都還沒弄清楚的心，怎麼能展示到別人眼前呢？我站起來：「不跟你說了，我要回去了。」

躺在床上，看著帳頂一個又一個的花紋，思緒也開始愈來愈亂。手輕輕摸著自己的嘴唇，明明眼前早已出現另一個人，為什麼我腦海中浮現的人卻是他？我只是一個宮女，難道就真的想要攀上這高枝嗎？

洛瑤點都避唔到㗎喇

想來想去，這些回憶都一一烙在我心裡。我不願面對，可有些事情真的發生過，他們真的做過，我絕不可能視而不見。我自己心裡不著急，可花開花落，有些事情是不是總會找上門來呢？

那天早上，竟聽如意說蓮心和另一個宮女病了。養心殿差事本來就多，現下有兩個宮女都病倒了，如意想去幫忙，我立刻點了頭讓她去了。

最近藏書閣的活兒不多，就是當值的時間會長一點。這些日子裡，二皇爺常常都會來看我，有時是要把之前拿走的書還回來，有時卻只是為了討杯茶喝，反正常常都會看到他。

很多時候，招呼了他以後我便會做自己的事情。點算書本、收拾書架、清理一下案上的雜物，隱隱會覺得他在偷看我。

到我真的坐下來休息時，他又會問我一些無厘頭的問題，有時還會在這裡說笑話，把沒什麼表情的得逗樂。

這上天穿了一件新衣裳，順道把二皇爺之前送我的牡丹花手鏈戴上了。沒想到他很快便發現了，朝我瞇著眼笑了笑，我一驚，忙把手鏈收到衣袖裡面。

日子一天天過去，本來靜待著時機來臨的花蕊終於盛開，熱情地擁抱眼前這一片春色，而我告別藏書閣的日子也終於來臨。從我住的苑子走到禮部，剛好與藏書閣朝相反方向，看著可笑，也有隱隱的傷感。

走到禮部的屋子裡，只見裡面坐著兩個人，一個大著一頂大官帽的，大概就是禮部尚書許大人了。另外一個看著比我大一點的男子，應是禮部侍郎遊正忠，之前雁鈴替我打聽回來的。

「奴才洛瑤，向許大人、遊大人請安。」我福了福身子。

那個坐在桌前板著臉的許大人一直默不作聲地看著我，遊大人看了看他，又看看我，忙笑著道：「先起來吧！」

只見他走了過來笑著道：「聽說你是那個考進廟准榜的奇女子，是嗎？」

我點點頭：「奴才只是剛好走了運而已。」

他笑著看我：「以後就別老把自己叫奴才了，我們這裡沒有下人的，你看看四周便知道了。」

環顧四周，果然是一個宮女也沒有，屋子裡的東西也不多，都是些文房四寶之類的物件，自然不會讓人覺得淩亂。遊大人讓我在一旁整理一下，然後再到處熟悉熟悉。

閒來無事，我看著許大人桌上愈積愈多的文書。自打進入這個地方以來，他就好像不大願意看到我。我只好厚著臉皮走上前去：「許大人，有什麼是我可以幫忙的嗎？」

「⋯⋯」他隔了半晌才回話：「你幫我把這些都送到不同的宮裡去。」

我順著他手指指著的方向看去，只見那裡的文書大概有半個人那麼高，臉上先是一驚。卻見到許大人嚴肅地看著我，臉上嫌棄的表情立刻散去，默默地送起文書來。

一日下來，我整個人累得就像要散架似的，什麼都不顧便躺在床上，順道把枕頭拉了過來緊緊抱住。

「洛瑤？」那把熟悉的聲音又出現，可現在的我卻只想休息，一想到這個願望可能要被打碎，心裡便有點不耐煩。

「進來吧！」我抱著枕頭大聲說道。

只聽得他輕輕推門走進來，我便只好坐起來看著他，對於此時出現的二皇爺，我的心裡多有不滿。

「幹嘛這樣看我？今天做事不順利嗎？」他坐我身邊問。

我看了看他：「一個人送了三十份文書，你覺得順利嗎？」

他聽了，臉上竟有些驚訝：「皇阿瑪是讓你去禮部幫忙的，這幫狗奴才，居然把你當跑腿使喚了？我去找他們。」說罷，作勢要走。

我忙拉著他，搖了搖頭：「算了，這才第一天過去，我不當跑腿的話能做什麼呢？」

「你看上去很累，明天你還撐得住嗎？」他坐下來看我。

我微微一笑：「會好起來的，你就別摻和進來了，不然大家會看不起我的。」

也許是我的臉色看著有點憔悴，只見他一臉憐惜的看著我，伸手過來摸摸我的臉。我微微側頭迎著他的手，只那得他低聲說道：「事成之後，我便去向皇阿瑪要你，不能讓你再受委屈了。」
我聽了，卻不受控制地把臉別了過去，低頭不語。只覺他也把手送了下來，看著眼前這個迷惘的女子：「你不願跟我？」

整個房間寧靜得只剩下尷尬，我要怎麼回答這個問題，才不會傷害到他？遲疑之際，只聽得他問：「為什麼？」

「⋯⋯」我默默地看著他。

只見他笑了笑：「你知道嗎，每當你要保護自己的心時，你就會沉默不語。你不想說沒關係，總有一天你會告訴我的。」

眼見他的身影漸漸消失在屋子裡，我提著的心才一下子放了下來。這一刻的對話，竟比一整天的工作還累人。我把手放在自己胸前：「洛瑤，難道這扇門要這麼一輩子緊閉著嗎？」

第三章有啲難寫我努力一下
聽日話比大家知趕唔趕到

寫唔切對唔住大家
第三章聽日更

唔緊要一路以嚟辛苦你喇，晚晚寫咁多

巴打好好人我會比心機架啦

新讀者留名

加油啊 內容吸引 字數好多 又唔拖文 小有作者

但係真係好多錯字啊

寫到眼瞓時見到新讀者現身即刻醒曬
多謝你同埋唔好意思
我會留意下自已啲字架啦
打倒錯字

樓主有冇睇開古言？
你篇文好似冇乜景物描寫

我會留意著你㗎

Thx今晚更新第三章

好啊 等你

* 雁鈴頓了一下：「雁鈴打小就進宮裡來了，也看著這些年在宮裡發生的事情。只能說世事無常，即便是帝王也有很多顧慮，更何況是我們呢？」

我轉過頭來看她，心裡一陣酸楚：「世事無常⋯⋯」

「姐姐莫要太難過，緣起緣滅，我總覺得上天會給予最好的安排。即便現在對你而言是殘忍的，也要咬牙堅持，不是嗎？」

第三章〈離與別，仇和怨〉

連續在禮部當了近一個月的跑腿，終於迎來了一天的休假。回到屋子裡什麼都不做，就這樣和衣躺在床上，任由雁鈴在我屋子裡轉來轉去，服侍我洗臉洗手。只見她跟我抱怨道：「姐姐去了禮部以後就沒時間陪我們了。」

我用帕子擦了擦臉：「沒辦法啊，再過一段時間吧，在那邊一個熟悉的人也沒有。」

她接過帕子：「那一定很辛苦了。」

「不會。」我搖搖頭。

「那姐姐好生休息，我先出去了。」只見她端著水盤走了出屋子。

偌大的屋子瞬間又剩下我一個，我無力地躺在床上。果然體力活兒對我來說還是比較吃力的，當初還以為去了禮部，可以用腦子工作，弄弄朝廷中的祭祀、禮儀、什至廟庭榜的事情，結果根本不是那麼一回事，不禁嘆了一口氣。

躺在床上，忽然覺得陣陣暗香傳來，轉頭一看，只見一個漂亮小盒子也靜靜地躺在我身邊。想起那是前陣子二皇爺讓人送來的小玩意，不禁會心一笑。裡面裝有一些乳白色的膏體，抹在手上可以滋潤雙手，還帶有淡淡的水仙花香。但我一直都沒有用過，只是放在床邊讓它自然而然地散發芳香。

聞著花香，便覺得睡意漸濃，已顧不上明天又會被雁鈴唸了，帶著疲憊的身子安心進入夢鄉⋯⋯

第二天早上，卻被雁鈴的腳步聲給吵醒了。坐在床邊，只見雁鈴推開門走了進來，連如意也站在苑子中央。我看了看如意，這些天她都在看養心殿頂替生病的小宮女，怎麼今天又回來了。想著，心裡卻突然有一陣不安感襲來。

「姐姐，姐姐⋯⋯」雁鈴走過來坐在床邊。

我執著她的手：「怎麼了？」
她不安的雙眼看著我：「今天早朝的時候，李大人上奏，直指太子結黨營私一事另有隱情，當中牽涉最大的是歐陽大人，皇上頓時震怒⋯⋯」

我一直聽著，一顆心卻愈跳愈用力，愈跳愈疼痛，心下害怕，緊推著雁鈴的手：「你說清楚一些，太子營私和歐陽大人有什麼關係？」

「李大人直指太子營私一事，明面是賺取利潤，可暗地裡卻是用茶葉和玉石掩飾兵器賣買，而他在宮外的外應，便是歐陽大人。歐陽大人一家被罷去了朝事，卻仍然可以如常過活，實是得了太子的援助。」雁鈴一邊說，一邊擔憂地看著我。

我顫抖著雙唇：「那皇上⋯⋯說了什麼？」

「皇上聽了非常憤怒，把手上的摺子一下扔到太子身上，下令將太子禁足於東宮，不得踏出東宮半步，否則立罪處斬。歐陽大人他⋯⋯他們⋯⋯」

我的腦中一片空白：「怎麼了？歐陽家怎麼了？」

雁鈴頓了一下：「滿門抄斬。」

她的話一字一句都打在我心頭，直至一顆心碎得完整、碎得徹底。我看著雁鈴：「你剛剛說，是誰上奏皇上的？」

「李大人。」只覺她緊緊握著我冰冷的手。

我該怎麼辦？我該怎麼辦？我甩開了雁鈴的手，一個人跑出苑子。一直往前跑，也不知就自己在往哪個方向跑去。雁鈴的話仍在腦海裡盤旋，跑著跑著淚更不自覺地落下來。初夏的雨無聲落下，一滴滴打在我臉上，眼淚漸漸變得模糊，可那句話仍然清清楚楚打在我心頭。

跑了很久，膝蓋突然軟了一下，無力地跪在地上痛哭。為什麼會這樣？到底他們做了什麼，讓皇上氣得要把他們整個家族趕盡殺絕？我能做些什麼？腦中的思緒愈來愈亂，只記得一幕幕他們的笑臉呈現在我眼前。我的淚再也止不住，大雨無情洗去我臉上的淚痕，新的淚水又再滑落。

「洛瑤？你這是幹什麼？」只見九阿哥撐著傘走到我面前蹲下來。

在雨中早已淋得不成樣子：「他們要死了，怎麼辦？怎麼辦？」

「什麼要死了？你在說什麼？」他問。

「我對不起他們，是我把他們迫上絕路的！」我看著他，哭得更厲害。

只見九阿哥著急了，把雨傘扔掉，雙手捉著我：「那跟你有什麼關係？」

「是我⋯⋯」我雙手撐著地面，低著頭：「如果不是我，老爺就不會做出這樣的事，都是我！」

只覺九阿哥湊上前來摸著我的頭，讓我抵著他的肩膀哭。雨一直下，我只覺的身子有點冷，卻一點也不及心裡的寒意。哭著哭著，只覺得一陣無力感漸起，眼前一黑，應聲倒下⋯⋯

迷迷糊糊之際，只覺得有人用指尖輕極其溫柔地撫著我的眉眼，又輕輕撥弄我的頭髮。只覺得腦中又熱又燙，不知所措。只能依靠那隻冰冷的手，才能減去額前那種灼熱。

身心交瘁，只覺得難受，便嗚嗚咽咽地哭著，卻怎樣也不願醒過來。只聽得那把低沉的聲音輕聲說道：「乖，會沒事的⋯⋯洛瑤乖⋯⋯」然後輕輕擦掉我眼角的淚珠。

我不願這一絲希望離我而去，便猛地捉著他的手。心裡漸漸安定下來，又昏昏沉沉地睡著了。

夢裡只看到大少爺牽著我的手、帶著我來到茶館的閣樓，用帕子把我濕透的頭髮擦乾。斷斷續續，我好像看到自己笑著執著他的手，如何說出「相知相守」的話。又看到夫人笑著教我認字，千雪姐姐教我如何做刺繡。

可夢裡又看到，大少爺如何心痛地看著我、二少爺在我面前擠出的微笑、千雪擔憂的眼神、夫人無奈的表情、老爺憤怒地把杯子摔碎⋯⋯

我流在淚醒了過來，坐在這張陌生的床上，看著屋裡一件件傢具、一幅幅畫作、一張張椅子，空蕩蕩的只剩下自己的呼吸聲。

心裡萬念俱灰，只得呆呆地坐在床上，剛擦去的眼淚又從眼眶流下，我再也無力拭去。卻看到門被人推開了，只見九阿哥筆挺的身子走了進來，見我坐在床上，先是一驚：「你醒了？」然後立刻走過來。

我忙把臉上的淚擦掉：「我睡了多久了？」

「一直哭了又睡，睡了又哭的，反反覆覆有兩天了。」他說。

「倒底你們發生了什麼？」我強忍著淚水問。

他嘆了口氣，拉了把椅子在著我跟前：「洛瑤，你真的想知道嗎？」

我點點頭。只見他頓了一下：「因為咱們關係好，我才會告訴你的。這裡面的內情，絕不可以告訴任何人。」

九阿哥停了一下，又開口道：「你所聽到的一切，都是二哥和李言承的計劃。我們早已派人調查過李言承的底細，他本來就不姓李，只不過是個被李府收養的孩子。他本來是張傳喻的大兒子，張家大少爺。可張傳喻與歐陽豪傑本來就是世仇，在朝堂上時有不和。當年皇阿瑪肯定是知道的，卻有意放任他們互相攻擊、互相爭鬥。」

只見他停下來看看我。因專心聽著，本來在眼眶裡的淚水開始乾了，便不會再哭了。

我看著他點點頭：「接著說吧。」

「這一場鬥爭是歐陽豪傑贏了，就在李言承六歲那年，一大堆士兵來到張府進行大規模的斬殺，又放火燒燬了他的家。李言承之所以活下來，便是他的義父，李恪大將軍當時偷偷把他抱走的，現在你明白了嗎？」他小心翼翼地看著我。

我聽了，只覺得心裡一沉，強聽著鼻酸不願在此時哭泣。這麼說來，李言承那天不是酒後的胡言亂語，他真的不是李家的孩子，他的確是要報仇雪恨。理性上，李言承被害在先。情感上，我不能接受身邊的人受到傷害。

「那為什麼，要在朝堂上強調太子的罪行？」我無力地問。

九阿哥定了一下：「那是二哥的意思，他想要的，很快便會發生了。」

「什麼？」

「我和二哥他們本來就不會交流，只是我能看得出來，二哥有意扳倒太子，讓太子之位空懸，你懂了嗎？」

我低頭想了想，原來這一切都只是他們的權謀。不管是巧合讓是圈套，李言承手上都有足夠的證據指控他們。現在看來，二皇爺的目的達成了，李言承也大仇將報。可千雪和夫人呢？她們是無辜的，可有人想過她們？

我強忍著淚：「為什麼你們的仇恨，偏偏要牽扯到其他人身上？」

九阿哥無奈地看著我：「這些我們都不能控制。洛瑤，我們都不希望你知道這些。」

淚水已在眼眶打轉：「為什麼？」

「這是男人之間的鬥爭，既然來到這個地方，就沒有人可以避免。」他擦了擦我眼角的淚水：「洛瑤，你不應該參與這些，這樣只會讓你更痛苦。」

過了良久，只覺得心裡疲倦不堪，不想再見到任何人，便道：「我想一個人靜靜。」

他看著我，臉上有些擔心，卻見我不願再說話：「那便靜靜吧，不要再胡思亂想了。」

待九阿哥走後，我強忍著的淚水才緩緩滑落。無力地靠在床頭，心裡一直想著李言承當初說的話，他心裡到底藏了多少心思和仇恨，我真的完全不知道。二皇爺一直在忙，還時不時的出現在我眼前，原來他所謂的「朝事」，便是太子的位置？

為什麼要這樣做？在權力和仇恨面前，所有的人命都可以變得如此的輕，如此不堪一擊。

高燒剛過，身子本來就乏力，卻怎麼也睡不著，一直坐到天黑。小宮女把藥端了進來，卻怎麼也不願意喝，無奈之下，只見她把藥擱下，低著頭退了出去。

身子難受，無力地乾咳了幾聲，只看得門便推開了。我坐在床頭看過去，只見一個沉穩的身影，正一步步的向我走來，坐在床邊看著我。

「⋯⋯」臉上的淚痕仍在，我看著他。五皇爺卻看到了床邊那碗藥，把藥端在手心裡，輕輕用湯匙攪拌著。

只見他默不作聲地一口又一口的把湯匙喂到我嘴邊，我無力拒絕，只的乖乖地張開口把藥喝掉。待最後一口喝完，我的淚又緩緩落下。

他把空碗擱在一旁，伸手把我的眼淚擦掉：「心裡還是難受？」

我淚眼看著他，只覺他摸摸我的頭，輕聲道：「那就放聲哭出來吧。」

我再也忍不住，用力摟著他的腰放聲痛哭，淚一滴滴落在他的衣衫上，濕了一大片。他卻只是沉默不語，雙手輕輕環抱著我，有一下沒一下地拍拍我的背，任由我貼著他胸膛落淚⋯⋯

慢慢地，我忘卻了心中的寒意，只覺得有一陣暖意在我身邊圍繞，一點點傳到我心裡，那顆懸著的心終於可以漸漸安定下來。

過了很久，他還是默默地掃著我的背，我卻早已止住了哭泣，靜靜地靠在他的胸膛，讓他一下又一下的輕撫我的背。

只覺他低頭看看我：「好些了嗎？」

「⋯⋯」我不理他。

他漸漸鬆開我的懷抱，低頭看我。離開那點溫熱，只覺得心裡有一陣難以言喻的失落。我看著眼前這張木納的臉，很難想像他竟然會說出「洛瑤乖⋯⋯」這樣的話來，真希望那不是出自他口中。

一個人可以堅強，但若有一天他倒下了，也會渴望得到別人的安慰。我知道自己很任性，可那是我現在唯一的依靠、僅如的溫暖。我不自覺地去抱住他，只覺他雙手環著我的背，比我抱得更緊。我先是一驚，後來卻漸漸平靜下來，在這個溫柔的地方漸入夢鄉⋯⋯

本來身子就累，再加上這樣斷斷續續的哭，讓我昏昏沈沈地睡了一整夜，什麼也不知道。清晨起來，只發現自己的頭枕在一隻手臂上，另一面被一隻手環著，身子緊緊地縮在一個人懷裡。

漸漸清醒過來，只覺得眼前這張臉無比熟悉，一樣緊閉著的雙眼、輕輕皺著的眉頭、低抿著的嘴唇。天還沒有亮，我一動不動的看著他，生怕會把他吵醒。

窩在一個人的懷中，腦子裡卻在想昨日的事情。淚已流乾了，只能強忍著心酸，腦中一直想著要怎麼樣才可以救得了他們。老爺為何會跟太子扯上關係，貫中的原由肯定少不了我。若我當初願意聽老爺的話，進宮裡成為皇上的女人，老爺便不會走投無路，做出買賣兵器此等作姦犯科、叛逆賣國的行為。都是因為我的背叛，老爺才會走上不歸路。

可我又能做什麼呢？老爺的罪狀白紙黑字的呈在皇上面前，所有證據都讓人無話可說。賣國的行為，靠著我去求，難道就真的可以改變嗎？我最心痛的是夫人和千雪，她們只府邸裡的女人，天天盼著丈夫和主子回來，可以經常相見。有時候即便在同一個苑子裡，也不一定能見上一面。兩個人走在一起的時候，曾經也是信誓旦旦，可到頭來，卻只剩下無止境的等待和孤寂。她們只是府中的一個擺設，為何也要被牽連？

想到這裡，本來平靜的心又難受起來。只見眼前這個人的眉間緊了一緊，兩雙手又把我摟進懷裡。我沒有反抗，只是看著他木頭似的臉。若是我睡著了，他大可以把我抱在床上躺好，然後回到自己的屋子裡。不知道為什麼，他竟願意留在這裡陪著我，讓我乖乖地在這裡睡著，自己那雙環著我的手卻一刻也不敢收走。看著他睡得那麼辛苦的樣子，我不禁心中一暖，俏俏地躲進他懷裡。

「怎麼了？睡不著？」他低聲地問。

我一驚：「可是吵到你了？」

他睜開眼睛看我，眼眶裡沒有以往的淩厲，只有無限的關切和溫柔：「你不累嗎？」

我搖搖頭：「剛剛瞇了一會兒，已經好很多了。」

「要不要再躺一會兒？」他問。

我轉過頭去看看窗外：「天都亮了⋯⋯」

他定了定神：「那便起來吧。」

起來後，他便回到己的屋子裡準備待會兒的早朝。我一個人坐在屋子裡，腦子裡仍是他摟著我的模樣。突然覺得這個五皇爺，還是一位很會照顧別人的人，不是嗎？

突然有人敲了一下門，我咳了好幾聲才能開口：「進來吧。」

只見小宮女端了些粥進來，央求道：「姐姐，先吃點東西吧，等一下奴才再把藥端進來，好嗎？」

我看著這個小宮女，怕是因為我昨日不肯用藥，讓她有點擔驚受怕了：「嗯，有勞你了。」

後來我才知道，這裡原來是五皇爺的苑子，不過是個位於西邊不太常用的屋子。九阿哥竟把我帶到這裡來了，難道跑著跑著，竟來到這裡了？

待喝過了藥，又靜靜地躺在床上。身子還沒有好，明明是五月天，卻仍會常常覺得冷。結果，我又被禁足在這裡，朦朦朧朧的睡了過去。

等到再起來是，已是日落西山，金黃色的陽光照進屋子裡，很是暖和。躺在床上只覺得有些口乾，便起來倒了杯開水。正在喝水之際，竟有個人推開了門。

那是八阿哥。

我看著他。他肯定猜到，我已經知道了一切。二皇爺的意思，跟他脫不了關係。現如今他出現在這屋子裡，正是我最不想看到的場面。

「你都知道了吧？」

我擱下茶，眼裡只剩下恨：「你們為什麼要這麼做？一戶落泊的人家，就這麼礙你們的眼嗎？」

八阿哥別過臉去：「那是我和二哥的事，你不要插手。」

我一聽，淚禁不住滑落：「你們那些就是事，我們就不是一回事？這是什麼道理？」

「我們為什麼要這麼做，你不需要明暸。我和二哥一樣，不願你插手任何朝堂裡的事情。」他頓了一下：「你為什麼就看不到二哥對你的心，而要門心思放在我們的事上呢？」

我看了看自己手上的牡丹花鏈子，眼淚一滴滴落下，把粉色的花瓣弄濕：「我不懂！我只知道當年你們來到府上的時候，夫人是如何對你們恭敬有嘉，是多麼尊敬你們！不到頭來，你們置她的生死以不顧！」

說罷，便把手上的鏈子用力摘下來用力往地上摔，鏈子上的牡丹花應聲破碎，我的淚沿著下巴無聲墜落。只見八阿哥一驚，站起來看著我。

「你走！我不想再見到你們！」說罷，轉過身去抱著自己的頭髮痛哭，漸漸無力地蹲下來。

心裡一下一下地疼著，難受得很，便只好更用力地哭泣，試著用淚水把痛楚沖走。八阿哥走去沒多久，五皇爺便跑了進來：「洛瑤，發生什麼事了？八弟跟你說什麼了？」

我淚流滿面的看著他：「我的心很痛⋯⋯怎麼辦？」

他一把將我拽進懷裡。我只懂得哭：「若不是我，這一切便不會發生了，老爺他們便不會走上絕路，是不是？」

「你不能這麼想，那不是你的錯。」他一邊說，一邊摸著我的頭。

良久，我才收起眼淚，讓五皇爺把我扶到床邊。他倒了杯水給我，默默地看著我把水喝完，又把杯子放了回去。

他坐在床邊面向著我，用手把眼角的淚光擦掉：「你本來身子就不好，不可以再這麼哭了。」

我默默地看著他。以後，你也會像他們一樣嗎？

他順勢輕輕撫過的的臉：「你有什麼想說的嗎？明天我要出宮一趟。」

「他們都在哪？」我問。

「都幽禁在府邸中了，還有半個月時間。」

我低著頭，不敢面對：「我能說什麼呢？難道求他們原諒我，讓我的心好過一些嗎？」

他看著我：「這件事情本來就有很多你不能控制的細節，答應我，不要自責好嗎？」

「可是⋯⋯」話音未落，他便捉著我的手：「你的手怎麼紅了？這裡還流了些血。」

聽得他這麼一說，我才察覺到自己的手腕一直在隱隱的疼著。許是剛剛把手鏈扯下來的時候過於用力，才會勒成這樣的。我看了，只是一笑：「小傷而已。」

只見他拿著帕子替我擦了擦腕上的血痕，又扶著我在床上躺好：「喝了藥便好好休息，不然這身子怎麼也好不起來的。不要想那麼多了，就放心交給我和九弟吧。」

不願他再擔憂，我乖乖地點了一下頭，目送著他的背影離開。

五皇爺出宮了，所謂的「禁足」也失去了約束力。很快地，我便點到自己的屋子裡休息。雁鈴和如意都是明事理的人，見了我雖然擔憂，卻沒有走上前來迫我講話。

宮裡不比宮外，現在的我每走一步都是束縛。從前我任性，只要一個不願意便可以府裡逃出來。可現如今若是我逃了出去，這一生便會結束了。心裡再多的憂懼，也只能和身體一樣被困在一道又一道的宮內牆裡。

我只是無力做任何的事情，其實自己一個坐在屋子裡也挺好的，那是一份難得的寧靜。可九阿哥卻常常過來看我，跟我聊聊外面的花開得怎麼樣了、他的劍術進步了多少、昨天射箭中了多少發。很多時候我也是沒精打彩地托住要聽著，沒有傷心的眼淚，卻充斥著無奈和愧疚，無論如何也走不出來。

漸漸地，我的身子好了起來。許大人卻一直沒有開口要我去當值，遊侍郎也只是讓我好好休息。我便用這個機會，把之前的勞累都一次過釋放。在花園走著，也許這些花兒都是沒有情感的，不然得話，又怎會開得如此亮麗呢？

我用指尖輕輕撥了一下花瓣，上面的小水珠便掉了下來。只覺不遠處有個人在看著我，我不願看過去，只得轉身離開。

沒想到他卻叫住了我：「洛瑤！」

我停住腳步轉身看過去，果然是李言承。你到底姓李，還是姓張？

「就不能說兩句嗎？」他問。

我看著他：「你還想說什麼？」

「我真的不是故意要瞞你。你一直都是我的好朋友，不讓你插手，那也只是為了你好。」

「我的朋友，他從來對錯分明、為人坦蕩、細心善良。」我停了一下：「可現在我竟不知道你是誰。」

他走前了兩步：「是他們害死我家人在先，怎麼變成是我的錯了？」

「可夫人和千雪是無辜的。」我道。

「當年我也是無辜的！」他大聲說道，卻發現我絕望地看著他，便再走了上來。
我一見，連忙退後：「你不要過來，我不想再見到你。」說罷，轉身便跑走。

到底錯的是誰，對的又是誰？還是錯的那個根本就是我？本來這個地方就是人命和鮮血的存在，我卻只因那顆好奇的心而走進這個地方，難道就不是我一廂情願嗎？ 天色漸漸暗淡下來，我一個人在繁花之間走著，不禁打了個顫，才驚覺現在的自己連五月的晚風也禁不住。

單薄的衣裳根本禁不住風吹，我獨自摩擦著雙手，卻有個人把大衣披在我身上。我轉頭一看，原來是雁鈴。

「姐姐這樣站著，會著涼的。」好久沒有看過她的微笑了。

我看著她單薄的衣衫：「你的呢？」

只見她伸了伸舌頭：「我忘了。」

我笑了笑，揶了揶身上的大衣披著她。這麼大的衣服剛好可以包著我們倆：「這樣不會涼了。」

「回去吧。」我說道。

一路走著，即便有風吹來，也不會太冷。雁鈴邊走邊問：「姐姐剛剛在想什麼呢？」

「我在想，這皇宮到底是一個什麼樣的存在。」我低頭看著地上的小石階。

雁鈴頓了一下：「雁鈴打小就進宮裡來了，也看著這些年在宮裡發生的事情。只能說世事無常，即便是帝王也有很多顧慮，更何況是我們呢？」

我轉過頭來看她，心裡一陣酸楚：「世事無常⋯⋯」

「姐姐莫要太難過，緣起緣滅，我總覺得上天會給予最好的安排。即便現在對你而言是殘忍的，也要咬牙堅持，不是嗎？」

只見她微笑著看我，我下意識地把身子湊過去，勾著她的手臂一起往前走。

一切都是最好的安排⋯⋯包括現在的我，也在這安排之中嗎？

六月初一。歐陽豪傑勾結太子營私，居心叵測、私自賣買軍火，作奸犯，視置法為無物、與外族互通消息等罪狀，滿門抄斬。在屋子裡走來走去，一聽到這個消息，淚便滾滾落下，一個人跪在地上無聲地哭。

腦子裡浮現的全都是那些年美好的回憶，即便這裡面有多少心酸往事，我也只願牢牢記住那些快樂的過去。我不願命運作弄你們，但我卻無法掌握你們的命運。如果可以，我願為你們承受一切苦痛，至少不會有難過⋯⋯

趕故中⋯⋯今晚可能要晏少少更新
大家等我

* 我看著眼前的枯枝苦笑，原來大家也為自己的目標奮鬥著，堅持著。等到有一日他們站在那個山峰的時候，放眼望去，便會是美好的風景。只是其中要堅持多少、犧牲多少，到底值不值得這麼做，只有他們知道。

第四章〈花落時候離別愁〉

距離那段以淚洗臉的日子又過了一個月有餘，天氣開始愈來愈悶熱，外面的花一動不動地曬著太陽，完全沒有任何動靜。這些天我都在禮部工作，禮部已開始準備之後的廟庭榜，收集了來自各個大學士出的題目，在我們這裡再作過濾和整理，才會呈到皇上面前。也因為這樣，跑腿的工作也少了很多，整天便是待在禮部裡看著一桌子的題目，還有那廟庭榜的舉生日期和公布時間，也要盡快定下來。

天氣炎熱，許大人和遊侍郎兩人坐在案前工作，汗卻漸漸從頭上冒了出來。即便如此，還是專心地工作，確實挺讓人敬佩的。我看著他們，靈機一動，便默默地走開了。

過了沒多久，我便端著切好我梨子進來：「嚐嚐這個。」

只見他們倆不約而同地看了我一眼，遊侍爺笑了笑：「這麼用心？」然後便取了一塊梨放進口中。

見他面露喜色，我就知道自己的計劃成功了。他看著我：「現在雖不是吃梨的季節，這梨子卻可以如此冰涼清爽，怎麼做到的？」

我微笑著看他們：「他們泡在井水裡一個多時辰了，所以才會冰冰涼涼的，現在這種天氣最適合了。」

他恍然大悟：「啊，原來是泡了井水。」說完，又看看嚴肅的許大人：「許大人，你也嚐嚐看吧。」

見他們倆人一邊吃梨一邊工作，臉上的愁眉總算是得到一絲舒展了，又再次投入到眼前的東西裡。

有時候會拿著一道題目發愣，把紙上的字看了一遍又一遍，卻怎麼也弄不懂題目是在考什麼。那顆心早就飛到千里之外，怎麼抓也抓不回來。

黃昏時分從禮部回到自己的苑子裡，會經過一個小花園，之前常常經過，卻一直沒有好好欣賞，趁著繁花盛開的季節好好欣賞一番。

太陽的柔光只能照到花園的一個小角落，放眼看去，原來是一朵朵嬌媚的山茶花，在隱隱地散發著香氣。那年我剛進宮，第一次看到山茶花是在清晨時分。沒有太陽的照耀，只有清晨的小露珠，倒把花中嬌客的稱號展現得淋漓盡致。

浴著小徑看去，只見太陽觸不及的地方，有些綻放著的菊花。宮中的花朵都是上等品種，開得繁盛，卻從不讓人覺得俗氣。我站在一旁靜靜地看著，心裡也覺得舒暢一些，至少可以把那些放在心裡的事先擱在一旁。

平日的強顏歡笑只有獨自一人的時候才能緩緩摘下，讓自己也好好發洩一番。雖然整天就這麼坐在禮部幹活，可心力交瘁的感覺仍然不減。我像掉到一個壓抑的深淵，想要從裡面爬出來，卻怎麼也走不出這片黑暗。要是再這麼下去，我也不知道自己會變成什麼樣⋯⋯

「自己一個人在想什麼呢？」九阿哥的聲音在不遠處傳來。

我轉過頭看去，只見他緩緩的走過來，手上執著一朵菊花在把玩。

「你怎麼把花摘下來呢？」我問。

他一臉無辜：「不是我摘的，我剛去完五哥那裡過來，走的時候看到的。」

我默默地看著他手中的花：「連花兒的命運都這麼坎苛嗎？」

只覺他嘆了一口氣：「洛瑤，一個多月了，你還放不下嗎？」

「我要怎麼放下？」我問。

「有件事情，我不知道應不應該告訴你。這也是上次五哥出宮的時候查到的，只是他怕你聽了會更難過，所以遲遲沒有說出口。」他看著我。

我苦笑了一下：「還能比現在更糟嗎？你說吧。」

「你口中的那位夫人和婢女，現在都沒有事，只是還不知道她們到底去了何處。」

淺淺的淚光讓我的眼睛有些亮，我看著九阿哥：「你說什麼？」
「那位二夫人原來和歐陽豪傑原來不是夫妻關係，早在三年前，歐陽豪傑便寫下了休書。這次事情被揭發以前，這個夫人便已從歐陽府中被送走。我只能說，歐陽豪傑其實料到自己的下場。」九阿哥看著我，眼裡滿是擔憂。

我看著他：「為什麼？」老爺為什麼要寫休書？他們之間到底發生了什麼事？可轉而又想到，至少夫人和千雪都活著，至少她們不在這場鬥爭與復仇之中。我該開心的，可不知怎的，眼淚卻不自覺地落下。

九阿哥的手扶著我手臂：「你能承受得了嗎？」

我搖搖頭：「我沒事。」

「你還說自己沒事？」他低頭看我，又接著說：「你總是不願別人知道你在想什麼，有再多的煩惱，也要說出口我們才可以為你分憂啊。你這樣，讓我們怎麼幫你？」

「我不懂你們的世界，我不知道要怎麼面對你們！」像這樣淚眼看著別人，這些日子來不知道第幾次了，我累了，不想再哭了。

「我⋯⋯」九阿哥頓時語塞，過了半晌才開口：「這皇宮裡真真假假，也許你會覺得，我們之間很多事情都只是一副假象。但也因為這樣，從小我就知道要捉緊自己身邊一切真實的感覺。你和五哥對我而言，便是最真摯的所在。」

「⋯⋯」我的眼淚漸漸止著，無力地看著他。

「洛瑤，你只有兩隻手，只有一個心。我知道你對所有人都付出真心，但你能捉緊的身影，也許就那麼幾個，你必須要懂得放手。有些人，注定不能陪著你到永久，不是嗎？」

只見他輕輕拍著我的背：「過去的事，就讓它漸漸過去。眼前要你抓緊的人和事，多著呢。」

他把手搭在我肩上，我下意識地轉過頭去，把臉上的淚水都擦在他的衣袖上。他也不管，只是默默地讓我把淚擦乾。

我知道他們之間的事，本來就難分對錯。可那都是我曾經最親的人，是我有記憶以來待我最好的人，就連我的命都是他們撿來的。感情上，我絕對容不了任何人傷害他們。

知道夫人和姐姐在這場戰爭中逃脫，心裡的刺痛總算少了一些。幾次夜闌人靜的時候，我掏出紙筆想給她們寫封信，想知道她們的近況，想見見她們。可轉而又想到，她們根本不知道被藏在何方。更何況，我根本沒有資格見她們，便只好把寫到一半的信扔掉。

依稀記得當年爺爺說過，爹和娘之間本來就隔著許許多多的人和事。草原上的戰爭，他們躲不了，也逃不掉。不是他們不要我了，而是他們必須要放棄我，才能確保我的生死。

從屋裡看出窗外，只覺的今夜的月亮離我特別的近，就像伸手便可觸及一樣。如果爹和娘還在我身邊，一切是不是就會變得不一樣呢？

從前，我用兩隻小手拖著身邊那兩隻大而溫暖的手在草原上跑著、跳著。到後來，卻就剩下一隻溫柔的手把我緊緊牽著。再之後的日子裡，只剩下兩隻空蕩蕩、冷冰冰的手。

我捉不緊，也留不住。忽然想起九阿哥的話，心裡一沉，原來執迷不悟的那個人是我。想著想著，餘光看到一個人立在門外。他默默地看著我，臉上看不到任何情感，可他的眼睛卻像是能穿透我的心似的，把我的憂傷和愁緒都看在眼裡。

我一動不動地跟他對視著。那這個人呢？我能捉住嗎？

他緩緩走到我面前，看著我有點浮腫的眼睛：「又哭過了嗎？」

「沒有。」說罷，又轉過去看那窗邊的月亮。

他順著我的眼睛看去：「小的時候我在馬上摔過下來。自那次以後，只便我再喜歡騎馬，也不願再坐到那馬兒上了。可每次看到皇兄們在草原上策馬奔馳，我都總會坐在一旁看著，可心裡還是不愉快。」

他看看我：「你猜當時我母紀跟我說了什麼？」

我又轉過頭來看他：「說了什麼？」

「莫思身外無窮事，且盡生前有限杯。」他看著我，臉上難得地露出淺淺的笑容。

五皇爺的意思，大概是想我忘卻那些過往，不要再回在過去的美好裡。人生苦短，更重要的是珍惜眼前。
道理大家都會，可當事情真的發生在自己身上的時候，又有誰真的能放下？我看著他的眼睛，只覺得這隻漆黑的眼睛很神奇，他有很多故事，但更多的卻是溫柔。就像他能看懂我的心、明白我的憂慮、理解我的淚水。更神奇的是，每次看著這雙眼睛，我都能平靜下來，看清楚自己的心。

我微微一笑：「知道了。」

「知道歸知道，要懂的做才是。」他說。

「你怎麼來了？是九爺讓你來的吧？」我問。

他不解地看著我：「你見過九弟了？什麼時候？」

我一時反應不過來，難道九阿哥竟然沒有向他告狀？那現在我不是自露馬腳了嗎：「⋯⋯」我看著他，再也說不出話來。

他看了我半晌，才笑著開口：「看來你們真的談了些什麼，回頭我要去問問他。」

我一臉困惑地看著他，實在不知道他在想些什麼，只見他站起身來：「上次你做那個豆沙餅還不錯，明天弄給我吃吧。」說罷，便緩緩走出屋子。

看著他漸漸遠離這個苑子，我的倦意便開始襲來。躺在床上的時候已是夜深，腦海裡浮現出他的背影，總覺得這個身影跟以前有點不一樣。即便那是穩重的步伐，可那個背影卻是輕鬆的，是因為最近發生了什麼開心的事情嗎？

腦子裡雜亂無章的思緒飛轉，可我卻自然而然地進入了夢鄉⋯⋯

禮部的工作開始來到最後階段，今天禮部來了一個小廊，說是新發過來的。許大人見了，臉上有一絲猶疑的目光，很快又變成了平靜如水的眼神。對我而言最開心的，卻是自己終於做少了許多跑腿的工作，很多時候都由那個小太監做了。

「洛瑤。」遊侍郎拿著摺子走到我面前。

「嗯？」我看看他。

「前朝重臣陳無忌生前奏請配享太廟，皇上准了。你可以趁這次機會了解一下。」

我聽了，日裡不禁冒出十萬個問題來，到底太廟是什麼東西？但見他已經遞到我面前來了，只好硬著頭皮接過摺子：「知道了。」

七月天，連樹上的蟬也熱得一直在叫。昨天才下過一場大雨，今日四下便一片陽光普照的景象。熾熱的陽光灑落在皇宮的每個角落，所到次處，皆是炎熱。

走了一陣子，實在敵不過眼前這毒日頭，只好匆匆走到一個屋簷下休息。天氣雖熱，但還好有一點微風，在這裡休息下來總算是舒服的。站著站著，突然有些零零碎碎的蒲公英飄了過來，我下意思地伸手接住。這些是雪白的小花兒躺在我手上，微微顫抖著，煞是好看。

想不到這個時節，連蒲公英都盛開了。我微微一笑，往藏書閣的方向走去。今天如意當值，一見到我便朝我跑了過來，笑著說：「姐姐。」

我笑著讓她執住我的手：「什麼事情讓你這麼開心啊？」

「見到姐姐便開心了，姐姐過來有什麼事嗎？」她問。

我無奈地看著她：「禮部有些差事我不太懂，所以過來找些書，看看有沒有答案。」

「哦，原來如此。」她若有所思地點點頭。

我四處看看：「雁鈴呢？怎麼不見她？」

「她在裡面泡茶，王善送書去了。」她微笑著看我，總覺得她的反應有些奇怪，可見藏書閣裡一切如舊，便不再管她了。

手中執著拿支一直陪著我的小毛筆，在書架之間到處遊走。禮部的其中一項差事，便是要處理有關祭祀和禮儀的事情。這些事情最忌做錯，他們卻把這項苦差事塞到我這裡來了。心中想著，不禁嘆了口氣，早知道今天會混成這樣，當初就該多學一點祭祀的知識了。

閒來無聊時，靠在書架上看看自己手中的筆記，才發現自己當初是多麼勤勞。本來對茶葉沒什麼研究，卻因為立政閣常常迎來各種貴客，迫不得已之下去看了許多有關茶道的書。筆記裡抄錄了不同茶葉的沖泡方法、茶湯色澤、香氣等等。就連煮茶用的器具、方法、水溫也記錄了下來。現在看著也會心一笑，那是一段多麼美好的時光。

突然想去自己有一樣東西沒有記下來。上回在蒙古煮的蜜桃紅茶，是我在書中看到的，嘗試之後覺得味道什好，可以把這做法記在本子裡，以後沒什麼點子時便可派上用場。

小毛筆在這裡寫字確實很方便，連一些簡單的圖案也可以繪畫出來。突然一個人在我耳旁問：「在幹什麼呢？」

我一驚，竟錯手在筆記上畫了重重的一筆，用心整理的一頁筆記就這麼被我畫花了。忙轉過頭去看那個人，原來是九阿哥做的好事。只見他笑著看我：「你至於嚇成這樣嗎？」

我惱得眉頭緊皺，伸手便往他手臂打。我的力氣對他而言，頂多也只是在撓癢而已，他卻裝模作樣的往前走逃：「喂，女孩子哪有你這樣的啊！」

過了良久，我們才停下腳步來。我抱著弄花了的筆記：「你怎麼來啦？」

「還能怎樣，陪著你的皇爺來啊。」他笑著看我。

「什麼？」我不解地看著他，誰的皇爺什麼時候變成我的了？我疑惑地看看他：「你的皇兄什麼時候變成我的了啊？」

只見他轉身就走，我從後面跟著他：「喂！你別把他硬塞給我⋯⋯」

話沒說完，只見五皇爺就站在藏書閣窗前，看著打打鬧鬧的我們倆。九哥和我停了下來，只覺五爺的眼光落在我身上，從來沒有移開過。我被他看得有點不自在，便下意識地看著地面。

九阿哥微笑著看我們倆，默默地走我身邊走開。我一臉難堪，你怎麼在這個時候走開，也太沒義氣了。

我站在原地，看著五爺一步步地靠近我。可他的人還沒走靠，那道氣場便把我迫的往後退。明明沒有做什麼虧心事，可看著他卻有種莫名的緊張。

嗚嗚嗚呢個post沉咗底上唔返去

一步、兩步，我一不留神撞到了書架上，一往隱隱的痛楚從背後傳來，我咬著唇低頭，我可憐的背。

怎料他居然笑了出來：「你又在胡思亂想什麼呢？」

我看著他幸災樂禍的笑臉，心裡不快：「我哪有？」

他伸手抵著書架：「不然怎麼緊張成這個樣子？」

我被他們兩個迫得有些惱：「你跟九爺說了什麼？」

「說了什麼？」他突然認真地站了起來：「說了你很喜歡窩在別人懷裡睡覺？」

我一驚，不會吧？他居然把這些事情也說出來了？我立刻用手中的筆記去打他，他卻一手捉住我的手腕：「我什麼都沒說。」

他捉住我的手腕一動不動，我試著掙脫卻根本抽不出來：「誰相信啊！」

只覺他把手鬆開：「九哥為人雖不是那麼愛仔細，可這點小氛圍他還是知道的。」

「你⋯⋯」想要解釋的過去剛要說出口，卻半個字也吐不出來。是說不出來，還是不願解釋？

他看了看我手中的書：「太廟本來是供奉皇帝先祖和歷代皇帝的地方，後來一些朝中的功臣的神位在皇帝的批准下也可以被供奉在太廟之內。這些臣子在離世之後，便可以郡王之禮厚葬，懂了嗎？」

見我點了點頭，他又緩緩開口：「現在你只需看一下郡王之禮要預備些什麼，我還要去找皇阿瑪議事，要先走了。」

我乖乖地點頭應是，目送著他的背影離去，心中只覺得有一絲暖意襲來。打起精神，又在書架中遊走⋯⋯

日子一天天過去，原來距離那段不堪的日子已過了好幾個月。寒冬漸漸來襲，宮中百花凋零，再美麗的花兒也即將去到盡頭，花園裡只剩下棵棵枯枝，還有地上零零散散的落葉。

再難過，這些忙碌的日子也沖淡了很多，剩下的只有僅存的思念。每次一個人靜下來的時候都會細想，想知道自己以後要用什麼樣子在這宮裡生活。剛這去的盛夏，皇上又去了悅春園避暑，只留下二皇爺在宮中代為處理政務。

隨著那一聲聲蟬鳴傳來的，是二皇爺漸漸強大的威望。皇上到悅春園的時候，西北戰士突然告急，二皇爺不慌不亂地說服了李恪派出大將軍手上的一隊精兵，從西南方繞到戰場之中，成功化解了這次危機。不在戰場之中，卻能洞察戰事中的局勢；相隔千里之外，卻能精準地下達命令。這一次的代政讓所有人對這個風度翩翩、溫文有禮的皇爺另眼相看，讚許有嘉。而朝中廢太子的聲音也此起彼落，太子東宮的位置搖搖欲墜。

李言承在這次代政不無功勞，為二皇爺出謀獻策，很是殷勤。也因為這樣，他在朝堂之上更能挺起胸膛，勇敢進言。

我看著眼前的枯枝苦笑，原來大家也為自己的目標奮鬥著，堅持著。等到有一日他們站在那個山峰的時候，放眼望去，便會是美好的風景。只是這其中要堅持多少、犧牲多少，值不值得這麼做，只有他們知道。

太子自上次的事後，知道自己而無力回天。若是平日犯的預錯誤，閉門思過，總會有挽回的餘地。可這次卻是勾結官員買賣兵器，與外族等下往來。若他不是太子，只怕早已被斬首示眾。

一個人心灰意冷，便會自暴自棄。宮中傳聞不斷，說太子終日在東宮裡飲酒作樂，玩賞美人。皇上聽了當場震怒，可更多的卻是心痛。沒多久，便動了廢太子的念頭，聖旨即時奏效。要毀掉一個人的生命，原來是如此輕而易舉的事。

十一月，眼見宮裡的梅花漸開，這樣又迎來我在宮中的一個生辰。剛進宮第一年的時候覺得新鮮，無論如何也要給自己留點小回憶。後來發生種種事情，根本就沒有慶生的時間和本錢，本不再有任何期望。今年的生辰大概也是如此，在這裡靜靜地賞著梅花，倒也挺好的。

回到苑子裡，只覺得這苑子有點冷清。之前便聽如意說過，李公公有意把她調到養心殿去侍奉，若他是認真的，以後便後難會再見到如意了。雁鈴和王善大概人是去當值了，臨近歲末，藏書閣的差事又該忙起來了。

走到自己的屋子前，卻發現這扇門虛掩著，心裡納悶：「難道我忘了關門？」

門一推開，只見一個身穿月白色長袍的男子，站在圓桌前看那掛在牆上的畫 。聽到推門聲，他轉身看了過來。

是二皇爺，他終歸還是來了。

事情發生了這麼久，要哭的哭了，要怨的怨了。可他卻一直都不見蹤影，直到現在，卻站在我的屋子裡，平靜地看著我。

一見他看過來，我心裡一沉，轉身便走出屋子。只聽得他從背後叫我：「洛瑤！」

我不理，自己快步走出苑子，他卻從後跑了過來捉住我的手腕。我停下來瞪了他一眼，用力把他的手甩開：「你到底想做什麼？」

他的手被我猛地甩開，卻只是眉頭深鎖地看著我：「對不起。」

我別過頭去：「你不需要向我道歉。」

「你只道他們是無辜的，可你有想過我嗎？」他問。

轉過頭去看他，只見他心中的苦痛漸漸浮現：「母妃是怎麼在我眼前死的，我一輩子都忘不了。這一切，都是皇后一手做成的，那就讓他的兒子⋯⋯」

「夠了！」我打斷了他的話：「我不想聽你解釋，你也不需要向我解釋。」我從口袋裡掏出他送的簪子：「這是當初你送我的，本來就想還給你，可現在不需要了。」

我舉起手，把簪子猛地摔在地上，簪子應聲碎裂，在地上跟剩下粉色的細末。我看著他：「當年在歐陽府中，我也以為你是個不愛功名、風度翩翩、心思細膩的二皇爺。可到頭來，原來一切都是假的。」

在他面前，我的心裡只剩下陣陣痛楚：「你不要再來了，我不想以後再見時，只剩下對你的厭惡。」說罷，轉身便跑回自己的屋子裡。

回到屋子裡，眼淚才漸漸落下。對啊，那年在歐陽府的兩個皇爺，都是氣質過人，與眾不同的存在。但在亮麗的外殼下，便只剩下那不顧一切的野心。我試著去體諒他們，但對現在的我而言，根本不可能做到。

今年的生辰，我為自己做了件很諷刺的事，那便是自己躲在膳房裡做湯圓。

「團團圓圓」這個事情，跟我好像已沒什麼關係。可不知怎的，就是想念湯圓香甜軟糯的好滋味，便憑著記憶自己試試看。

宮裡總有試很有理想的廚子，他們天生就愛下廚，什麼樣的菜式也難不到他們。有的時候，我也很羨慕他們的一雙巧手。跟過他們料理的菜餚，從來就不會讓人失望。看了皇上平日用膳的菜色，便更覺那是巧奪天工了。

自己一個拿著麵糰胡思亂想之際，雁鈴卻走了進來怪聲怪調地問：「姐姐，你在做什麼啊？」

我轉過頭去看她：「做湯圓啊。」

只見她看看自己手上端著的東西，又抬頭看看我：「這麼巧，我也是要做湯圓。」

「那便一起做吧！順道可以教教我。」我朝她微微一笑。

讓我驚喜的是，雁鈴竟帶了些已做好的蓮蓉過來，慢慢地教我把蓮蓉包在糯米糰裡，吃起來便會更加香甜。我們倆在膳房裡專注地做著，很快地，圓滾滾的湯圓便靜靜地躺在糖水之中，在冰冷的夜裡冒著一縷縷白煙。

我小心地咬了一口，雁鈴便緊張地看著我：「怎麼樣，好吃嗎？」

我立刻笑著點點頭：「好吃，你也快嚐嚐看吧。」

雁鈴吃了一口，又看了看我：「今天既非中秋，又非冬至，姐姐為何會想到要做湯圓啊？」

「沒什麼，只是想起湯圓的軟糯，想要再吃吃看而已。」我看著她用湯匙輕輕撥弄著碗中的湯圓：「那你呢？心裡有事？」

她搖搖頭：「只是想起母親而已⋯⋯」

皇宮之所以是個傷心地，因為那道冰冷的牆把一切的人和事都分隔兩地。每個人走進宮裡，都有自己的理由。有人是自願的，也有人是為勢所迫。無論是不是自己的選擇，也一樣要面對人世間的無常和失望。

進宮以來，我第一次見到雁鈴失落的樣子，不禁心裡一酸。一個聰明開朗的妹妹，卻要困在這道宮牆之中，一個人承受著思念的苦痛⋯⋯
「那年也是這個時候，娘親給我做了碗湯圓，陪著我一起去吃。在那之後，我便進到宮裡來了。」雁鈴的眼睛只是看著桌上的碗。

我伸手拍拍她的肩膀：「這些年你也辛苦了。」

「我爹從小就不喜歡我，我跟她也沒有任何感情。可娘親不一樣，從小到大就只有她最疼我，我不想她離開我。」她頓了一下：「可如果真的要帶她走，我也無力阻止了⋯⋯」

聽到她的話，只覺心裡愈來愈難受，便湊上前去抱抱她：「傻丫頭，你還有我呢。」

只覺她也伸手過來環著我的背，暖意緩緩地傳到心裡。在這寒冷的冬日裡，簡單的擁抱便已勝過千言萬語。再痛的心，也一定會等到安慰。缺少的也許只是一個合適的人，和一個合適的時間。

今年第一場雪，選在梅花開得開盛的日子落下。推開窗戶，只見外面白朦朦一片，純潔而漂亮。我隨意披了件大衣便走了出去，任由雪花輕輕落在我身上、頭髮上。

盛開的紅梅旁邊已結了霜，一個冰冷，一個熱情，相映成趣。還記得那年我說過，花落·的時候不用害怕，我們只需耐心等待，終於會看到再一次的花開。

曾經有人問過佛，要怎麼樣才可以讓人心不再感到孤單。而佛陀卻說：每一顆心生來的時候都是孤單而殘缺的。心所以會感到孤單，只因與能使他圓滿的人出現時，我們不是疏忽錯過，就是·失去了擁有它的資格。

我看著風雪中那個身穿赤紅色長衫、穩重踏實的身影，正在緩緩向我走近。

若我微笑著站在原地不動，你是不是就會出現在我眼前？

第四章上載完成
同大家講樣野，第一同第二卷加埋，大家已經陪伴咗我15萬字啦
之後嘅日子繼續陪大家同風而起，扶搖直上

終於live左，睇得出你好比心機寫，加油
希望洛瑤會同五皇爺開花結果

多謝巴打岩岩去完晨運見到好開心

今日會就住現有嘅內容再做少少整理
所以會停更一下大家等我
更精彩嘅情節即將來臨

希望趕到聽日/後日再出文比大家

偷偷地同大家講件事：
今晚有文

* 我看著天上的星星在跟我眨眼：「皇爺，月亮和星星，你喜歡哪個？」

他淡淡地道：「月亮吧。」

「為什麼？」我下意識地把目光移向那高高掛著的月亮身上。

「因為月亮是寂寞的，我想要陪著她。」

第五章〈得拭粉淚愁漸移，願君不負相思意〉

春去秋來，我在禮部的窗前看著海棠花盛開，又見證著他的凋零墜落。就這樣，今年的我便要二十一歲了。

眼看著出宮的年齡漸近，我也暗暗地打量著自己的未來。若不是在宮中生活，我又有何處可去？又有什麼想做？也許我最想要的，就是到大草原去生活，過回本來就屬於我的生活吧。

今年夏天比往年都要炎熱，皇上提早到悅春園避暑了。往常皇上都不曾帶過我去，可這次李公公卻突地前來打了招呼，讓我一起去。我心裡疑惑，這種端茶倒水的活什麼時候又落到我頭上了？問了問狀況，原來這回如意也會跟去。這樣也好，自從好去了御前侍奉以後，我便沒有再見過她了。

本來以為在禮部會是一件苦差事，可相處下來卻覺得比想像中的要好多了。遊侍郎個性隨和，很多事情都由著我來。後來才知道許大人當初是被眨至禮部的時候，一直做著一份不太喜歡的工作，難怪臉上一些笑容也沒有。

唉，我身邊的木頭又豈止一個？

想到這裡，不禁低頭甜甜一笑，卻見好幾個宮女在我面前走過，便立刻收起笑意，快步前進。

現在的天氣愈來愈熱，大家都開始為皇上到悅春園做準備。我不是奉茶宮女，自然免卻了這些繁瑣的事務。禮部的差事完成後，便可以回屋子裡休息。我隨手在書架上取了本書翻閱，上一次這樣安安靜靜地看書，已不知是多久之前的事了。

這次李公公讓我一起去悅春園，貫中的原因我大概可以猜到。應該是九阿哥的意思，他總是常常想看我，又經常送些小玩意兒來過我玩。這次去悅春園，很大機會便是他的意思。我們性格相投，我心裡的事，他多少可以明白。對我而言，與其說這次是去侍奉，不如說是讓我換個環境去散散心。九阿哥的一番心意，我定不能浪費。

靠在屋子的一窗前捧著書在看，依靠著下午時分的陽光照明，倒也有幾分詩意。窗前種了些菊花，早陣子我不得空，都是雁鈴在照料，現在倒是我在享受這幽幽的菊花香。

忽然聽得有人敲了一下門，我擱下書本過去開門，只見一個小太監站在門口，把一大盒東西遞到我面前：「姑娘請收下。」

我無奈地接過盒子，只見他朝我福了福身子，便快步離開。捧著盒子俏俏把門關上，這麼大一個盒子，裡面的東西卻沒有很重。心下納悶，便把盒子擱在桌上輕輕打開來看。

只見躺在盒子裡的，是一件讓人移不開目光的衣裳。衣服的望色為粉紅色，可所用的絲線卻略帶金黃。上面繡著一朵朵綻送著茶花，很是別緻。氣細一看，只見袖子上也做了跟主體不一樣的深淺變化，可說是與眾不同。

我把整套衣服從頭看到尾，又從尾看上來，來來回回好遍，只是覺得漂亮。衣服上還有淡淡的花香，原來在盒子裡還放了小袋香粉，增加衣服的香氣。

如此大的禮物，會是誰送來的呢？我拿著衣裳左看看，又看看。又拿起盒子看看，只見上面有一張對褶了的紙。打開一看，只見整齊而有力的筆觸映入眼簾，上面只寫著一個「樂」字。看到這個字，我不禁微微一笑，這就是五皇爺的風格。

出發到悅春園那天，我把這套衣裳也帶上，久違地和如意坐在同一輛馬車上。

我看著車外被大陽照耀的大地，不禁慨嘆大自然的力量。他那樣熾熱地擁抱我們，我們卻沒有任何方法。看看皇上便知道了，每年夏天一到便想著要逃到悅春園去，可見炎夏是多麼可怕。

「姐姐在看什麼呢？」如意問。

近一年的時間，如意都在御前侍奉。不知道是否接觸的人和事多了，我總覺得她的樣子，說話的語氣等等，跟往常都有些不同，多了一分從容和穩重。

我轉過頭來看她：「看看太陽而已。」說罷，我執著她的手：「我們有多久沒見過了？你都過得好嗎？」

她也握著我的手：「姐姐不必擔心，一切都挺好的。」

我看著她：「可我怎麼覺得你瘦了？」

「姐姐才是⋯⋯」她看著我：「前半年雁鈴常跟我提起你，說姐姐好像又憔悴了一些，害我和雁鈴都擔心得不成樣子。現在看來，姐姐可是好一些了？」

我泛起淺淺的笑容：「一年了，該過的日子還得過好，不是嗎？」

只見如意猛地點點頭：「只要姐姐能想通便好。」

「別只顧著說我，你在御前侍奉得怎麼樣了？可有遇到什麼困難？」我問。

「也沒什麼困難的，李公公對我也很是照顧。剛開始的時候身邊有些宮女不太友善，可後來也漸漸不會了，這也得謝謝姐姐。」她笑著說。

我看著她：「原來你都猜到了啊？」

「當然猜到了，要不是受了姐姐的禮，她們怎麼會對我如此照顧？只是那些都是姐姐喜歡的東西，送給她們便太可惜了。」

我搖搖頭：「這幾年皇上和阿哥們也送了不少禮物給我，我也是拿了一點出來而已，不礙事的。倒是你，有什麼需要一定要告訴我和雁鈴。」

「知道了。」

在宮中的生活，很多時候就是要這樣左右結一下緣，日子才會好過一些，這也是在我進宮後才學會的道理。如意做事勤快，卻不善言辭，在那些宮女之間做事恐怕是要吃虧的。我能幫，就必須得幫。

悅春園是個很巧妙的地方，它位於高地，因此即便是盛夏時節也不會讓人覺得悶熱。在建築方面，跟宮裡最大的差別就在於那道高高的圍牆。這裡位於高山位置，四下一片嫩綠，白雲輕輕在身邊擦過。只要放眼過去便可以看到，那都是皇上的大好江山。花兒長得比宮裡的還茂盛，所到之處，陣陣花香。皇上到底是來避暑，還是乘機來享受這大好河山呢？

到了悅春園，如意便跟著其他宮女去準備奉茶，後我一個在這裡走走看看。九阿哥果然是用心良苦，居然想到帶我到這兒來了。炎炎夏日，因有微風吹拂，悶熱的感覺也消好去了幾分。

「剛來便在這裡偷懶了？」九阿哥走到我身邊道。

我看著不遠處正在低飛著的兩隻鳥兒：「不是你讓我來偷懶的嗎？」

只他輕笑了幾下：「我是有這個心，可也沒這麼大的臉子啊。」

我轉過頭來看他，腦筋急速飛轉。若不是九阿哥做的好事，那大概就只有一個人會這樣做了：「五皇爺？」

他點點頭：「雖是我開的口，可當時他也在場。李公公不是看在他的臉子，哪能這麼爽快答應？」

一時說不上話，便扭過頭去不再看他。他卻只是笑了笑：「你也不必有壓力，在這裡好好的玩就行了。」

在宮裡來說，我的年齡已經不少了。現下我只有三條出路，一個是皇上把我送出宮去當個平凡姑娘家。但這個恐快不大可能，我不是尋常宮女，而是在禮部當差的女狀元，只怕不會那麼簡單。

現下我想到的還有兩種可能，一個是在宮女一直待下去直到我老去。另一個可能便是皇上會給我指一門婚事，可能是我喜歡的，也可能是我不喜歡的人。只是思來想去，但這兩種結果也不怎麼樣。難怪他們常常問我：「洛瑤，你到底想怎麼樣？」

用了晚膳，本來想拉著如意出去走走，可見她已經有點疲倦了，便不再打擾她。天已黑齊，所幸花園裡有一些小燈，散發著柔柔的光線，倒也挺舒服的。

花園裡有一片小草地，我走進去坐了下來。這個位置剛好可以看到滿天繁星，還有一個遠遠掛在天邊的月亮。我抱著膝蓋靜靜地坐在草地上，微風徐徐吹來，兩邊的髪絲也在輕輕搖曳。

看著這漫天星海，不知怎的，總覺得心裡有一陣感動襲來。它們一些大，一些小，大家都在努力的發光。看著它們的光芒，總會不自覺地發現自己的渺小。如果可以，我也想跟你們一樣，掛在天上閃閃發亮啊。

想著想著，淚便自然而然的掉下來，那是傷痛，也是感動。

忽然覺得有個人坐到我身邊來。我轉過要去看，只見五皇爺就坐在旁邊看著我。我連忙把臉上的淚擦乾；「皇爺。」
他看著我哭過的眼睛頓了一下，才緩緩開口：「怎麼了？」

我朝他微微一笑：「沒什麼，只是突然有些感觸而已。」

他沒有說話，只是頭往後一仰便躺在草地上：「看星星要躺著看才舒服。」

「⋯⋯」我坐在草地上看他，他看看我，示意我躺在他身邊。

到直正躺下來的時候，才發現這片星海比我想像中要更大、更廣、更漂亮：「哇⋯⋯」

「漂亮吧？」他的聲音是多麼沉穩，多麼讓人安心。

「嗯。」我看著天上的星星在跟我眨眼：「皇爺，月亮和星星，你喜歡哪個？」

他淡淡地道：「月亮吧。」

「為什麼？」我下意識地把目光移向那高高掛著的月亮身上。

「因為月亮是寂寞的，我想要陪著她。」

我扭過頭來看他，只見他原來也看著我，那是平日裡絕不可能見到的皇爺。他的目光無限溫柔，雖然只是默默地看著我，但我卻有種莫名的感動湧上心頭。那些我最困難的時光，只有他從來不會迫我，反而陪伴著我，替我把源源不絕的淚水擦掉。這一切，難道我可以假裝不知嗎？

回過神來，眼裡已有隱隱的淚意，忙轉過頭去看天空：「奴才喜歡星星。」

他輕笑了一下：「天上這麼多星星，你都要喜歡嗎？」

我微微一笑，才緩緩開口：「在我找到最愛的那顆星星以後，我的眼中便再也容不下其他星星了。」

隱隱覺得他是在看我的，我卻一直沒有看回去，只是覺的心裡舒暢，總覺得有些話從前不敢說，今敢終於都可以說出口了。微笑著看看頭上的漫天星海，只覺得現在這樣對我而言，便是最美好的時光。如果以後都可以這樣看星星，那便是我心裡最大的幸福了吧？

兩個人就這麼一起躺著看星星，躺著躺著，我竟覺得有些睏了。正在掙扎的時候，卻聽到五皇爺開口：「時候不早了，我跟你一起回去吧。」

我立刻清醒過來，把剛剛的倦意一掃而空，跟著他站起來回到屋子去。我今住的屋子，跟皇爺皇子們住的屋子剛好是在那個不同的方向，可他卻遲遲沒有向我道別，只是緩緩地在我身旁走著。

我走在他後面一、兩步的位置，微笑著偷看他的背影。進宮以來這幾年，我已不知多少次這樣看著他的背影了，可是每次都會因為那而移不開目光。

走著走著，竟到了我的屋子門外，只見他轉過身來看我。我呆呆地看著他，他竟然陪著我來到我的屋子了？可他的目光卻很平淡，好像這事再正常不過的事情似的。

他淡淡地開口：「趕快進去吧。」

我立刻回過神來，朝他福了福身子便往屋子的方向走去，他卻在背後叫住我：「洛瑤。」

停下了腳步，轉過身來看他。只見他一步步走近，來到我的面前，扶著我的雙臂。我心頭一盪，臉上一陣滾燙，連忙低下頭來。

他的身子緩緩湊近我，我想往後退，卻又怎麼也邁不出步伐來。臉上燙得厲害，只感覺到他在我額頭上輕輕印上一吻，又退了回去。

我緊張得說不出話來，他卻朝我柔柔一笑：「趕快進去吧，我要走了。」

他帶著略為輕快得步伐離開。站在原地，我呆呆地摸了摸自已的額頭，彷彿那冰涼的一吻還在，漸漸地烙印在我的心裡。心裡只覺得又驚又喜，連忙快步走進屋子裡準備休息。如意早己在另一張床歇下了，我靜悄悄地爬上自己床上躺好。

閉上眼睛，腦海裡卻浮現他那無限溫柔的眼睛，難掩笑意，安然地進入了夢鄉⋯⋯

在悅春園待了一些時日，我最喜歡到屋子後的小花園去。根據平日的觀察，皇上一般都不會到這裡來，因為外面有兩個比這裡好上百倍的花園。我可以在這裡隨意看看，得到宮裡少有的自由自在。閒時可以取本書過去那兒待一個下午，沒有人找到我，自然就沒有人可以找我麻煩了。

這個花園最吸引的地方，在於所種的都不是些太鮮豔的花，對我來說平淡而素雅的花朵都很漂亮，有種說不出來的氣質。剛走進花園，便可看到凌霜綻妍的菊花，在往前走，便是散發著淡淡香氣的蘭花。君子之花淡雅統樸，高潔無比，說的就是如此。還有遠處俏俏向我點頭的桂花。

我坐在一張長椅上，享受著這裡的陣陣清香，拿著書有一下沒一下地翻著。當拿剛上學堂，連句逗也分不清楚，常常被李言承取笑。說再好的散文家也要被我活活氣死，如此簡單的文意都可以被我解得不成樣子。

被取笑，心裡自然不痛快。結果日以繼夜、夜以繼日地看書。連自己最喜歡的詩詞歌賦也擱在一旁，整天就在散文裡暢遊。過了兩個多月，終於可以掌握到句子的意思，也不會再因分錯句而曲解文意了。現在想來，當年的自己真的很拼命。也不知是因為喜歡讀書，還是討厭被取笑。

可若不是李言承這樣低劣的激將法，今天的我，也許就不是這個樣子了。只是想起他，我也不禁一陣苦笑。事情過去了一年多，自打當年我把他趕走以後，就沒有再見過他。當年的他，是個多麼爽朗，多麼為人著想的男子。依稀記得當年我從府上逃了出來，是他二話不說便把我留了下來。只是原來當年老爺被免去所有官職一事，對李言承而言，只是復仇的第一步。

我能怪他嗎？可一直以來，他都視我為朋友，對我的照顧也是無微不至。從小到大，他就如哥哥一樣看著我，連在學堂上的事情也有他為我分憂。閒來無聊的時候會跟我一起喝酒聊天，聆聽我的煩惱。可在那一瞬間，他對我的好坐都一掃而空。在我心中跟剩下嘔心和厭惡。是我太過分、太苛刻了嗎？

總覺得有些事情，是我自己沒有辦法辨明對錯的。愈想愈覺得煩悶，便擱下書坐在椅子上輕輕地踢著腿，看著不遠處的風景。

抬頭看去，卻發現這個本來四下無人的小花園，似乎出現了一個人。那個人正緩緩朝我這個方向走來。有一個身影，到看清楚他的衣衫。然後，看到了他的臉。

是八阿哥。

想來這次是躲不掉的了，他的目光已落在我身上。

「⋯⋯」對視著，我們都不願開口。

「你在這裡幹什麼？」他問。
「發發呆而已。」我想了一下：「不妨礙八爺賞花，奴才先行告退。」說罷，便想站起身來離去。

剛站起來，只往前走了兩步，便聽得他說：「回來。」

我只是乖乖地停下來，轉過身來看他。只從那件事之後，他對我的目光一直就是這樣，總覺得不太友善，有時候，什至會覺得有些敵意。我默默地看著他，心裡更要想著如何應對他的話。

「一年了，你還沒放下嗎？」他問。

我苦笑：「我放不放下，有什麼關係？你們的計謀不是已經完成了嗎？」

「這就是我們的事情，即便你不犯人，也不代表人不犯你。我只覺得你這樣做對二哥很不公平，他要的不過是你的心，你的陪伴。」他眉頭一皺：「二哥知道你把他送的禮物化為齏粉後，他的眼神有多悲痛嗎？」

為何到了現在，還在想自己的利益？我心中一痛，緩緩開口：「每個人做事都總有很多理由。那是我的親人，難道我還要整天笑瞇瞇的走在你們面前嗎？」

他開始說得有些不耐煩：「你為了要摻和到我們到事情之中？你只需要安排自己的人生就好了，我們之間的事情，你不需要管的！」

「你別再說了，我和他跟本不可能走在一起。以前不會，以後也不會。」我不再看他。

只覺他有些惱，別過臉去嘆了口氣，又轉過來看我：「你不要和五哥走得太近，不然你會很危險。」

他頓了一下：「我的話只有這些，你若還要湊上去的話，我也沒有辦法。」說罷，只見他轉身就走，留下一陣微弱的風。

我眉頭緊皺著，到底這以後還有多少腥風血雨等待著他們？在我的世界裡，這些事情根本就不曾存在站。可原來在宮裡，這些全都只是他們的日常，他們我命運。似乎他們從出生那刻開始，便注定要被放在擂台上。不管他們是否願意，一切都會隨著時間推進，所有人都會成為被攻擊的對象。

我不知道他的意思為何，五皇爺危險。難道，他就曾經安全過嗎？
這些天見如意一副憔悴的樣子，實在有些不忍。早上見她睡眼惺忪的爬了起來，到了晚上一躺到床上便呼呼大睡。御前侍奉要求的當然不是體力，端茶倒水都是些基本功夫。更多的是高度的集中和專注力，也是一種另類的辛勞。

一天清晨起來，見如意讓在熟睡，輕輕地幫她蓋了一下被子，便自己更衣去了。看看自己帶來的衣裳，有一件還整齊地收在盒子裡。忽然心中一暖，來了這麼久都還沒有穿過。把心一橫，決定無論如何也要穿上它。

把這套粉色的衣裳穿在身上，在鏡子前看了又看，只覺的上面的花兒很是漂亮。梳好了妝，又在脖子、手腕上抹了些香膏。聞著自己身上淡淡的花香，只覺得心情也會變得好起來。

沒多久，如意在床上驚醒，我忙過去看她：「今天你就歇一下吧，我替你去當值。」

「不用的姐姐，我可以的。」她說著，眼睛卻半瞇著怎麼也張不開來。

我拍拍她：「聽話，好好休息一天吧。明天就是你來求我，我也不會替你了。」

只見她微微點了一下頭，又躺了回去。我替她蓋她被子，便自己走出苑子。

來到屋子裡，只見今天皇上的茶點竟然是豆沙軟餅，沒想到膳房來到悅春園也沒有什麼新鮮事。不過沒關係，膳房不弄點新意也不礙事，我有就行了。

記得上次去蒙古的時候，我煮了一次水蜜桃紅茶，這種茶本來就清香爽口，適合夏日飲用。可配上豆沙餅，卻是別有一番風味。從來茶湯和點心都要互相配合，才可以享用到更佳的味道，這次正好可以讓皇上嚐嚐。

我仔細地為水蜜桃紅茶加了點檸檬汁，倒在杯子裡，便端到皇上的屋子去。李公公見到我，又驚又喜，沒想到我不僅跟了過來悅春園，還當上端茶這差事了。

我在藏書閣的時候，皇上便對我頗為滿意，也因為這樣，李公公曾經想讓我來御前侍奉。可上一次去蒙古的時候，皇上親子派了我去禮部學習。李公公晚了一步，自然有些遺憾。可對我來說，卻是一種幸運。

李公公微笑著讓我走上前去，從我手中的托盤接過了茶杯，遞到皇上跟前。許是看到一個與別不同的身影在他跟前走過，皇上看了看我，笑著道：「原來是洛瑤啊！」

我朝他福了福身子：「奴才參見皇上。」

「起來吧！」皇上今天心情似乎不錯，看著我：「朕許久沒見過你了呢！」

我微微一笑：「今天奴才準備了清香消暑的蜜桃紅茶，請皇上一定要試試。」

「哦？那朕便嚐嚐。」說罷，只見皇上舉著杯子欣賞裡面的茶湯，又看著我微笑著點點頭。李公公見皇上龍顏大悅，也朝我滿意地點了點頭。

只見皇上聞了一下紅茶的香氣，便嚐了一口，抬起頭來笑著說：「蜜月桃香氣撲鼻，與紅茶搭配起來甜而不膩，很是可口。洛瑤，還是你點子最多啊！」

我笑著朝他點了點頭，皇上輕輕揚一揚手：「讓他們也嚐嚐吧！」

我領著身邊的宮女去奉茶給在坐的阿哥。到了五皇爺面前的時候，只見他的目光一直在我身上不願離開，暗暗地把我全身上下都打量了一遍，目光最後落在我粉紅的衣服上。

我被他盯得有些不個所措，忙朝他笑了笑，把茶遞到他手中。轉過身去又看到九阿哥，他似乎把剛剛的情景都看在眼裡，朝我若有所思地泛起微笑。我低了低頭，裝作什麼都看不見。

奉了茶以後，本來想退出去鬆一口氣。沒想到李公公卻拉著我不讓我走，無奈之下，便只好跟著他大一旁站著。餘光看到八阿哥看我的眼神，似乎在想著些什麼，眼裡有隱隱的恨意。難道，他在想些什麼了？

不知為何，明明自己什麼也沒有做過，卻覺得臉上有些燙，連忙低頭不再看他。

「大家覺得這茶如何啊？」皇上忽然開口問。

九阿哥笑著說：「回皇阿瑪，確真是香氣四溢，清涼可口。」

皇上滿意地點了點頭，又看著我：「洛瑤啊，若你是宮女的話，便可以在朕身邊侍候朕了。」

我笑道：「只要皇上一聲令下，奴才便會出現在皇上面前了。」

只聽皇上輕笑了幾聲：「又在胡說了，你是禮部的人，怎麼能常來養心殿呢？」
李公公忙在一旁笑著道：「只要萬歲爺願意，讓洛瑤來奉一下茶也是應當的。」

待皇上休息之時，我和李公公退了出來。李公公很是滿意：「洛瑤，你今天怎麼來了？」

「早上見如意身體有點不舒服，所以便來替她當值了。」我說。

「你以後得空便抽點時間來吧，萬歲爺好久沒像今天這樣笑過了。」他說。

我點了點頭，其實李公公會這樣也不無道理。在御前侍奉本來就有一定的壓力，整天就在想方設法讓皇上心情愉悅，自己的差事自然也會好辦一些。

可政務繁忙，很多時候皇上也是愁眉不展的，他們自然也要擔驚受怕。李公公在皇上身邊侍奉多年，也是很懂得帶眼識人的前輩。知道我多少能出些點子討皇上開心，自然想要我多幫一點忙。我本來在差事上就不愛斤斤計較，加上這些年李公公對我也很是照顧，這個忙，我倒是幫得很樂意。

奉著托盤回到屋子裡，只見案上還有些放涼了的蜜桃茶，便為自己倒了一杯。一邊喝腦筋一邊飛轉，記得之前看的書裡也有不少和紅茶味道很合的搭配，只是一時之間卻想不出來，回到要去找找看。即便是我用不到，也可以讓如意知道。

收拾好以後，便拍拍手自己走了出來。出來以後只是伸了個懶腰，好久也沒有奉過茶了。本來奉茶這件事對我的身分而言，也許會有點委屈。可我自己卻不把這當一回事，也許是從小端茶倒水端習慣了。

走進花園裡，只見九阿哥站在涼亭前看花，便走過去跟他打聲招呼。

「你來啦？」他也看到了我。

「在看什麼呢？」我問。

「賞賞花而已。」只覺得他看著我：「你今天感看很不一樣啊。」

我不以為然：「哪不一樣了？」

「感覺笑容特別的多⋯⋯該不會是因為這件衣服吧？」他若有所思地看著我。

只覺得臉上一陣滾燙：「當然不是。」
「這麼說來，你是決定了吧？」他笑著問。

我忙別過臉去：「一件衣服而已，哪有決定什麼？」

他雙手交置著放在胸前，輕輕嘆了口氣：「洛瑤啊，你這個人便什麼都很聰明，可於西風月之事卻不太在行啊。」

卻見五皇爺正從不遠處走來。我不禁嘆氣，為什麼偏偏選在這個時間出現呢？真想現在趕緊逃跑，但聽著他的腳步聲已漸漸傳來，只怕是逃不掉了。

五皇爺走到我跟前，默默地看著我。

九阿哥無限噯昧的看著我們倆：「唉，看來五哥以後會很辛苦啊。」說罷，竟笑著離我們而去。

一瞬間，涼亭下只剩下我們二人。今天一直弄不懂，為何見了他會如此緊張。現在終於知道了，原來是身上這套衣裳作的怪。他的目光停在我臉上一動不動，我只好紅著臉低下頭來：「你這樣看著我幹什麼⋯⋯」

「噢，不是穿給我看的嗎？」這樣的話，竟是如此淡然地從他口中說出來。

我笑看著他：「可能是吧。」

只見他默默地看著我。這個人，要從他身上聽到半點情話，實在比登天更難。他會做的，大部分都只是實際行動。不然的話，就只愛靜靜地瞪著我看。我伸手用指尖點了一下他的鼻子：「你別一直盯著我看啊，我要回去了。」

正要轉身離開之際，他卻拉著我的手，一把將我拽入懷裡。我還來不及反應，便已被他緊緊地抱在懷裡。

我靜靜地靠在他懷中，只覺得無限的安心。好像即便有再大的風雨襲來，也會有個人替我擋著、護著我不讓我受到傷害。

我害怕，所以一直在逃避。可在躲避的同時，我似乎已跟著命運的推移，遇上一個特別的人。這個人，我願意鼓起勇氣跟他一起冒險、樂意傾聽他的煩惱、希望陪他共同進退。

我不知道自己的感覺是不是對的。但至少，我願請求老天爺，請他讓我再勇敢一次，讓我好好的捉緊他。

想著想著，只覺得鼻子一酸，淚水在眼眶裡打轉。我伸手去懷著他的腰，默默地躲在他的懷裡，暗地裡許下一個諾言⋯⋯

我地嘅女主喊咗咁多章，終於都可以笑下
後面嘅情節會愈來愈好玩

我返嚟喇

多謝巴打終於見返你啦

唔知係唔係因為我仲係P牌，所以就算po文果啲都整唔返個post上黎

近排多嘢做唔得閒上嚟我多啲推下

Thx巴打
做野比心機
得閒上黎睇下文放鬆下

趕文中
希望今晚可以出到比大家，但可能都會幾夜

推
新讀者留名

Hello歡迎你啊

* 這種互相算計的事情，我學不會，也不想懂。可有爭鬥，便有得失成敗。輸了其實的沒什麼，可這樣的事情，真的光是輸和贏就可以了結嗎？

第六章〈大雨將至風滿城〉

今年夏天像延長了似的，一直到了九月，還是沒有一絲轉涼的氣息。皇上來到悅春園已快三個月，眼見朝事的重擔落到二皇爺身上，心裡還是擔憂。權衡之下，決定準備回宮，回到自己的位置上。

悅春園雖比不上塞外，但這裡山明水秀，風景如畫，倒是一個讓人身心舒暢的好地方。這些日子以來，只要跟皇上請了安，沒什麼事的話，五皇爺便會帶著九爺過來看我。有的時候則是九爺自己過來，日子過得平淡又快樂。

我愛上了悅春園的小稚菊，他們道長在我屋子後的那個小花園中。一朵朵嬌滴滴地立在草叢之中，黃色的花心，白色的花瓣，很是漂亮。

這種花不可以在同一地方大量種植，太多的話，小稚菊的嬌小就會消息，剩下的只是一朵平平無奇的花了。

夕陽西下，我又到花園去賞菊，感覺今天的花兒又不同於昨天了。在黃昏的光映襯下，多了一分自然和舒適。一邊走著，手一邊再兩則搖搖晃晃，像個步伐輕快的孩子，穿梭在嫩草和花間。

突然，有一隻大大的手捉著我的手，緊緊地把我牽在掌心。我一驚，忙轉過頭去看，結果原來是那張熟悉的臉。

我微微一笑：「你怎麼來啦？」

他牽著我的手：「在看什麼呢？」

「在賞花啊。」我看著他。

只見他點了一下頭：「好。」便牽著我的手繼續在花園裡往前走。看著他的右手緊緊牽著我的右手，本來心中有一絲不安，但見四下無人，便不再理會。

我笑看著自己的手，試著也握著他的手掌。黃昏下，地上出現那個幸福的影子。他們並肩而行，較高的那個影子很木訥，只是顧著緩緩向前邁開腳步。較矮的那個影子有點活潑，常常轉過頭去偷看他，可很快又回把目光收回去。

原來兩個人走在一起，所謂的幸福也不過如此。

「小時候我也常常來這個花園裡玩。」他牽著我，淡淡地開口。

我看看他：「為什麼？」

「我喜歡這裡的稚菊，所以常常一個人來這裡。」

一個人。

我牽著他的手，偶爾會感覺弓他眼神中有一絲傷感。據我所知道的他，身邊除了九阿哥以外，真的沒什麼親近的人了。他的生母淑妃娘娘把他生下來以後，便把他送到德妃的宮中撫養。因為是一起長大的關係，跟九阿哥的感情十分要好。

本來淑妃對這位親生兒子也很好，經常抽空去看他。可直到幾年後，這位淑妃再誕下一子，十皇子。這位皇子一生來以後眼睛便圓滾滾的四處張望，大家看了，也覺得這位皇子氣宇不凡，以後定能成才。

確如大家所言，這位十皇子才情、武功也有一定的天賦，加上是個平易近人的性子，更是討得皇上的歡心，便讓十皇子跟著生母淑妃身邊成長。日子久了，淑妃便把我眼前這個皇子拋諸腦後。

我默默跟在他身邊，只見他若有所思地皺著眉頭。我雖不懂得太眉眼間所若隱若現的黯然，但至少，我希望有一天能化解它。

我握著他的手緊了緊：「不要緊的。」

他轉過頭來見到我的臉，那深鎖的眉頭便似乎得到了一絲舒解。

我笑著看看身邊的花兒：「這樣的小菊花在宮裡確實少見，回宮後我也想要種一盤。」

「說到回宮，在回去以前我們還有一件事重頭的事情要做。」他停下了腳步轉身看著我。

「什麼事啊？」我問。

「去見重要的人。」他罕有的露出淺淺一笑：「明天你不要上宮裡馬車，過來找我。」

「哦⋯⋯」似乎是有什麼驚喜？我決定乖乖地聽他的話。

他細細地看著我的臉，忽然伸手過來：「你剛剛吃了什麼啊？」說著，指尖已輕輕摸著我的嘴角。

我臉上突然有些燙，定是剛剛如意給我的芙蓉糕了。立刻伸過手去：「我自己來就好了。」

「別動。」他仔細地在我嘴角上弄了一下，我只覺得羞，定定地站在原地，只聽得他說：「好了。」

「⋯⋯」看著他漆黑的眼裡彷彿只有我的樣子，一時間我竟說不上話來。

對視的一瞬間，他眼中似乎有種溫子在湧動。只覺得他我臉離我愈來愈近，我的頭微微低著，身體一點點地往後縮。

正要靠上前來的時候，只覺得腳邊有個小東西在繞著我們團團轉。我忙用手抵著他的胸膛，一往下看，只見一個雪白的小傢伙蹲在我腳邊，伸著小舌頭看我。

「皦雪！」我大喜，自從上次九爺把他抱到我屋子裡玩之後，我便要也沒有見過牠了。

我立刻蹲下走摸摸牠的頭。自從跟牠熟悉了以後，我才發現自己跟這個孩子很是有緣。即便見面的時間不多，可牠卻很喜歡我，常常對著我笑，又愛躺在我的腿上撒嬌。

五皇爺見了，不禁好奇：「當年在藏書閣裡，你不是很怕牠的嗎？」

我笑著把皦雪抱在懷裡，輕輕地撫摸著牠的背：「那是以前的事情了，現在我們好得很呢！」看著皦雪伸出小舌頭的樣子，我問：「是不是啊？」

「果然是九弟。」他看著我們剛剛走過的那條小徑說道。

我轉過身去看，只見九阿快步走過來，走到我們前面尷尬地笑了笑：「這個小傢夥又在到處亂跑了。」

五皇爺卻突然擺出一副嚴厲的臉，看著九阿哥：「回頭跟你算帳。」說罷，揮一揮衣袖便離開。

我看著五爺的背影遠去，又回過神來看九阿哥，卻見九阿哥朝我聳聳肩。

皦雪在我懷裡待得有點別扭了，只好把釶放在地上走走。我看著他問：「算什麼帳啊？」

九阿哥笑著看我：「壞了你們的風月之事啊。」

我聽了，臉頰猛地紅了起來。這算什麼風月之事，分明就是五爺單方面做的好事而已，卻好像跟我脫不了關係似的。

幸好皦雪及時出現，不然發生的又會是另一種情境了。想著想著，竟記起上回在蒙古時裝睡的他，臉變得愈發地燙。忙蹲下來低頭幫皦雪抓癢，不再看他。

「想什麼呢？臉都紅透了。」他也笑著蹲下來看看我和皦雪。

他見我不說話，便緩緩開口：「你別太見怪，五哥臉上雖沒什麼表情，可他是個很熱情的人，以後你就知道了。」

我定了定神，九阿哥果然是懂我的。他不像其他阿哥一樣，只知道要我試著去愛人，不顧一切地為一個人付出。只要他們快樂，就可以從來就不關心我的感受。愛與不愛，不到一個局外人來說。但當中的相處和認識，他卻可以開口說話，讓我認清這個冷面皇爺的內心。

我朝他淺淺一笑。進宮的這些年裡，我結交了不少朋友，更從新認識了不少人。唯獨他們，一切依舊⋯⋯

日落後陪如意一起用晚膳，這些天來我替了她幾次，見她的臉色終於沒那麼蒼白，我才放心下來。御前侍奉的工夫對不善辭令的她而言肯不好做，可這些人事調動大多都是李公公指名的。大概是看得出如意是個話很少、且心靈手巧的人。這樣的人，發生了什麼事情，也不會隨便洩漏風聲，在御前侍奉便最適合不過。

我常告訴如意，讓她再堅持一下。這幾年是辛苦一點，可只要保持這顆心不變，總會熬出個頭來的。很多時候，她都會點頭應是。

第二天清晨，大家便忙東忙西的，要準備隨皇上回宮。我卻一早就被一位太監請了過去，甫踏上馬車，便見五皇爺已坐在馬車裡。待我在他身邊坐穩了，馬車便開始移動。

我好奇地看著他：「你到底要帶我去哪啊？」

「到時候你便知道了。」馬車一搖一晃的，他卻似乎絲毫沒有受到影響。

「這麼小器？」我努了努嘴，不再看他。

他也沒有說話，只是默默地坐在我旁邊。從初次見到他，他便是一個如意惜字如金的人。以致在旁人眼中，他只是一個很冷酷高傲的皇爺。

可在不知不覺間，我似乎知道了他的個性，也就不再介懷了。更何況，他的走近，讓我更有信心進入他的人生。

從清晨便起來了，也不知道餘下還有多少的路程。馬車一搖一晃的，晃得我倦意漸濃。突然，心裡想到一個小點子，便索性閉上眼睛，緩緩把頭往他的方向靠過去。

一點，一點，我的頭終於靠在一個寬厚的肩膀上，心中暗喜：「成功！」然後笑著進入夢鄉⋯⋯

斷斷續續睡了一個多時晨，只覺他輕輕拍了一下我的頭：「起來吧，我們到了。」

睡眼惺忪的從他肩膀上起來，卻見他微笑著看我。我不以為然，緩緩走下了馬車。

一站到平地上，便覺得陽光有些刺眼，只知道眼前是一片清清草地，上面有幾間小屋。

我揉揉眼睛，轉過身去背向太陽：「現在可以說了吧？我今來這裡做什麼啊？」

他看著我背後，示意我看過去。我心中納悶，乖乖地跟著看過去。只見在不遠處，站在兩個很眼熟的身影。其中一個緩緩朝我的方向走來，另一人則跟在旁邊穩穩地扶著她的手。我側著頭看她們，總覺得這個畫面似曾相識，好像我們從前就認識似的。

我看著這兩個身影良久，她們已漸漸靠近，我才開始看到她們的臉。

一看到，心臟便噗噗亂跳，張開嘴巴卻說不出任何話來，眼淚卻一瞬間填滿本個眼眶。我立刻往前邁步，朝她們的方向跑去。早原上，我跑得飛快，任憑風在我耳邊不斷擦過，步伐也不願慢下來。

跑到她們跟前，看著她們的臉，我卻早已哭得不成樣子：「夫人、姐姐。」

姐姐見了我，也熱淚盈眶，伸手過來摟著我，緊緊復緊緊地抱住：「傻丫頭，哭什麼呢？」

「姐姐不也在哭嗎？」是快樂的淚水、還是遺憾的眼淚，我早已分不清楚。只知道哭，多年未見，剩下的只有淚千行。

良久，姐姐才放開我，讓我執著夫人的手。我仔細地看著夫人，才發現她蒼老了許多，兩鬢已白，臉上多了一份憔悴。她卻伸手摸索著找到了我的臉，我見了，才疑惑地看著姐姐。

只見姐姐遺憾地向我搖搖頭。我趕忙擦了擦臉上的淚水，捉著她的手放在自己臉頰上：「洛瑤在這兒。」

她一聽的的聲音，淚水才緩緩從眼角落下：「是洛瑤。我的洛瑤終於回來了⋯⋯」

幾年未見，我扶著夫人回到小木屋裡，陪著她聊天。也許是方才哭得太用力了，陪著她一會兒，她便歇下了。我坐在床邊，靜靜地看著夫人眼角上的細紋，只覺千雪拉了拉我的衣袖，示意我跟著她一起出去。

我們倆一起踏出小木屋，在綠油油的草地上散步。我一直看著姐姐的臉，這些年來，她過得一定比我苦百倍千倍，眼見著她消瘦了不少，一陣愧疚湧上心頭，眼中隱隱地含著淚。

「姐姐，你消瘦了許多。」我說。

「你也是。」她看著我：「宮裡的生活辛苦嗎？」

我搖搖頭：「都還好。」即便不願細說，可我們彼此都知道，這些年來大家過得也不容易。

「夫人的眼睛怎麼了？」心裡有一絲擔憂，但還是鼓起勇氣問了。

千雪看著地上：「夫人現在的眼睛，已經看不太清楚身邊的事物了。」

「⋯⋯」我沒有答話，只是靜靜地看著她。

「當年老爺決定要跟太子做事的時候，便已經寫了封休書，說要讓夫人住到山裡的一間小屋裡，永不相見。夫人傷心過度，哭了三天三夜。後來老爺出了事，夫人想盡辦法去央求老父惜日的友人幫忙，卻沒有一個人願意出手相助。夫人天是肝腸寸斷，整日在屋子裡哭，怎麼勸也不聽。最後⋯⋯」姐姐頓了一下：「便變成這樣了。」

姐姐的話，一字一句打在我的心頭，淚水禁不住滑落。我停下腳步看著她：「都怪我⋯⋯都是因為我⋯⋯」

她抓緊我的手，替我擦掉臉上的淚水：「傻瓜，這怎麼能怪你呢？」

「如果不是我當初逃掉，你們就不會變成這樣了。」舊的淚擦乾，新的淚又落下。

「不是你的錯，這其中有很多因素，是我們沒法控制的，難道我們要全都往自個兒身上攬嗎？」說罷，只覺她過來摟著我：「人沒事就好了。難得見面，我們只談開心的，好嗎？」

我忙收起眼淚，笑著問：「姐姐想知道什麼？」

她笑看著我：「什麼都想知道。」

草地上，微風吹拂，一陣陣青草的氣息徐徐而至。我們從剛剛離開府中之後的生活，聊到進宮後看到了什麼有趣的人和事。又御前侍奉的小趣事，聊到那年不眠不休地準備新春花燈夜。

千雪除了當年選秀女進過宮以後，便沒有再到過宮裡。在宮外聽到的傳聞，都一一拿來向我打聽。哪位皇子喜歡荷花、哪位皇子對花粉過敏、就連哪位皇子喜歡喝什麼樣的茶，在宮外原來也有流傳。

說書人把皇子們的形象活生生地呈現在大家眼前。包括姐姐在內的所有人眼中，皇子都是一個個風度翩翩，氣宇軒昂的君子，可遠觀而不可靠近。聽著姐姐口中描述的那些人物，我不以為然，總覺得她所說的，跟我認識的壓根兒不是同一個人。

後來，姐姐說到她們住進山中小屋的生活。那段日子老爺的收入尚算可觀，即便已寫下了休書，但還是會定期派人把銀兩和糧食送入山中，她們的生活也算無憂。老爺出了事以後，她們突然失去了生活支柱，只能靠平日剩下來的糧食和銀兩過活。這些銀兩雖不少，可如果整天花費卻沒有任何收入，總會有山窮水盡的一日。

眼見著屋裡的糧食日漸減少，為了不讓夫人捱餓，姐姐寧可自己少吃一點。可就在最困難的時刻，皇爺的手下找到了她們，還把糧食分給她們。在那之後，皇爺便把她們接到這裡來，定期派人來看看有什麼需要的東西，為她們添置物品。看著姐姐的眼精閃閃發亮，我就知道，這個人一定幫了她和夫人很多。

「皇爺跟我們非親非故，卻對我們的生死如此上心，我們都不知要怎麼報答他。」姐姐說。

我大概知道她口中的皇爺是誰，可不知怎的，就是想要問個清楚：「姐姐說的，可是五爺？」

姐姐猛地點頭：「你跟她很熟悉，對吧？」

突如其來來的問題讓我有些不知所措：「呃⋯⋯在藏書閣的時候常常會見到他。」

「原來如此⋯⋯」姐姐苦有所思的看著我。

放眼看去，只見天色已經轉黑：「時候不早了，姐姐趕緊點去吧，說不定夫人已經起來了呢。」

被我這麼一說，姐姐才猛地回過神來，立刻跑回她們的屋子裡。

我坐在地上，看著天空中的星星漸漸探出頭來。只見在漆黑的夜裡，有一顆特別大、特別亮的星星，一閃一閃的像是在向我眨眼。我的目光定在那顆星星身上，再也移不開來。漫天星海裡，也許就只有我們，能清楚地看到彼此，願意捉緊彼此的目光。

我低頭甜甜一笑，站起來回到自己屋子裡去。

回到屋子，我便坐在鏡地前面梳妝，一直在琢磨要用哪一對耳環、那一支簪子，把自己仔細地打扮了一番，便朝他的屋子走去。

甫踏進他所在的小木屋裡，只見他正坐在桌前看書，看到我進來，便暗暗地從上而下把我打量了一遍。

我被他看得有點不自在，只覺得臉上有些燙，視線移到他桌上冒著煙的茶杯上：「在看什麼呢？」

「隨便看看書而已。」他不以為然地看著我。

「⋯⋯」

他見我站在原地沒有說話，便擱下書本走到我前面來，雙手捉著我的手：「怎麼了？」

「⋯⋯」沈默了良久，我才開口：「謝謝你⋯⋯」

聽到我的話，他似乎有點驚訝，可這種感覺很快就在他臉上消失。他一隻手捉著我的手，另一隻手撫摸著我的眼角，把快要溢出的淚擦掉 ：「怎麼又哭了。」

我借著他握著我的手，輕輕踮起腳在他唇上迅速印了一吻，笑著道：「昨天在花園裡欠你的，今天還給你了。」

只見他罕有地泛起一點笑意，伸手環著我的腰，讓我湊近他一些。他的眼裡點點柔情一直傳到我心裡，我連忙抵住他的胸腔，只那得他說：「待忙玩這一陣子，我便去求皇阿瑪把你賜給我，好嗎？」

「⋯⋯」我沒有說話，只是鬆開抵著他的手，伸手去回應他的懷抱⋯⋯

回到宮裡，還來不及整理，遊侍郎便派人來叫我，讓我立刻去禮部一趟。我心裡納悶，禮部能出什麼急事呢？為什麼把我叫得那麼急。

剛走進禮部，遊侍郎便走了過來：「洛瑤，你可算是回來了。」

我不解：「發生什麼事了嗎？為什麼把我叫得那麼急？」

「我們剛收到通知，十阿哥下個月便要回宮了。我們必須在他回來以前，準備好迎接之禮。

我疑惑地看著他。這些年來我從來沒有見過這位十阿哥，很多對他的認知，也是宮裡的人偶爾提起的。可因為人根本原在宮中，漸漸地，大家就不再提起這個人了。

只見遊侍郎又接著說：「十阿哥是皇上最疼愛的一個皇子，多年未見，皇上很是重視。這事兒可不能出任何差錯啊！」

我笑著道：「遊大人莫要緊張，我這不是回來了嗎？」

說罷，便立刻投入到工作之中。原來這位十阿哥早些年被派到西北去駐守了，經驗了幾次大戰，總算把西北的亂事平定了。眼見西北已回復太平，皇上便把這個愛子召回來。所以這次回宮，也算是凱旋歸國，自然要辦得盛大一點。

白天待在在禮部工作，晚上便把東西帶回自己屋子裡繼續用功，沒想到去了一趟悅春園回來，就要面對如此龐大的工作量。許大人和遊侍郎也沒有閒著，整天在一大堆公文和紙張中埋頭苦幹。

剛開始那幾天，我也會待在禮部裡面工作。可再過幾天，桌上的東西愈來愈多，繼續在裡面待著只會覺得心煩。把心一橫，將東西搬到外面的花園裡，找個涼亭坐下來繼續做。

看公文看到厭了，就抬頭看看這裡的花兒。立秋過後，宮裡的樹蘇也漸漸變黃。放眼看去，可以看到一片片薑黃色的葉子，至少可讓人心曠神怡。

專注了一個早上，總算把迎接之禮所需要的東西全都列在紙上，立刻大嘆一口氣，坐直身子伸了個懶腰。恍惚間，看到李言承正朝我這個方向走來，想必他也看到我了。

再不願面對，讓是會見到的。我坐在位置上等著他漸漸走近，他卻突然被一個穿著常服的侍衛叫住了。只見那個侍衛在他耳邊低聲說了一大堆話，李言承一邊聽，一邊頻頻的點頭。最後，嘴角還露出一絲似笑非笑的樣子。

那個人把話說完了，便急匆匆地離去。只見李言承朝我這個方向看了一下，便右轉沿著另外一道小徑離開了。

到底那個人道說了什麼，讓李言承露出這樣的笑容？他是怕我會問個究竟，所以才不願走過來的嗎？我坐在亭子下，腦袋裡被一堆莫問的問題填滑，卻怎麼也想不出個所以然來。猛地搖搖頭，把混亂的思緒都甩走。

「在想什麼呢，把頭甩成這個樣子。」

回過神來，原來九阿哥已笑著站在我身旁。只見他伸手過來把鬆脫的簪子插了回去，然後坐在我旁邊的椅子上。
我隨意翻了翻桌上的紙張：「在煩這些啊，我都要瘋了。」

他看著淩亂的桌子：「哦，原來是十弟回來的事情啊。」

我無力地點點頭：「這十爺到底是什麼人啊？我怎麼沒想你們提起過？」

「不討喜的人，又何必提起呢？」

看著九阿哥的樣子，我突然明白了什麼：「你們不和嗎？」

「他是五哥的親生兄弟。也是一個很愛嬉皮笑臉，討人歡心的人。」他說。

我疑惑地看著他：「所以，皇上很喜歡他？」

他點點頭：「這個人很會看穿人心，在皇阿瑪和他的母妃面前也能知所進退。跟我一樣，在行軍打仗方面有些研究。本來這次平定西北戰事的責任，按能力的話應是落在我身上。」他無奈地笑了笑：「可最後卻變成這樣。」

一直以來，我也覺得九阿哥不是個愛出風頭之人。但他卻如此著緊這次機會，那就說明這個機會對他來說別具意義。可機會錯過了，便不會再有。九阿哥只能無奈一笑，看著他的兄弟凱旋歸來。

他輕嘆了一口氣「若不是錯失那次機會，我便可以在朝堂上，多幫五哥一下了。」

可我更在意一年事情：「那五爺，跟這個十阿哥不和嗎？畢竟他們是親兄弟，總該好一些吧？」

只見九阿哥搖搖頭：「你想得太簡單了，他們之間的關係很複雜。現在我只能說，五哥打小就由我母妃撫養，我們倆是一起長大的。可十弟爺跟著生母，淑妃長大的。這樣你的疑惑會少一點了吧？」

我似懂非懂地點頭：「大概明白了。」

沒想到他們之間還有一個這樣的皇子。十阿哥還沒有回來，他們的明爭暗鬥便已斷斷續續地進行著。若是他回來了，這宮中就只會變得更危險了。

晚上我拿在毛筆在宣紙上隨意亂畫，不禁嘆了一口氣。真不知道以後的日子會如何，他們爭個死去活來，本來就不關我的事。可現在我卻有了顧慮，不希望他們二人走上這個擂台上。

自從太子被廢，東宮便空盪盪的，再也沒有人敢踏近半步。廢太子回到自己本來的宮裡住，只知道剛開始的時候，廢太子整天就在苑子裡喝，整天醉醺醺的在屋子裡晃來晃去，什麼也不做。

這樣的狀況被皇上知道了，皇上卻沒有大怒，反而只是搖頭嘆息。只要對皇上有一些認識，便可以猜想到，皇上對這個長子已經心灰意冷，不再抱有任何期望。

時隔一年多，廢太子總算回歸到自己皇子的身分。雖不能參與朝事，卻自己找了不少事情來做。包括出宮去狩獵，到茶館去找些文人雅士聊聊天，對對聯，正式做個閒散皇子。

這種互相算計的事情，我學不會，也不想懂。可有爭鬥，便有得失成敗。輸了其實的沒什麼，可這樣的事情，真的光是輸和贏就可以了結嗎？

畫著畫著，案上的宣紙已在不經意間佈滿淩亂的線條。我把它用力搓成一團，拋在桌上自己走到床邊躺下，輕嘆了一口氣：「洛瑤啊，現在想這麼多又有何用呢？考慮得再多，也只能過一天算一天啊。」

十月的天，多了一份清涼。禮部的工作已經完成了一大半，剩下的較為複雜，要交回給許大人處理，我和遊侍郎只是在一旁幫忙，肩上的擔子終於輕了一些。

我捧著之前許大人借來的書，一個人慢慢往藏書閣的方和走去。一路走去，只見地上已有少許落葉，有的還沒有變黃，便已隨風飄落了，有回可惜。一些比較耐寒的花朵還是老樣子，讓我想起之前說過，回宮以後而親手種一盤小稚菊。可一回來就忙到現在，除了吃飯和睡覺，幾乎什麼都做不了。

走著走著，路上有一些宮女太監迎面而來。只見他們一個個低著頭，急匆匆的往前走。平日裡的歡聲笑語全部不見，取而代之的卻是一臉的擔憂和害怕。

本想隨意叫停一個太監問問話，但見他們急成這個樣子，我還是不要阻礙別人辦事了。

邊走邊納悶，到底宮裡出了什麼事，讓大家的臉變成這樣了？恍一抬頭，只見五皇爺和九阿哥也朝我這個方向快步走來。皇爺回歸到他平日那副正經嚴肅的臉，連九阿哥平日臉上的笑容也消失了。他們見了我，才開始把腳步放慢下來。

「出什麼事了？」我問。

只聽得五爺跟九阿哥說：「我先過去看看，你隨後跟上來。」說罷，便快步從我身邊離開。

九阿哥看著我：「宮裡出事了，你不要到處亂跑。」

「啊？」我疑惑地看著他。

「大哥出去狩獵回來遇到刺客攻擊墜馬，腳踝被馬重重地踩了一腳，現在我們必須去看看。你不要跟別人說，我先走了，之後再來找你。」九阿哥著急地把話說完，拍了拍我的肩膀便快步跑走。

我呆呆地捧著書站在原地。廢太子遇到刺客？既已是廢太子，那便對所有人也沒有威脅，又怎麼會在這個時候遭到刺客襲擊呢？眼見著身邊的宮女一個又一個快步走過，才感覺到這裡一陣不太和諧的氣氛，連忙邁步往藏書閣的方向走去。

宮裡那暗沉的氛氣迅速蔓延開來，連藏書閣中的他們也隱隱察覺到一些。我放下書本，難看著窗外漸漸轉暗的天色坐下來。那片烏雲徐徐吹來，很快便承受不住自己的重量，任由雨口嘩啦嘩啦地落下。

「姐姐。」只見雁鈴泡了杯茶遞給我。

我微笑著按過茶杯；「謝謝。」

雁鈴托著頭看出面的雨愈下愈大：「總覺的今天宮裡的氣氛有點奇怪啊，平日那些宮女太監經過時都會七嘴八舌地說個不停，今天卻鴉雀無聲的，不知道又出了什麼事。」說著，她的臉上卻沒有絲毫擔憂的感覺。

「你不害怕嗎？」我問。

「宮裡發生的事情，很多時候都與我無關，自然不需要怕啊。」她想了想：「要說擔心的話，我會比較擔心如意，怕她在御前侍奉少不了要受氣。」

「⋯⋯」我低頭喝了口茶，獨自陷入了沉思。

在太子的事情上，我腦中第一個浮現的其實是二皇爺的臉。廢太子一事，李言承在朝堂上提出證據，言之鑿鑿，讓所有人都認定是太子作奸犯科，濫用職權。這件事表面看來還算說得過去。可事情發生了這麼久，我卻覺得李言承是一枚棋子。

若當年太子的事情，是由二皇爺在朝堂上揭發的話，那所有人都會聯想到太子之爭那一塊兒去。大家想到的事情，皇上自然也一定會想到。到時候，二皇爺和太子鬧個只會兩敗俱傷。

可現在看來，這個方法既廢了太子，對二皇爺的聲望又沒有絲毫影響，卻實是一個高明的做法。心裡不願相信，風度翩翩的二皇爺竟有如此深不可測的城府。可理性想卻覺得，這似乎是事情最合理的解說方案。

至於這次太子遇害一事，一時半刻我實在弄不懂。

「姐姐！姐姐！」雁鈴在一旁叫我，讓我終於回過神來。

「嗯？」我看著她。

「姐姐在琢磨什麼？我剛剛叫你你都聽不見。」她說來

我笑著搖搖頭：「沒什麼，只是在想苑子裡的花有沒有盤回屋裡。」

可能有的時候，什麼都不知道才是最好的選擇。

尋日去咗睇展覽所以冇文
應承大家今日盡趕
目標係暑假完之前衝破20萬字

加油

7788今晚第7章，約定大家

好

* 他把黃袍一揚，在風雪中穩步離去。我跪在原地一動不動，任由雪打在我的臉上、衣衫上。天色愈來愈黑，這黑夜便愈發地寒冷。可再怎麼嚴寒的冬天，也及不上那冰冷的心。

第七章：〈無奈難看桃花〉

距離廢太子遇害已過了五天，據說宮中所有太醫都去看過，卻沒有一個想得出診治的方法。我想了想，當初說廢太子是被馬腳踩到的，肯定已傷骨骼，又怎麼會治好？只怕是神醫也治不好這條腿了。

心裡想著，卻一個字也不敢說出口。宮裡的人也一樣，只要是可以避免的情況，絕對不會提起任何跟廢太子有關的事情。明明是一件大事，卻似乎被所有人刻意壓制住風聲似的，讓整個宮裡的氣氛也不太和諧。

每天我就去禮部幫忙準備迎接十阿哥的事情。可幹活的時候總會有一絲擔憂，廢太子遇到這樣的事情，這樣的迎接之禮非要弄得如此盛大嗎？我那著毛筆在公文上寫下這幾天的物品清單，好讓內務府也可以早一點做準備。

晚上回到自己的屋子裡，才能擺脫宮裡凝重的氣氛，真正地放鬆下來。我躺在床上，看著床邊輕輕搖曳的簾子，不禁疲倦地嘆了一口氣。想必皇上也知道，廢太子這一回是真的沒有辦法了。心中悲痛，但還是讓人徹查此事。查明真相固然是好，可到底是誰會向一個已經沒有威脅性的人下手呢？

躺在床上正舒適之時，突然有人敲了一下門。我忙坐起來道：「進來吧。」

門被吱吱呀呀的推開了，原來是九阿哥，他朝我微微一笑，又轉身把門關上。隔了好幾天，他終於還是來找我聊天了。我站起來緩緩走到桌前坐下，幫他倒了杯茶。

「唉⋯⋯」他無力地嘆了口氣，然後接過我遞給他的茶喝了一口。

我看著他：「廢太子還好嗎？」

他搖搖頭：「大哥的腿怕是治不了了。眼下還沒有醒過來，情況還是不太好。」

「皇上不是下令要徹查此事嗎？可有什麼進展？」我問。

「不知道，皇阿瑪沒有讓我們插手。」
我不解地摸了摸茶杯取暖。無意中看了看開著的窗戶，怪不得這麼冷。便自己站起來去關窗：「那現在不就等於無事可做嗎？」

九阿哥看著我：「現在也只能靜觀其變了。」說罷，又伸了個懶腰。

「你也別太擔心，應該不會有什麼事的。」

這句話說出來底氣也有點不太足，也許我跟他一樣，心裡隱隱地有些不安。宮中的氣氛不好，我一個女子尚且可以感覺到。更何況他們天天上朝覲見皇上，就得格外小心謹慎。這一切我都知道，只是我能給的最好的安慰，就是陪他喝點小酒而已。

皇上下令要把迎接之禮辦的有聲有色，似乎是想利用這一次十阿哥回宮，把宮中不和諧的氣氛沖淡一些。本來茂密的大樹開始蕭條，夏天悉心照料的花兒也一朵朵凋零，我最喜愛的冬天終於要來臨。

同一時間，十阿哥終於要回來了。這個禮要從城門開始，所有宮女太監一同到城門後迎接十阿哥的車馬。十阿哥會在正南門一路徑直走進來，前面為十阿哥開路的，是兩隊宮中優秀的樂隊，一直護送十阿哥到養心殿門外。皇上在養心殿等著兒子回來，想必之前的痛心和失望也可以減輕一些。這幾年時不時會走到皇上面前去陪他聊天，倒也學會了一件事：皇帝也是人。

這迎接之禮是我幫忙準備的，可整個過程和細節的卻只在之前演練的時候見過。今天一早，宮女太監門便齊聚在城面後等待著十阿哥的來臨。我站在人群後面，只聽到身邊的宮女對這個皇子又有無限的想像。

內容大概是這個十皇子長得眉清目秀，有著像二皇爺似的風度翩翩。卻又是個善於戰事的大將軍，在戰場上殺敵無數，大敵當前毫不畏懼，是個文武雙全的翩翩君子。聽說他因為早年便外出有兵打仗，在年齡相近的皇子中，他的宮中卻只有一位嫡妻，連一個福晉也沒有。

「真的嗎？想不到十皇子是個如此專情的人啊！」

「可不是嘛，待會兒一定要讓他看到我。」

在她們背後聽著聽著，我不禁把頭側了一下。她們也真是會想像，文才也許大家都會想起二皇爺，可武略我卻只想到九阿哥。畢竟看過他練劍和騎馬的人，應該也不會懷疑他的實力。若按她們的說法，那這個十皇子豈不是二皇爺的臉，搭上九阿哥的神氣活現？

我搖搖頭，實在不敢想像。

樂聲開始漸漸變大，前面的宮女們都伸長脖子去看，期待可以快點見到這個皇子。隨著歡呼聲愈來愈大，十皇子的車馬也在一步步靠近。我無奈地看著前面的人群和高舉著的手臂，今天似乎是什麼也看不到的了，便不再踮起腳尖，只是若無其事地站在大家身後。

一瞬間，只見前面一陣熱鬧，一個身穿戰甲的人靠在馬背上一步一步走來。他一隻手執住韁繩，另一隻手不經意地放在脖子後揉了一下，似乎這遙遠的路程讓他頗為勞累。他卻似乎很享受這樣的氛圍，時不時看向兩則跟宮女太監揮手，臉上還掛著一絲微笑。

若坐在馬背上那個是五皇爺的話，那他應該會擺出一副可怕又嚴肅的臉，眼光一直看向前面，挺直腰板，頭也不回地騎著馬向前走。看到他那嚴肅又尷尬的神情，不禁笑了一笑，看來他是不適合這樣的場景了。

我搖搖頭回過神來，正打算抬頭去看看這十皇子到底長什麼樣之際，卻猛地發現十阿哥一臉茫然的看著我。難道我剛剛偷笑被他發現了嗎？只見他眨了眨眼睛，一直朝我這裡看。我下意識地朝他點了點頭，他也只是微笑點了一下頭，便轉過頭去繼續前進。

熱鬧也湊過了，這裡人太多，著實不宜遲留。我看了看他的背影，轉身離開。

昨天如意休了一天假，回到屋子裡來了。但今天一大清早便出去了，看來定是為了十皇子回來做準備。我暗子盤算了一下，御前侍奉的領頭女官大概也要到出宮的年齡，李公公對如意的表現也很滿意。說不定，如意真的會接任這個位置。可她一直對這些事情都不太上心，想必也不會注意到。

可若如意真的那接任這個位置，我倒是挺開心的。畢竟領頭的宮女要做的事情會少一點，只要把手下的宮女教育好，自己便會省很多力氣。到時候我還可以經常看到她，著實是件好事。

為了迎接的事幾天沒好好的睡上一覺，睡眼惺忪的回到苑子裡，卻在地上看到一條帕子。連忙撿起來大力揚了一下，只見手帕上繡著如意的名字。我搖搖頭，這丫頭有時候就是性子急了一些，平日裡是真的沒什麼缺點。

我把手帕收在袖子裡，出發前還取了個包子讓如意充飢。一路走去，苑子裡也比平日冷清，花園裡一個人也沒有，我自然走得輕鬆自在。走走停停的，一會兒看看那快要掉落的枯葉，一會兒又看看那些地上的茶花。因這裡人不太多，掉在地上花兒也尚算完整。

在花園裡走著走著，突然感覺有個人從背後朝我跑來把我往後一拉，還來不及驚叫，便被一塊帕子掩住了口鼻。這手帕隱隱傳來一陣不知名的香氣，我瞬間四肢無力、眼前一刻、整個人往後倒⋯⋯

半醒之間，只覺得自己被一個男子重重地扔到地上，頭猛地疼了一下，又再昏了過去。不知過了多久，我才無力地睜開眼睛。發現自己已躺在地上，屋子裡一片漆黑，只剩下從小窗透進來的一點月光。

我痛苦地扶著自己的頭，在地上無力地滾了兩下，卻完全坐不起來。剛剛的香氣肯定有問題，可屋子裡除了我卻空無一人。躺著緩了好一陣子，覺得力氣漸漸恢復，便坐在地上大聲叫喊：「喂！有人嗎？」

只聽得外面有一個人的腳步聲在走來走去，卻沒有人回應我的聲音。我又再問：「快放我出去！你們憑什麼抓我！」

聲嘶力竭地吼了幾下，身體又是一陣無力，便躺在地上休息一下。風吹得身子漸漸僵硬，卻難敵一陣又一陣的倦意，只好昏昏沉沉地又閉上了眼睛。

在屋子裡看著日出日落，似乎已有兩、三天的光景。外面的人每天會送兩次食物進來，都是包子和水。打從他把食物送進來那一刻起，我就知道他不是想要我的性命，只是想把我關在這屋子裡一段時間。

門又被推開了，我看著那個黑衣男子，他全身上下只有眼睛是露出來的，只見他的雙眼看了我一下，又把視線離開。

「你到底是什麼人？誰派你來了？」我問。

「⋯⋯」那個男子把裝有包子的碗放在地上，轉身便走。

我看著他的背影，忽然看到他腰間掛著一個吊牌，一搖一晃實在看不清楚上面寫著什麼，只隱隱看到一個「李」字。

我立刻清醒過來，這個人是李府的人。我立刻上前去拉著他的衣服：「你是李府的人！李言承到底想做什麼？」

他一驚，猛地一揮衣袖把我甩開。見我倒在地上看著他，他的神情似乎有些驚訝，想過來扶我卻又止住了腳步，一轉頭便走出屋子把門緊緊關上。

我跪到門前不斷拍門，拍了半天卻得不到任何回應，便無力地坐在門前。那確實是李府的人，難怪我看著他的眼睛，總有些似曾相識的感覺。當年在府上逃出來的時候，雖在李府住過一段時間，可這麼多年以來，很多臉孔都變得愈發模糊。只是那個吊牌，卻是我腦海裡唯一印象最深刻之物。

眼前立刻浮現李言承的臉。這個黑衣人的種種行為都反映著一件事情：是李言承派人來捉我的。仔細回想過去，才發現上回坐在花園裡處理禮部公文時，見到他的那一幕。那個侍衛在他耳旁說了好一些話，可說完以後他便再也沒有朝我走來。

到了後來，廢太子遭到刺客襲擊。太子廢了一隻腳、皇上下令徹查此事、我被關到這裡來。我抱膝坐在地上，不禁眉頭深鎖。我不想私自把這些事情串連起來，卻無法阻止自己胡思亂想。若不是這樣的話，我實在想不出任何原因解釋現在所發生的事情。

黑衣人給的包子擱在地上，拿走放涼的包子，又遞進來一個新的。這屋子裡空空如也，什麼也找不著，也不知道何時會把我放走。愈等，心裡便愈是著急，不知道這幾天宮裡會發生天翻地覆的變化。

身上的能量不夠，加上天氣漸漸變冷，我早已坐在小屋裡瑟瑟發抖。心裡卻是一陣陣酸楚，李言承終於還是走到了這一步。從前無論如何，他都會把我排斥在這些事情以外。眼見身邊的人一個又一個的因為他而受到傷害，在責怪他的同時，我也抱著一陣歉意。怪自己當初對他過於苛刻，連他所受過的傷害也不曾了解，便怪他冷酷無情、傷及無辜。

可到了現在，我才知道自己原來錯了。在我還來不及發現之際，他已悄悄走上一條不歸路。他曾經所擁有的，都會接二連二地受到傷害。而這一天，終於還是降臨在我身上。

心裡有著一絲絲怨恨，哭卻一點點的滑落。那個我最要好的朋友，一個愛喂我吃辣椒取暖、愛找我喝酒聊天、愛站在前面取笑我，卻又總是會對我伸出援手的他。在歲月的沖刷下，原來早已漸漸遠離。只是這些年來經歷的大風大雨，讓我們都在無意之中忘記了這一點。

屋子裡只有黑暗和孤寂，還有那個無力的自己。眼淚一滴滴冰涼地從我的臉上落下，我再也承受不住，把頭埋在膝蓋之間無聲痛哭⋯⋯

外頭的動靜愈來愈大，聽到有人拔劍的聲音，似乎有人在打鬥。我看著緊閉著的門，立刻擦掉臉上的淚。門一下子被用力踢開，我看著門外那個站著我身影，只見他一步步走近我⋯⋯

「你還好嗎？有沒有受傷？」他扶著我卜下打量著。

我搖搖頭，淚眼看著他，他終於還是來了。每一次我有難的時候，他都會出現。漸漸地，每次遇到困難的時候，我腦中第一個浮現的臉都是你。

只見他收起配劍，把我從地上抱起，一步步踏出屋子。他一隻抱著我上了馬，一隻手執著韁繩，「駕」的一聲，馬兒開始往前飛奔而去。

冷風不斷從我身邊吹過，我只覺得身子凍得厲害，不斷彎腰縮成一團。他摸著我的頭，把我的頭扶到他胸前靠著，然後又抱著的我肩膀，讓我緊緊地縮在他溫暖的懷裡。

貼著他胸膛，我抬頭只能看到他的下巴。只見他雙眼看著前方，一手控制馬兒，另一隻手搭在我肩上。不知不覺間眼中已有淚意，什麼也不顧，安心地縮在他懷裡⋯⋯

頭一陣陣的痛著，我用手扶著自己的前額坐起來，只覺有隻冰涼的手扶住我的手臂：「姐姐，你還好吧？」

我緩緩睜開眼睛：「是雁鈴啊⋯⋯我的頭有點痛。」

「我剛煎了藥，姐姐先喝了吧。」她把我扶起來，便把擱在桌上的藥遞給我。

我雙手接過藥，一口接一口地喝下。雁鈴擔憂地看著我：「姐姐，這幾天你突然消失了，都要把我們給嚇壞了。」

我無力地看著她：「現在不是回來了嗎？」

「到底是誰膽子這麼大你把無抓走的？」她問。

腦子自然浮現一個人的臉，只是手上沒有任何證據，要是就這樣說出口的話，事情肯定會鬧得更大。我朝她搖搖頭：「我也不知。」

「對了，我回來有多少天了？」我問。

雁鈴想了想：「五皇爺把你送回來之後，姐姐斷斷續續的睡了有四、五天了。醫女來看過，說姐姐你身子很虛弱，需要好好調理。等一下醫女也會再來看你的。」

我點了點頭。她們好歹也喚我一聲姐姐，可我卻常常要她們費神。心裡著實有些愧疚：「這些年來讓你們操心了。」

只見她看著我微微一笑：「姐姐平日幫我們的還不夠多嗎？我們只是在做自己分內的事情。」她把我手上那個空的碗子取去：「姐姐休息一下吧，醫女馬上便要來了。」

屋子就剩我自己一個。看向窗外白茫茫一片，原來天空中已經下起雪來了。每一年臨近歲末的時候，我都會跟自己說，下一年的生辰一定要過得更好。可這幾年下來，似乎也沒有幾會好好過一個生辰。每一年漫天飛雪之際，總會鬧出那麼一道腥風血雨來，毫無懸念。

只見九阿哥走了進來，把滿是雪花的大衣脫下來放在椅子上。還沒走近便聽得他問：「怎麼樣了？好一點了嗎？」

我看著他：「還好，就是頭會隱隱作痛。」

「這麼冷的天氣，你就當作是為了自己多吃點東西吧。每次看到你都覺得你又瘦了。」他說。

好久沒有見到這麼嘮叨的九爺了，不禁微微一笑。只見有個人在外面敲了一下門，許是醫女來了。我忙道：「進來吧。」

九阿哥見了，便從床邊的椅子站起來，把位置讓給醫女。醫女朝他福了福身子：「謝九阿哥。」

她用手撐開我雙眼仔細地觀察了一會兒，又執著我的手靜靜地把脈，不一會兒便把我的手放回原處：「姑娘身體十分虛弱，敢問姑娘平日胃口可好？」

我搖搖頭：「不一定，可如果胃好口的時候便可以吃上半碗米飯。」
「這種情況應該不多，對嗎？」她問。

「嗯。」我們瞄了九阿哥一眼，只見他專注地聽著醫女的說話。

「姑姑本來就氣血不足、再加上操勞過度、心中長期鬱結，導致身體每況愈下。」醫女想了想：「小人會準備一張藥方讓姑娘好好調理，但姑娘也應當拋開雜念，專心養病。才能確保小人調配的藥能發揮足夠的效用。」她說。

我點點頭：「有勞你了。」

醫女朝九阿哥和我福了福身子，便提著藥箱退了出去。九阿哥看著我，不禁搖搖頭：「你看看你，在禮部工作理應是輕鬆的，怎麼就你忙成這個樣子？」

「我倒不覺得自己忙，像這樣挺好的。只是沒想到忙碌也會變成了一種病而已。」我苦笑。

看著外面的大雪，我不禁問：「對了，五爺呢？我只記得是他把我救出來的。」

九阿哥聽了卻是頓了一下，突然失去了平日的爽快：「你就好好待在屋子裡休息吧，外面太危險了。」他道。

我失笑：「我在問五爺呢，我想見他了。」

「你該不會想讓五哥看到你這張蒼白的臉吧？你讓是先好好養病吧。」說罷，只見他去取了大衣：「我還有事情要辦，改天再來看你吧。」

九阿哥臨走前的那個微笑卻留在我的腦子裡。總覺得這個笑容跟平日有點不一樣，好像是在隱藏些什麼似的。進了宮好幾年，九阿哥為人從來都坦蕩蕩，沒有不可對人言的事情。對我，他更是坦然以對，就連朝堂上的事情也可以毫無顧忌的告訴我。可今天，他卻遲疑了，這是為了什麼？

一直到晚上，雁鈴帶著兩個宮女一起去了藏書閣當值，讓如意過來幫我煎藥。好一陣子沒見，再見的時候卻是我在麻煩她。

「來，趕緊把藥趁熱喝了吧。」她把藥遞過來。

我接過藥，緩緩地喝著，只覺得溫溫的，讓冰冷的身子舒適了不少。

我把空碗遞給她：「我不在的這段日子，宮裡還是老樣子嗎？」

見她點點頭，我又接著說：「真希望廢太子的事情可以早點結束。這麼折騰下去，宮裡上下也不好受。」

「最近宮裡也是一片寧靜，姐姐在屋子裡休息也好，這樣可以免除很多麻煩。」她眼中有些無奈。宮裡的日子本來就難過，再加上各宮主子終日愁眉不展，她們的日子便愈發難過了。

「對了，你在御前侍奉，可有見過五皇爺？」我覺著她的眼睛問。

只見她把視線移開：「沒有⋯⋯」

我握著她的手，心中隱隱約約有些不安。但真相，遠比這種感覺來得重要：「如意，跟我說實話。」

「⋯⋯」如意看著我，仍不願開口。我握著她的手緊了一下：「他出什麼事了？」

如意支支吾吾的開口：「五皇爺⋯⋯皇爺他被皇上下令軟禁在自己宮中了。」

我腦中頓時一片空白，捉緊她的手問：「為什麼？他做了什麼要被軟禁？他做了什麼？」

如意有些被我嚇到，立刻摸摸我的手「就在皇爺去救姐姐的時候，李大人在皇上面前參奏，說廢太子一事是五皇爺所為，所列的證據頭頭是道⋯⋯九阿哥和夏大將軍拼命的為五皇爺辯解⋯⋯」她低下頭：「可皇上已然相信了李大人的話⋯⋯」

「即便皇上是相信了，那也要給皇爺解釋的機會啊！誰知道是不是另有隱情呢？」說著，心急如焚，已有眼淚盈在眼眶。若皇上真的認定是五爺做的，那五爺便是加害兄弟的兇手，他一直以來的形象便終毀於一旦。我不想這樣，我不要這樣！

如意親眼目睹那一幕，她一定知道！只是看著我著急的樣子，連她的眼淚也一滴滴落下：「皇上命人召皇爺回宮問話了。可是五爺卻抗旨不遵，鐵了一顆心要找到姐姐。送姐姐回來以後，皇上龍顏大怒，罵五皇爺是作賊心虛，下令此事不必再查⋯⋯」

「不要再說了⋯⋯」我坐在床上，早已泣不成聲。皇上曾經想要給他機會，他卻沒有好好把握，反而堅持去找一個不知被帶到何處的女子。他為什麼這麼傻？即便我真的遭遇什麼不測，這個皇宮裡也就少一個女子而已。為什麼要這樣子在我身上花時間？

我推開如意的手，強撐著身子下了床，草草套上了鞋子便徑直朝外面的漫天風雪跑去。一邊跑，腦中一邊閃過各個不同的念頭，結論卻是我的自私和軟弱害了他。雪一下又一下的落在我頭髮上、肩膀上，我卻只願不斷地往前飛奔，把身上最後一回力氣也使出來。

這一定不是五爺做的，他絕對不會做這樣的事。一切都是李言承玩的把戲。如若沒有我，至少他還會有解釋的餘地。可就是因為我，他錯過了那個機會，任由那些人把他關在一個冷冰冰的苑子裡、任憑那些人把他的心打進漆黑的深淵。

我只知道，若我心裡真的有他，那麼我就不能看著他受傷害。溫婉細膩的是一般女子的所為。可並肩而行才是我所想要的，誰也不能為誰犧牲！

跑到養心殿門外，只見那裡已然下了一層厚厚的積雪，前進的路變得寸步難行。跑著跑著，腳上突然一陣無力，重重地脆在地上。

我雙手抵著地上的積雪，淚一滴滴的打在雪上。卻聽到一把低啞的聲音從前面傳來：「洛瑤？」

抬頭一看，只見皇上就站在我眼前，李公公在一旁為他打著傘。雪一直在下，被淚水填滿的眼眶已讓我已看不清楚他們的臉。

「皇上，五皇爺是無辜的，講皇上要查明真相。」我流著淚，苦苦央求著。

李公公忙在一旁責罵：「洛瑤，你這是在幹什麼？趕快回自己屋子裡去！」

「讓她說完。」皇上的聲音依舊平靜如水。

淚擦了又落，再擦，再落：「皇爺並非刻意欺瞞皇上，一切都是洛瑤的錯，皇爺是為了救洛瑤才會來不及回宮的。請皇上再結皇爺一次機會。」

只見皇上沉思了一下：「哼，不自量力。他自己都沒有來求的事情，你卻以為可以幫他求到？」

他把黃袍一揚，在風雪中穩步離去。我跪在原地一動不動，任由雪打在我的臉上、衣衫上。天色愈來愈黑，這黑夜便愈發地寒冷。可再怎麼嚴寒的冬天，也及不上那冰冷的心。

為什麼會變成這樣？跪在雪中雙腿早已變得麻木，看著這場雪在半夜停住了，然後迎來了日出。走動的宮女和太監又多了起來。只要經過的人，都會下意識地看著我瑟瑟發抖的身子。

忽然聽到一陣急促的腳步聲傳來，只見九阿哥跑到我跟前，蹲下來看我：「洛瑤，你怎麼會在這裡？」

我跪在地上看他：「你為什麼不願告訴我真相？」

「我就知道，以你的性子是肯定不會袖手旁觀的，你叫我怎麼把真相告訴你？」他心疼地看著我。

我低頭不語，只聽得他說：「走吧，我送你回去。你的身子還沒有好，怎麼可以在雪地上跪著？」

我搖搖頭：「皇上沒有讓我起來。」

他無奈地看著我。身邊似乎有兩道目光看著我們，下意識地看過去，只見二皇爺和八阿哥走站在一旁看著我們。二皇爺臉上閃過一絲驚訝，只是很快又回復平靜。八阿哥的眼神卻很銳利，讓人不敢正眼看他。

他們三個在這個空間裡站得如此靠近，讓氣氛變得愈來愈緊張關係。九阿哥把自己身上的大衣脫下來披在我身上：「你再忍耐一下，我會想辦法的。」說罷，朝我身旁那兩個人看了一眼，便往養心殿的方向走去。

八阿哥蹲下來看我：「本來你可以置身事外的。」

見我不願答話，他又接著說：「你這又是何必呢？。」

「⋯⋯」我看著地上積了一整晚的雪，不願理會他。

不一會兒，只見他們兩一同往養心殿走去。我看著他們的背影漸漸離去，二皇爺卻突然轉過頭來看我。他的眼神裡隱隱有些不忍和失望，卻很快又把臉轉了過去。到底誰是誰非？無事生非的人，不是你們嗎？

在養心殿前跪了三天三夜，夜幕降臨，九阿哥再次來到我身旁，把一塊糕點塞到我手中。我看著手上那塊淡黃色的糕點，淚緩緩地滑落。

是綠豆糕。

「皇阿瑪氣還沒有消⋯⋯我會想辦法求他的。」九阿哥擔憂的看著我。

我笑著把綠豆糕放進口中，它對我而言帶著很深的意義。每次看到它，我都總會有一個信念：一切都會好起來的。

一塊糕點吃完，只覺的身子軟軟的，眼前一黑，便無力地昏了過去⋯⋯

這次昏倒以後，確實過了許久也沒有踏出過屋子半步。王善和雁鈴只要一得空便會過來看我，如意也一樣，只要不用當值的日子，便會過來陪我。

上次來看我的醫女，這次搖頭搖得更頻繁，不停在我面前嘮叨要我多保重身子。本來氣血虛弱已需要長時間調理，這次一昏到，醒來過後只覺得膝蓋一陣劇痛，怎麼也使不上勁來，便讓醫女為我看看。只見她動了動我的膝蓋，我疼得握緊拳頭，一直咬牙強忍著。

她卻只是搖搖頭，說我這個膝蓋長期跪著，而且在積雪裡一直冰冷的泡著，以傷及裡面的筋骨，更是要小心處理。要重新如常走路，怕是要一些時日了。

我聽了，不禁苦笑：「都長這麼大了，還得重新學走路。」

「姑娘還年輕，要走起來不難。只是以後膝蓋要注意保暖，不然會後患無窮。」醫女囑咐道。

「有勞你了。」我點點頭，目送她離開屋子。

還好今天雁鈴他們都不在，不然他們又得擔心了。我坐在床上摸摸自己的膝蓋，怎麼也沒想到現在的自己會變成這樣。可先不管自己以後會怎麼樣，日子已一天天的過去，九阿哥都來了好幾次、八阿哥也來過這裡看我，連禮部的許大人和遊侍郎也來過。這些日子裡，我唯獨沒有看到他的身影。

知道他被軟禁了，在自己宮中什麼也做不到。朝堂上，就只剩下九阿哥和夏戰淩大將軍為他咬牙硬撐著。他要是再不回來，這個朝廷也許就真的會落在一個人手裡了。有人等著這一天的來臨，可也有人不是那麼樂觀，例如皇上。

這些天只要如意過來，我便會借機會試探她在御前侍奉時聽到了什麼。起初她戒心很重，怕我聽了會再受刺激，影響病情。可後來說著說著，她也就放下了。只記得她·提過之前奉茶的時候，有大臣奏請立皇次子為太子，以穩定朝裡朝外的人心。皇上聽了，卻把那個大臣臭罵了一頓再趕出去。那就證明，皇上對立太子一事並不著急。同時，二皇爺也不一定是他心目中最合適的人選。

廢太子一事予人一種不了了之的感覺，事情似乎就在五皇爺那裡終結了似的。這對五皇爺太不公平，可我卻一直見不到他。心裡既著急，又擔心。

看見著滿地的積雪開始融化，天氣也漸漸變暖。有時候即使不用護膝，膝蓋也不會覺得疼，春天終歸是來了。我的身子已經好了不少，很想走出屋子門口看看這初春的景色，可雙腳卻不聽使喚。前兩天雁鈴不用當值，便扶著我在屋子裡走了一個下午。

今天試著自已下床，扶著牆壁一步一步的往前走。平日只要四、五步的距離，今天卻怎麼也走不出屋子似的。我一直咬著牙往前邁步，心裡暗暗下定了決心，無論如何今天也要走出這個屋子。

一拐一拐的走著，一個不留神失去了平衡，眼見快要倒下次陣際，一雙有力的手扶住了我。抬頭去看，只見是九阿哥。

他用力地扶著我：「怎麼不坐在床上休息？」

「整天坐在那裡也不是辦法，趁著有空便練習一下。」我朝他努了努嘴：「要不你扶著我出去看風景。」

他緩緩地把我扶了出去在外面的椅子坐下，又走進屋子取了件衣服讓我披著。我不理他，只是看著那邊的大樹，細小嫩綠的茶子初長成，很是可愛。太陽灑落在我身上，把身上的寒意一掃而空。最好的安慰，不過如此。

「你看著花兒都在一天天長大，一天天變化了呢。」我喃喃地說道。

「嗯。」他站在一旁輕聲地應了一下：「你還是一副心事重重的樣子，要是五哥看到，又該心疼了。」

我搖搖頭：「他若真的會心疼，那就應該努力不要讓我擔心的。」

「你也別想太多，再過一段時間，待皇阿瑪氣消了以後，說不定五哥就可以出來了。現在這麼想，只要人沒事就好了，朝堂上的事情可以慢慢再來。」他看著遠方的鳥兒：「更何況現在有我和夏將軍撐著，他也可以放心一些。」

這些天我在屋子裡想了又想，雖不願承認，但心裡已認定這是李言承的所作所為。當年太讓歐陽府被抄家，給我的理由是要為家族報仇雪恨。而當時扳倒太子一事，李言承只是做了個順水人推舟。

可這一次，卻先是派人襲擊太子，再把罪名加到五爺身上。李言承大仇已報，己經沒有什麼好牽掛。可這種想法，行為、動機，每一個細節都在告訴我，他想要的遠遠不止於復仇。這又是為了自己，還是為了別人？

天氣回暖，我的膝蓋也有明顯的好轉，已經可以自己慢慢地走路，不需要人扶著了。晚上，我常常走到窗前去看黑漆漆的天空。那顆星星仍一如既往地朝的眨了眨眼睛。是我的錯覺嗎？他的光芒，好像比從前減退了一些。

自從那次他靠著馬護送我回來以後，我便再也沒有見這他的臉。每一次只要我有困難，淚流滿面的時候，你都會出現在我眼前。臉上沒有任何表情，也沒有任何安慰的言語，只是默默地幫我把眼淚擦掉。

可你呢？如若你碰到了難關，我是不是也可以適時地出現在他眼前？同樣在屋子裡的你，是不是也會看到這片夜空？我的眼睛一直落在那顆星星身上。曾經，你說過你喜歡月亮，因為月亮是孤獨的，她需要你。

可月亮不願被陪伴著。她想要的，只是兩個人牽著手一起在天空中發光發亮而已。這些，你知道嗎？

第7章上載完
唔知同我仲係P牌有冇關係，推唔到post
但明明之前都得

唔緊要，我幫你推

我都幫你推下 加油

好有愛
多謝你地

感謝巴打

文呢

趕緊趕緊，今晚有文
呢排日程比較滿

多謝你地支持
然而我揻唔甩個P牌

幾多日？唔覺唔覺就會無咗

巴打意思係我呢個AC用咗幾多日？

Hi

* 「我可以不做那個月亮，我也要成為星星。這樣我才可以跟你一起發光發亮，而不是在旁邊看你一個人在黑夜裡強撐著。」

第八章〈寒冬過，花自香〉

等待，在我眼中曾經是一件對女子很不公平的事情。從小在夫人身邊侍奉，她常常會看著窗外發呆，看著園圃裡的菊花一天天長大，又見證它們一個個凋零。我站在夫人身邊，陪她見證一年又一年春秋過渡，原來她不過也在等待。

偶爾在深夜驚醒的時候，也會想起娘親當年如何帶著我在草原上遊玩，如何沉默地看著遙遠的天際線，那種期盼又失落的眼神，到現在仍深深刻在我的腦海裡。

雪下了又融，梅花開了又謝。我看著屋子裡畫了無數朵紅梅，日子是過得如此的飛快。在雁鈴和如意的照顧下，我的腿已然好了很多，可以自己慢慢地走路了。這些日子我讓王善拍我去禮部要了點工作來做，一直這麼養著卻什麼也不幹始終不太好。一來我自己過意不去，二來這種差事放下太久，要重新習慣便很麻煩了。

閒時把簡單的工作做好，便會自己拿著毛筆在宣紙上亂畫。天氣日漸變得炎熱，外面的小花園擺著雁鈴悉心照料的牡丹花。陽光下，盛開著的花朵變得光彩奪目。只是看著這花兒，卻完全提不起勁來。只覺得花是無情的，至少在宮裡這個光景下，它們卻開得份外艷麗。

門開著，一隻雪白的小傢伙飛快地跑了進來，一直在我腳邊團團轉，好像在向我索抱一樣。我喜道：「皦雪！」然後一把將牠抱起，在懷裡仔細端詳著。

炎炎夏日，牠的舌頭伸出來，像個愛笑的傢夥一樣。通常跟在皦雪後面的也只有一個人，我常常在想，到底是人溜狗，還是狗溜人？

「你來啦？」我笑著說。

只見九阿哥從門外走了進來：「我看你總是心事重重的樣子，這不就帶牠來陪陪你嘛。」

我抱著皦雪，手在牠背上輕輕撫摸著：「我跟這孩子確實有緣。」

「怎麼樣，身子有沒有好一點？」他問。

「好多了，要不是你不讓，我早就回禮部了。」我不屑地看了看他。

他聳聳肩：「這也怪不得我，我也是奉命行事啊。」

這樣的天氣讓皦雪躺在的懷中確實是有點熱，只好把牠放到地上讓牠自己到處走走：「誰會那麼大膽命令你九爺啊？」我笑著，其實心裡早就有了答案。

「你可別說，你不也經常命令我嗎？」說罷，只見他已倒了杯茶遞給我。

我坐下來接過他的茶，不禁問：「他還好嗎？」

皇上到悅春園避暑之前，便下令解除對五皇爺軟禁的命令，讓他好好留在宮中反思已過，朝事一如既往的交給了二皇爺。

在這個人人擁立二皇爺為太子的形勢下，皇上經常詢問他有關朝政的事情，又會時不時的把一些政事交給他處理。只是這些年來無論朝堂上的聲音有多大，他始終沒有把二皇爺冊封為太子。即便是追隨皇上多年的朝廷命官，也不能理解皇上到底在等待什麼。

九阿哥開口：「五哥一切都好，只是現在還不方便來見你。再等待一下，我定會讓他來見你的。」

我苦笑：「他也不一定願意來見我。」

「怎麼可能？」他輕嘆了口氣：「你也是知道的，我五哥一直都是個喜怒不形於色的人。可他是真心在乎你，你必須要理解他。」

「⋯⋯」我很怕。如果不抱有希望，那就不會有失望了，不是嗎？

「去年你被抓走的時候，是我第一次看到他著急的樣子。人生來就是殘缺的，可那個時候，我就知道五哥終於找到了他缺失的另一半。」他微笑著看我：「我自幼跟五哥長大，聽我的準沒錯的。」

微笑著，我何嘗不懂的他的心？只是在看不到前路的情況下，兩個人要怎麼走在一起，對我來說是一個難題。他說過會求皇上把我賜給他，但我不傻，眼下這情況他根本不可能娶我。就連見上一面都如此艱難，我們就真的能握緊披此的手嗎？

聽宮裡的人說，十阿哥回來以後，因為平亂有功，皇上把他封了做皇爺，讓他在朝堂上有更多的話語權。皇上去了悅春園後，由二皇爺處理朝事，時常會召十皇爺到宮中議事，對他很是重視。雖不至於事事依著他的意思來辦，可很多時候都會詢問他的意見。

八阿哥連同其他幾位阿哥跟著皇上去了悅春園，宮中剩下的皇爺阿哥就那麼幾個，讓整個氣氛冷清得很。大家也只是在自己的崗位上努力做事，回到本來的一片寧靜。可經過之前的那幾遭，我才懂得擔憂。怕寧靜的表象下，其實藏著許許多多的暗湧。

最近朝中一位使臣到了塞外回來，收集了不少珍貴的典藏，有些是宮中已有的，有些則是比較少見的。二皇爺命他把有關的典籍送到藏書閣供大家共享。這些天雁鈴和王善幾乎都在藏書閣裡幹活，雁鈴更是到了晚膳時間才回來。

而我，身體已經好了不少，開始回到禮部幹活。自從上次十阿哥回來的迎接之禮後，許大人對的態度似乎愈發的好，臉上雖沒什麼笑容，可也不至於給的擺臭臉，讓我在這個空間裡感覺輕鬆了不少。

「洛瑤，上回迎接十皇爺的時候，用的那首是什麼曲子啊？我怎麼沒有聽過？」遊侍郎突然開口，打破了禮部這個小屋子的寧靜。

本來正托著頭在翻閱禮部從前的記錄，便抬頭看他笑道：「那個在宮裡的曲譜是找不到的。」

「哦？是你寫的？」他臉上閃過一絲驚訝。

嘴上的笑容漸漸消失，剩下的卻只有遺憾：「是我一個朋友寫的。」那個朋友，他才華洋溢，琴棋書畫樣樣精通，關鍵時刻曾護我周全，不然我絕不會出現在這宮裡，遇到這麼多有趣的人和事。只是人會變，月會圓，那個他只怕已不再是當初我認識的風流才子了。

「洛瑤？」

聽到侍郎的聲音，我立刻又回過神來：「嗯？」

他看著我：「在發什麼呆啊？累了嗎？」

「沒事。」我看著案上的書本：「想不到禮部也會做這樣的記錄，但這對我說太有用了。」

只見他自信地點點頭：「這是許大人堅持做的。把宮中辦過的禮儀都記下來，以後再有類似的事情，便可以用來參考了。」

我瞄了眼許大人，只見他低頭在處理案上的公文，沒有理會我們。但比起我剛剛來到禮部時，他的神情似乎輕鬆了一些。雖然侍郎說過，許大人是被派到禮部來的，他自己並不喜歡這份差事。可看著桌上的記錄，不管當初願不願意，現在的他還是很用心在做，不是嗎？

近來禮部比較清閒，晚上自己待在屋子裡也無可做，便決定到藏書閣看看雁鈴。夏天的白晝很長，過了晚膳時間天色還沒有完全變黑。在苑子裡走過，也可以看清楚花兒的模樣。拿著香囊在手裡把玩著，我穿插在花園的小徑之間，一陣陣悶熱的風吹來，宮裡果然不及悅春園涼快。

「雁鈴！」我笑著站在藏書閣門外，看著他們一個個專注的樣子。

只見雁鈴抬頭一見到我，便朝我小跑過來：「姐姐，你來啦？」

「嗯，來看看你們弄得怎麼樣了。」我看著她。

她卻打趣道：「姐姐才不是看我們呢，姐姐是在好奇那些新送來的典籍吧？」

我故作認真地點點頭：「居然被發現了。」

她拉著我走進藏書閣，只見窗前那張桌子擱了一本書和一杯喝了一半的茶。我看著那張桌子定了定神，大概是雁鈴忘記收拾了。搖搖頭，跟著雁鈴走了過去。

「姐姐，這次送來的典籍大部分都很簇新，光是封面便已經很吸引了，有不少人已經來看過了呢。」她笑著說。

我看著那些書點了點頭：「等忙完這一遭，你們還可以辦個說書活動，好讓大家也發揮發揮。」

「說書？」她問。

「說穿了也只是說故事。」我微微一笑：「這些日子我常在宮中走動，有時候會看到那些宮女太監在聊天，說得繪形繪聲，這麼特別的技能怎麼可以自個兒藏起來呢？」

只見她想了想：「這倒是個好主意！姐姐到時候也來幫忙，好嗎？」

我點點頭：「一定會的。你先去忙吧，我自己走走看看就行了。」

「好，那我先去了。」臨走前，她露出淺淺一笑。我不以為然，自己轉身往書架裡走去。

這裡的書架還是老樣子，排列得整整齊齊的，看得出來他們下了很多功夫。像從前一樣，只要在書架裡走著，我便會把手靠在書架上，讓指尖輕輕掃過每一個書脊。它們都是一個個寶貝，等著有人來到這裡看到它、打開它、了解它。

記得以前九阿哥問過我，為什麼老是在看書，到底是有多喜歡學習。那時我只是搖搖頭，沒有回答他。對他們來說，讀書是一件差事。他們生在帝王家，從小就跟著老師學習，平日又有侍從陪著他們一起唸書。對他們來說，唸書只是他們生命裡一個必經的階段。

可對我而言，我的很多經歷，都是因為唸書而擁有的。如果當初沒有進過學堂，那我便不可能讀書認字，更不可能以女狀元的身分來到宮中，做著種種與一般女子不同的活兒，更不可能遇到這些人和事。知識是我改變命運的本錢，那個差點在街頭餓死的人，今天變成宮裡一個衣食無憂的女子。很多事情，都不是必然的。正如幸福，也是這麼個道理。

走過一排又一排的書架，不知道是否自己多慮了，總覺得附近有個人在看著我。可四處張望了一下，卻只有一本本筆直地立在架上的書。我搖搖頭，又繼續慢步往前走。

一排書架走到了盡頭，我轉了個彎又走進另一排書架。只見這裡立著一個人，他側著頭看旁邊的典籍，一步一步，緩緩地往前走。我站在書架之間，呆呆地看著他，再也邁不出任何步伐。

這個身影、這個步伐、這個眉眼，我以為自己都快要給忘記了。

他漸漸走近，無意間往前一看，終於看到了我。只見他頓了一下，雙眼定定地看著我。一瞬間我已熱淚盈眶，淚水一滴滴滑落，卻再也不願伸手去擦。為什麼，你偏要在這個時間出現。我到底是該見你，還是不該見你？

一時壓抑不住，眼淚愈落愈快，只見那個身影快步向我走來，一把將我摟在懷裡，緊緊復緊緊地抱住。我雙手低垂，任由他就這麼抱著。只覺得他隻臂用力地環著我，我的臉貼在他胸膛上，淚水漸漸滲透在他的衣衫裡。

良久，他才把我放開，默默地看著我的雙眼。他的眼睛是如此漆黑，像一個無底深淵，裡面裝了些什麼，大概只有他自己知道。他伸手把我的淚擦掉：「對不起⋯⋯」

「⋯⋯」我把臉貼在他的手掌上，輕輕搖頭，卻說不出任何話來。

他的眉頭深鎖著，指尖輕輕碰著我的臉：「你為什麼要這麼做？」

我知道他在說什麼，他一直把的當成花兒般呵護著，卻忘了，我也可以鼓起勇氣。只是，我很少這麼做而已。

「我可以不做那個月亮，我也要成為星星。這樣我才可以跟你一起發光發亮，而不是在旁邊看你一個人在黑夜裡強撐著。」我看著他的雙眼，只覺得心裡一陣輕鬆。那藏在心裡半年的話，終於說了出口。

他愣了一下，突然捧著我的臉把冰冷的唇印在我唇上。我輕輕閉上眼睛，似乎這些日子裡的不安和思念，都可以在此時此刻一掃而空。我伸手環著他的腰，所觸之處，只覺得他又消瘦了不少，心中一陣酸楚。

他的手捧著我的臉頰，良久才離開了我。臨走之前，他摸了摸我的頭，喃喃地道：「等我。」然後讓我目送著他的身影離開。

「等我。」這個詞可以有很多意義，他轉身離開之際，眼裡帶著點點恨意，可更多的是戰爭的決心。如果你決心走到這個擂台的中央，那便去吧，我已無力阻止，似乎也沒有阻止的理由。

隨著他的背影漸漸遠去，我也下定了決心：若有一天你在那擂台上受傷了，別忘了擂台的角落裡站著一個女子，無論何時何地都會陪在你身側。

把臉上的淚痕擦乾，在重重書架之中走了出來，只見雁鈴跪在地上若有所思地看著我。

我看看她身邊的書，隨意地坐在她身邊：「你一早便知道了，對吧？」

她把手上的書放下：「雁鈴只是在做自己覺得對的事情。」

「⋯⋯」我默默看著地上的紋路，腦中一片空白，什麼也不願想。

「不管以後怎麼樣，姐姐還有我們。」我抬頭，她溫暖的笑容映入眼簾。

我朝她擠出一個微笑，這些年來雖然我們不一定時常在一起，可對彼此的感情卻騙不了人。雁鈴雖愛玩鬧，卻很懂我。她知道，陪伴比安慰更適合我。

前一段時間讓王善幫我要來了小稚菊的種子，過了一段時間他終於拿著種子過來了。他是一個對任何事情都很上心的人，事情交到他手上便會辦好，絕不會有半點馬虎。我笑著接過種子，在苑子裡找了個小花盤埋下種子。這種花兒小小的，花盤也就不需要那麼大了。

在苑子裡澆著水，看著這些嫩芽一天天長大，成為我這些日子以來的一大樂事。今天一早雁鈴她們又出去了，又剩我一人在苑子裡看花，還得把雁鈴種的那些也澆上水。沒多久，竟有個人走了進來。平日這個苑子裡就那麼幾個客人，我不以為然，繼續埋頭看花。

「這葉子有那麼好看嗎？」一把熟悉又陌生的聲音傳來。

我抬頭看去，原來是八阿哥，便低頭向他講安：「八爺吉祥。」

他頓了一下：「起來吧。」

站直了身子，只覺他一直定睛看著我，良久才緩緩開口：「身子都好了嗎？」

「已經好了。」自從幾年前他們對太子動手之後，我和他便疏遠了很多。每次見他，只會覺得心情愈發的沉重。

他看著屋子門口嘆了口氣：「想要討杯茶喝，不知道可不可以。」

帶著他走進屋子裡，便為他泡了一壺茶。只見他坐在桌前看著我泡茶，像這樣的情景，幾年前也時常發生。今天他來，肯定又有什麼事吧？

我把茶杯遞給他：「八爺找我有什麼事？」

他接過茶：「就是來看看你，也不枉我們朋友一場了。」

「朋友。」我坐下來苦笑：「曾經的朋友，不也會成為傷害嗎？八爺打小在宮裡長大，難道這點道理都不懂？」

「你已經知道了？」他問。

「怎麼，你們要殺我滅口嗎？」我看著他。

他搖搖頭：「洛瑤，你別這樣咄咄逼人，這不是你想要的。」

「那你到底想說什麼？」

他擱下茶：「我只是想告訴你⋯⋯」

話還沒有說完，便見十皇爺急匆匆的跑了進來：「八哥，你怎麼在這裡啊？」

他轉過頭看著自己的弟弟：「什麼事 ？」

只見十皇爺從袖子裡掏出一個紅色的信封，遞到他手上：「李大人的請帖啊，剛剛他還在等你，後來二哥把他叫了去，便把這個順道交給我了。」

「哦，我都忘了。」他接過帖子：「你先回去吧，我還有些事要辦。」

上一次看到這個十皇子的時候，應該就數他回宮的時候了，這次才終於可以看清楚他的臉。只見他也定睛看了看我，然後轉身往外面跑去。

他拿著請帖看了一下，又把帖子放在桌上。我看著那封紅色的信靜靜地躺在案上，大概是李言承的婚事，終於還是要來了。從前我常問他，什麼時候才把小青娶回家。小青對他一往情深，事事都要以他為先。為了他，她可以做很多未曾做過的事。就像當年她把親手做的香囊送給他一樣，本來就不是她擅長做的事情。

可很多時候，李言承都會說現在時機還沒有到，有時就說小青常常都不在京城。婚事推了又推，現在倒是真的要實行了。只是不見得我能有緣目睹這一刻。

「想去？」八阿哥問。

我抬頭看他：「這就是他們的幸福嗎？」

八阿哥眉頭一皺：「洛瑤，你為什麼總是把幸福想得那麼複雜？你看這世上有哪個姑娘像你這樣的？」

我苦笑：「我為什麼要跟別人一樣？」

李言承和小青的婚事定在兩個月後舉辦，主要應該就是請了他在宮中的一些好友。我和小青一個在宮裡，一個在宮外，這些年來都沒有聯絡過。可不管怎麼樣，我還是打從心底裡希望她可以幸福的。畢竟在朝堂上的事情，一般女子根本就不會知道。就如當年夫人在府裡日夜等著盼著，其實老爺到底每天在偌大的皇宮裡幹什麼，她不知道，也不需要知道。

本在悅春園避暑的皇上提早了回來，平淡的日子又漸漸退去。這次皇上急著要回來的原因，似乎是南方有人發起叛亂，需要皇上回宮定奪。今年的夏天比往常涼快，皇上很快便回到宮裡宣各大臣議事。

我雖經常看書，可對戰事真的不太了解。只知道有叛亂，就是有人在無事生非，那就意味著戰爭又要來臨。可比起這個，最近還有一項更重要的差事落到了禮部頭上。

最近這幾年北部乾旱成災，民不聊生，皇上為了北部的乾旱問題日夜操勞，才算是有所緩和。眼見情況不太樂觀，便有大臣提議皇上舉辦祭天之禮。雖然我沒有幫忙準備過，但這個我在看許大人的記錄時倒也見過，辦起來應該不是太困難。

祭天本來就是出於對上天的一種敬畏，為了戰爭、祈殼、祈雨等幾個方面要祈求。北部乾旱，南部戰事在即，祭天似乎是目前來說最好的選擇。既然有差事在身，那其他的事情也可以拋開不理，全程投入至差事之中。

藏書閣的事情終於忙完了，雁鈴和王善終於回歸到平日的生活節奏裡，我也總該有個人陪我吃晚飯了。這些天他們總是不在，屋子裡只有自己一個，一個人吃飯沒什麼樂趣，餓了就索性吃個饅頭算了。

雁鈴從廚房走出苑子來：「姐姐，王善還沒有回來嗎？」

閒著也是閒著，我坐在苑子裡笨拙地繡著花：「不見他人呢⋯⋯」一針繡完，才抬起頭來看她：「要我去找他回來嗎？」

「不用吧，不知道他去哪了。」她不以為然。

我仔細看了看苑子外那個身影，笑著說：「這就回來了。」

只見他手上拿著一小束花兒走到我身邊：「姐姐，苑子外面有束小花，是你掉的嗎？」

我接過那束花左看看右看看，只見裡面夾著一張摺起了的紙，上面寫著我的名子。我忙道：「哦⋯⋯許是我剛剛趕回來的時候掉的。」

待他從我身邊離開，我才打開紙條來看。上面用粗幼適中的毛筆寫下秀麗而有力的字體：

寶劍鋒從磨礪出，梅花香自苦寒來。

看著紙條，頓時覺得一陣溫暖湧上心頭，原來他知道我在為什麼而憂傷。在我發生那許許多多的事，其實不見得我會如此低落，而且維持如此長的時間。我擔心他，只是害怕在他受到打擊的時候，我不能陪在他的身邊，分擔他肩頭上的重擔。

可現在我感受到的，卻是一個完整無缺的他。即便我們不能隨心所慾地看見彼此，可我卻在字裡行間看到他，那便足夠了。我會心一笑，把紙條放在屋裡的一個盒子中。盒子裡的另一張紙條，便是當年他在藏書閣教我泡茶的記憶。這些年來，他的字依然秀麗、有力、溫暖。

低頭笑著走出苑子，只見雁鈴滿臉疑惑地看著我：「什麼事讓姐姐這麼開心啊？」

我側了側頭：「剛剛看到很有意思的一句話。」

「什麼話啊？」她問。

「秘密。」我朝她微微一笑：「可以吃飯了嗎？」

距離上一次像這樣一起用膳，已經有好一段時間了。每次用膳，我都希望身邊有個人，可以跟我一起分享眼前的飯菜，可以一邊用膳，一邊有一搭沒一搭的說話。光是自己的話，其實吃了什麼都一樣。

太子遇襲的事，漸漸裡宮裡五花八門的大事小事給蓋了過去。五皇爺在被軟禁出來後，終於又回到了朝堂上。北方的百姓民生問題尚未解決，南方的戰事已讓李恪大將軍負責派人去刺探敵情，朝裡的事情愈來愈多，皇上也只好讓兒子來為他分分憂。

這些年來雖皇上不喜歡，可二皇爺的鋒芒卻是愈來愈耀眼，讓皇上對他便愈發提防。其他阿哥似乎也在有意無意地吹捧著這位皇次子，只有五皇爺經常保持沉默，若皇上不問他，他便可以一直站到退朝。如果剛好皇上問到他的意見，他便會說出自己的見解，但對事事都有所保留。

禮部的差事愈來愈緊張，整個祭天的儀式不可出現半點差錯。而且祭天涉及皇上，以及各宮的主子和貴族，在安全方面，也面要確保有足夠的將軍和士兵當值。

一切像往常般進行，大家各自忙著。起初我也會有擔憂的時候，可未來終究是我們誰也無法揣測的世界和人生，每次胡思亂想的時候，我總會猛地晃晃頭：「相信他，他一定不會有事的。」

第八章幫大家緩一緩先
因為有啲內容上嘅野我仲諗緊（好似洛瑤咁多野諗LOL）
之後就會精彩啲架啦
應承大家，呢個禮拜一定寫埋跟住果4個章節比大家睇

係呀，而家個規矩好似係連上九十日先甩到p?

嗚嗚，我宜家上線時間都係得89日
話唔定第三卷嘅時候就會唔見咗個P牌

就快，加油

持續趕文中⋯⋯
大家做緊咩

等緊文

好滾動
你地竟然會等我嘅文

加油呀 你出文出得超多

推推推

呢樣真樓主唔好chur 爆呀

暑假Chur少少
仲諗緊開咗學之後要點安排

開咗學就一晚千零兩千字我都接受

真心呢

真啊

又到星期一，大家加油
第九章今晚Po

* 「我其實不太懂你們之間的鬥爭，但我明白這世上本來就沒有以德報怨的事。只是，我不希望你們冒太大的風險。」

「五哥果然不會看錯人的。」他嘆了口氣：「放心吧，我們懂分寸。」

第九章〈願成君子解憂花〉

秋季，涼風陣陣吹來，把禮部桌上的書頁吹起，遊侍郎不耐煩地取了一個空杯子壓著書。許大人常常不知道在忙什麼，而我，便在祭天儀式的祭品中獨自傷腦筋。我托著頭，有一下沒一下地翻著書，其實禮部文書工作真的沉悶得很，唯一有趣的就數儀式進行時那種壯觀的場面，還是挺難得的。

動了一天的腦子，終於又回到自己屋子。甫踏進屋子，我便倒頭躺在床上，重重地嘆一口氣，什麼也不幹。

「好睏啊⋯⋯」像平日一樣，這個時候雁鈴都會在屋子裡。

她遞了一塊沾了暖水的手帕過來，好讓我擦擦臉：「姐姐又是這樣了，這樣子睡很容易著涼的。」

我坐起來接過毛巾擦了擦臉：「對了，祭天那日你們也會前去嗎？」說罷，熟悉地把手帕遞到雁鈴手中。

她接過手帕：「不行的，一般情況下只有皇上和皇子貴族可以參與，不然的話就是負責祭祀的大臣和貼身侍奉的宮女太監才可以一起過去。像我們這種宮女，祭天當日便可以在宮裡休假。」她笑看著我。

我聽了更加氣餒：「什麼？你們還可以休假啊？」

見她得意地點點頭，我只好道：「那你當日要做些好吃的，讓我回來是一起吃好不好？」

「再看看吧，從祭壇和宮裡來回這麼一趟，也得用上一天。」雁鈴抱著盤子問：「姐姐會餓嗎？要不要給你準備什麼點心？」

我搖搖頭：「不用了，我現在想睡覺。」

更衣後我便躺在床上，這個天氣算不上太冷，風柔柔地從窗外輕輕吹進來，讓整個人也可以放鬆一下。很快地，我便安然地睡著了。

忙碌歸忙碌，許大人見我和侍郎的腦子開始不聽使喚，本來一個時辰可以完成的活兒，我們卻要用上一大個早上。沒辦法之下，只好讓我們休假一天，重整一下再回禮部工作。我立刻鬆了口氣，從禮部走到藏書閣去。

一路走去，只見花園裡的大樹開始漸漸變黃，在太陽的映襯下，這些葉子一個個都金光閃閃，正適合宮裡的氣氛。我一邊抬頭看著上面的樹葉，一邊沿著小徑往前走。只覺有個人在我跟前停下了腳步。回過神來一看，是他。

「你怎麼會在這裡？」我看著李言承的臉，才發現時間的流逝，他的眉眼間已然不是當年那個清澀少年了。

只見他也看著我：「可以坐下來聊聊嗎？」

我苦笑：「不必了。你我實在沒什麼好談的，李大人若是沒什麼事的話，我還有事⋯⋯」

「我要成親了。」還沒等我說完，他便打斷了我的話：「小青問，你會不會來。」

風吹過，把我的衣衫吹得一擺一擺的，我看著他：「她知道你做過的好事嗎？」

他別過頭去：「我沒有跟她說過。」

我不解，兩個人走在一起，竟然還有事情是不可以讓對方知道的。小青雖是個姑娘家，可她自小學醫，比一般的女子更能吃苦，跟我的想法很多時候也很相同。只是沒想到在坦誠這一塊上，她的顧慮比我少很多。

對愛，我可沒有保留。

我朝他擠出一絲微笑：「我不得空，可我還是祝福你們的。小青是個好姑娘，你要好好對她。」

他愣在原地看我：「⋯⋯」

我朝他福了福身子：「我先走了。」

現在看著他的眼睛，已不會再覺得難過。從前的那些，似乎已被一些更重要的人和事給蓋過了。記得小的時候，爺爺就告訴我，這世界上的一切姻緣，都無法由我們來掌控。愛情也好，友情也罷，若經過時間的拆湊、風浪的沖擊，那個人仍然陪在你身邊的話，那就代表你們的緣分還沒有走到盡頭。可是離開了也不用覺得可惜，緣聚緣散，人生來本就是孤獨的。

哭過，痛過，這段友誼我算是放下了。對你，我只願記住那些美好的回憶。其他的，著實沒有必要再放在心上。

經過屋子的時候，又順道去看了看苑子中的花怎麼樣了，再緩步走到藏書閣。今天藏書閣裡只有王善，聽說雁鈴是送書去了。剛踏進藏書閣，便看到他捧著書坐在書架之間的地上。

我笑著走過去：「怎麼坐在地上？」

他立刻從地上起來：「姐姐終於來啦？」

我點點頭：「你看的什麼書啊？」

「便是之前姐姐看過的。」他把書合上讓我看看，原來是茶葉圖鑑。

一直以來，我都很想讓宮裡的宮女太監都有機會讀書認字，這樣一來，他們便可以有更多的機會學習。只是歷朝歷代的官員，大多都不太注意下人的困境。

「有什麼不明白的地方，便隨時過來問我吧。」說罷，我便走到書架之中閒逛。不自覺地走到窗前那張桌子前面，只見案上放著一本被翻開了的書，還有一個冒著點點白煙的杯子，卻不見有人坐在這裡。

心裡納悶，既然書還擱在這裡，那就代表他還沒走，可是怎麼不見他呢？正想轉身去尋找之際，只覺得眼前一黑，整個撞到一個人身上。那個人怕我會跌到，立刻伸手捉緊我的雙臂。抬頭一看，只見一雙漆黑的眼睛看著我。

他問：「你是在找我嗎？」

「哪有，我只是好奇而已。」我立即站直身子看著他。

他的臉上很輕鬆，彎腰看我：「真的？」

我被他看得臉有些燙：「嗯。」

他回到先己的位置上坐下來，跟我使了個眼色讓我坐下。我緩緩走過去，卻覺得自己的嘴角偷偷地向上揚了一下，立即別過頭去不讓他看到。

我自然而然的坐到他對面：「剛剛過來的時候，我見過李言承了。」

他一邊喝茶一邊看我。

「小青和他快要成親了，他說小青想讓我過去參加。」

只見他把茶杯輕輕放在桌上：「你怎麼回答的？」

「我是不會去的。」我托著頭：「我只是祝福他們，希望他們真的可以好好的走下去。」

他微笑著看我：「這麼有風度？」

「當然了，小青是我的好朋友，當初可是我為他們牽的紅線。」

「那就別老是愁眉不展的，也讓我看看你笑吧。」他伸手過來，指尖輕撫著我的額頭。剛剛不自覺地湊在一塊兒的眉頭，頓時變得放鬆了。

我和他對視著，只覺得他漆黑的眼睛裡有著無限的溫柔。從前看到他的時候，只覺得每次他把眼睛閉上，都總會有種沈重的感覺，彷彿在用此把傷痛都全部遮蓋住。可現在不一樣，即便在朝堂上的他有多沉實、穩重、深不可測也好，在我這裡起碼他是放鬆的。

雁鈴總是會偷偷告訴我，今天五皇爺又過來待了多久、又帶了什麼公文過來看、讀了哪一本書、喝了什麼茶。他有自己的顧慮和工作，即便皇上對他的態度一直是不冷不熱的，可他也不是個閒著的皇爺。但他卻堅持到這裡來，其中的理由，我自然是清楚的。

像這樣對視著的時光，下一次又會是什麼時候呢？

他開口把這一片溫暖而寧靜的氣氛打破：「對了，洛瑤。」

「嗯？」回過神來看他。

「祭天那日，我不一定可以到現場去。到時候你一定要跟九弟待在一起，知道嗎？」

正想開口問他原因，卻見到他對我微微一笑。這一笑，讓到了嘴邊的話又吞了回去。我也朝他露出一個微笑：「知道了。」

「你看，笑起來不是很好嗎？」他說。

祭天儀式的準備工作還在準行，大部分的細節都已經處理好，只差最後的核對工作，確保儀式可以順利進行。祭天之所以重要，是因為這個儀式關乎的不只是皇室貴族的未來，同時跟百姓的生活和安寧息息相關。真希望這次祭天以後，百姓可以過個安穩的日子，至少不必再受旱災和戰爭困擾。

祭天當日，皇上和和個貴族一大清早便出發前往祭壇。從宮裡到祭壇，大約要兩個時辰的時間。本來我該和許大人、遊侍郎上同一輛馬車，一起商討一會兒祭天的事情。可九阿哥都親自來要人了，兩位大人自然不好推卻了。

我不好意思地跟他們點了點頭，便隨九阿哥上了他的馬車。

一路上我的心情也很輕鬆，不時看看外的風景。九阿哥卻總是在看我，我看了他一眼：「你有話要說吧？」

九阿哥不以為然：「不是，應該是你有話要問吧？」

我不解：「我有什麼要問的？」

「你不會好奇為什麼要你跟著我嗎？這不像你的個性。」他問。

「本來我是真打算問個究竟的。」我的嘴角不自覺的上揚：「可就算是我問了，你們也不見得會回答。」

他輕笑了幾下：「你不是最討厭別人不跟你坦白嗎？」

我雙手交疊放在胸前，自信滿滿的看著他：「反正之後你們還是會跟我解釋的，那我也不急於一時啊。」

馬車一搖一晃地前進著，我別過臉去看窗外走馬燈似的風景，即便再不願承認，埋在心裡的擔憂卻騙不了自己。他們的話，一字一句都在提醒我，這回絕不是一次簡單的祭天儀式。只是中間會發生什麼，我實在無法琢磨出來。現在唯一的選擇，便是聽他的話，好好待在九阿哥旁邊。

祭天儀式準備的事情雖多，但做起來卻非常簡單。此處有兩個祭壇，兩個祭壇之間相隔半時候的路程。因為這樣，我們一行人分成了兩批。皇上會和皇子、大臣會到山頂的祭壇進行祭天儀式。而皇后與一眾妃嬪則在靠山腰的祭壇，為平民百姓祈福。我和許大人便跟著皇上的隊伍來到山頂，倒也是個機會讓我大開眼界。

一路走來，我們身邊也不有少士兵包圍著，身邊還有一些宮女太監走在一起，整個隊伍顯得十分壯觀。只是這次祭天，皇上沒有把所有皇子都帶來，只帶了八皇爺、十皇爺，還有我身邊這個漫不經心地走著的九阿哥。雖然皇上出來祭天的時候，已下令宮中會休息一日。只是南方的戰事仍存在變數，沒辦法之下只好讓二皇爺繼續留在宮中。

至於五爺，不知為何，皇上沒有帶他來。

一位大祭師在旁邊大聲宣讀祭文，祭文長達三十章，待祭師宣讀完成以後，再由皇上親自貢香、貢花、貢果，這個祭天儀式才算是完成。雖然儀式簡單，但講求的是人們的心，要誠心祈求，才有可能救百姓於水深火熱之中。也因為這樣，祭師開口之後，九阿哥臉上便多了幾分認真。

祭文都是一些我們聽不懂的文字，我只好專注地聽著，卻覺得左前方有一雙眼睛在看我。好奇地看了過去，只見那是一個太監，低著頭瞄了我一下，又把視線轉了回去。可是在整個過程中，他也是心不在焉的，視線在不同的人群裡轉來轉去。

心裡慨嘆，看來真的需要教教這些宮女太監學習了，連如此重要的場合也這麼東張西望，那便太不像話了。

大概過了快要兩個時辰，祭師終於把祭文讀完，大家都從地上站起來，看著皇上親自貢上各種祭品。眼看著祭祀快要順利結束，我的心情也慢慢舒暢起來。只是身邊的九阿哥卻定睛看著皇上，不知在發什麼呆。

待皇上貢上最後一樣祭品之時，突然在太監之中有個人冒了出來，大喊：「不得好死！」然後從袖子裡掏出一個黑色的東西，朝皇上的方向射出一支弓箭。同一時間，身後不遠處傳來一聲馬兒的長嘯，一支長箭從我身後射出，正中那個太監的肩頭。

大家忽然尖叫起來，有人大叫「有刺客！」有人則一邊喊「保護皇上！」然後膽戰心驚的走到皇上身邊。突然有隻手握著我的手腕，一把將我拉走。我被九阿哥來到祭壇邊的大樹下，身邊站著其他宮女太監，大家都嚇得不知所措。

一個個士兵從裡到外把皇上向我們都包圍起來，這個時刻，即便是誰也沒法逃跑。

只見剛剛那個太監射出的弓箭剛好插在皇上那黃袍的尾部上，幸好沒有傷及皇上的龍體。我嚇得直冒冷汗，可九阿哥卻只是眉頭深鎖地看著祭壇。放眼過去，只見十皇爺拔劍擋在皇上面前。而一隻馬快步走了過來，從馬上跳下來的那個，竟然是那張熟悉的臉。

五爺快步走過去捉著那個太監，那太監一抬頭，便是剛剛那個老是看著我的人。

「大膽奴才，誰指使你這麼做的？」五皇爺那張嚴肅的臉，再次呈現在眼前。

「這個人本來就該死，我不需要指使！」說罷，那個太監從腰間抽出一把匕首，往自己的脖子一劃，鮮血頓時噴出，那太監應聲倒地。

我雙手掩著口，鮮血就這樣流在祭壇上，而且愈來愈多。我怕得雙手發抖，只覺九阿哥怕怕我的肩頭，讓我垂下頭來不要再看。

我看著地上，只聽到五皇爺沉穩的聲音：「兒臣救駕來遲，請皇阿瑪責罰。」

皇上既為一國之君，自然不會因此而受驚，他的聲音一如既往的有威嚴：「你怎麼會在這兒？」

「這幾日來兒臣夜觀天象，總有一種不好的預感，於是便與十弟商量。可天象之事，從來變化不定，兒臣心裡著急，卻苦無證據，又怕打草驚蛇。便只能自己騎馬跟在後面，暗中觀察祭壇上的一舉一動。」五皇爺說。

「做得很好。」皇上淡淡地說：「看看這個是哪裡的人吧。」

我禁不住抬起頭，只見五皇爺的臉上平靜如水，走到那個太監身邊翻了翻他的身子。沒多久便從那個太監的腰間發現一個月牌子，看了看便一把摘下來遞給皇上：「皇阿瑪，看來這並非一般的太監。」

皇上取過那銀色的牌子一看，立刻把牌子嗎猛地摔到地上：「大膽！」

一瞬間，在場的所有人全部應聲跪下。地上那個銀色的牌子，看著總覺得有點眼熟，似乎在哪裡見過似的。跪在地上腦筋不斷飛轉，猛地抬頭看著五皇爺的背影。那個刺客是二皇爺府上的人。

「傳朕口喻，二皇子不識虛心學習、於朝中勾結權臣、自高自大、貪戀權力，以致兄弟相殘、更試圖取朕而代之。從即日起，除下皇爺之爵位，免去一切朝事，於竹林雅苑靜思己過。沒有朕的命令，不可踏出半步。」皇上氣得滿臉通紅，那雙眼睛恨不得把自己的兒子殺了。我跪在地上不禁把頭壓得更低，不想被任何人看到。還好二皇爺⋯⋯不，是二皇子了。他沒有跟來祭壇，不然的話，這裡只會留下更多的鮮血。

一場本來十分順利的祭天儀式，就此以可怕的氣氛結束。皇上下令擺駕回客，一行人又跟著隊伍回到宮裡去。五皇爺和十皇爺被皇上叫了過去，我看著他的背影，心裡閃過一絲擔憂。即便有多想見到他，卻也無能為力，只好跟著九阿哥走上馬車。

坐在馬車上，我冰冷的雙手不斷發抖。我試著按著他們，可我愈是用力，他們便抖得愈厲害。只見九阿哥把一隻大而溫暖的手伸了過來，包著我的雙手。在他的手包圍下，我的手總算沒那麼抖了。

只是剛剛那一幕不斷在腦海裡浮現，我再也支撐不住，眼眶裡開始有淚珠在打轉。

九阿哥看著我的手，低聲道：「對不起，我們不應該讓你看到這些的。」

我搖搖頭，自己低頭落了幾滴淚。這些年來，人命和鮮血從來都只是我腦海中的一些幻想，沒想到今天卻毫無防備的出現在我眼前，頓時在我腦中留下深刻的印象。等哭完了，我便擦了擦臉上的淚水。手仍隱隱地顫抖著，可與剛剛的相比，已然好了許多。

「好一點了嗎？」九阿哥問。

我看著馬車上的毛毯：「嗯。」

「對不起。」他的聲音裡帶著一絲擔憂。

我朝他擠出一個微笑：「我沒事，只是一時嚇壞了而已。」深呼吸了一下，才接著開口：「怎麼樣我也是個女子，難道我就不可以害怕嗎？」

他沒好氣地別過要去：「你要是一般的女子，也許我也會憐香惜玉一些。」

「用不著你來吧⋯⋯」腦海中又想起一個人的臉，不禁打趣地說道。

我大概也能想明白今天到底是怎麼一回事。說穿了，我覺得這是一場戲，用來打倒二皇子與他的勢力。只是貫中的一些人和事，我還是不太清楚，因此也只是明白一個大概。可現在看來，不知比知道更安全。他們不提，我也不問。

從祭壇趕回到宮裡，天空已經全黑了，一整天的周車勞頓讓我心力交瘁。夜已深，我躺在床上卻沒有絲毫倦意，今天的畫面一個個在腦子裡來回放映。一直反覆琢磨，到了天色快要亮起來時，終於支撐不住，閉上眼睛便睡著了。

待我起來之際，只見天已經完全亮了，才發現原來已經到了午時。睡眼惺忪的從床上爬起來，外面卻在下著小雨。我看著床邊疊好的衣服微微一笑，剛剛雁鈴肯定又來過了。換好衣裳，便走到屋子門口看著雨景伸了個懶腰。

不知道五皇爺他們怎麼樣了，昨日皇上的口喻肯定已經傳到宮裡來了，二皇爺又會如何自處？昨晚想了又想，我心裡確實希望皇爺可以光明正大的戰勝身邊的威脅，現在這樣的手法不是我想看到的。

可我卻提醒著自己：他何嘗沒有試過？只是他得到的結果，卻是被別人狠狠地推下擂台。連帶著他身邊的人，也為了他受苦受累。也許這就是他們生在這個地方的命運，我既不懂，也就不要再質疑了。

幾天過去，天氣漸漸轉涼，這些天一直在下著小雨，為本來清涼的天氣又添了幾分寒意。剛辦完祭天儀式，禮部又開始安靜下來。我總覺得皇上把我派到藏書閣和禮部也是不無原因的。這兩份差事也算不想太累，我既可以為這皇宮作些貢獻、又可以多動動那有點小聰明的腦子、最重要的是有空閒的時間，我可以用來做自己喜歡的事。

坐在禮部一邊繡著花兒，腦海裡卻一直在想祭壇的事情。二皇子知道祭壇上的事情後，竟然完全沒有向皇上求請，反而聽從皇令搬到了竹林雅苑居住。我雖沒有去過，也知道那個地方名字改得好聽，卻是一個整為簡陋的地方。相傳先皇帝喜愛參透佛法，特地請了個法師來到宮裡請教，竹林雅苑便是讓這位大師居住的地方。

現任的皇帝不信佛，只是把佛法當成一種思想來看待，適時用來細細品味。因此，那個法師圓寂以後，竹林雅苑便一直空置，到現在至少已有三十多年了。尋常人想像得到，那絕對不是一個皇子可以受得了的地方。於是二皇子到了竹林雅苑以後沒兩天，便生病了。

「洛瑤。」

突然聽到有人叫我的名字，便立刻驚醒過來：「嗯？」我看著侍郎。

「你這片葉子還長了角呢。」他打趣地看著我。

我捧起手上的布一看，不禁嘆了口氣：「這個要拆掉了。」

「你怎麼在繡香囊啊，可是要送給誰？」他笑看著我。

「怎麼可能。」我把繡到一半的布擱在桌上：「就是自個兒練習一下而已。」

「沒想到這世上也有事情難到你啊！」

我看了他一眼，又把頭轉過去：「我不會的事情多著呢。」

二皇子一倒下，很多本來追隨他的官員立刻亂了陣腳，頓時不知道自己應該站在哪一邊。這些朝中的大臣雖然都是當初通過考試走上朝堂的，可隨著時間流逝，他們發現一個厲害的主子，比自己的實力要來得更加有用。可惜的是，他們當初以為最強的那個皇子，如今算是一日之間失去了所有。

二皇子的追隨者當中，似乎也包括李言承。

那些大臣知道自己已經失去了依靠，紛紛另尋出路。可他們的選了之中，卻沒有八阿哥的存在。估摸著，是因為八阿哥自己也只是二皇子的追隨者。沒有自己的勢力，根本不能在朝庭裡立足。他的唯一盟友，便是李言承。

看著外面的月色，不禁嘆了口氣。這些天嘆氣的次數多了，連自己也開始不耐煩起來。要是這宮裡可以發生點開心的事，那日子就不會這麼難過了。

正要出屋子透透氣的時候，只見九阿哥就站在門外，手中還抱著皦雪：「你要出去嗎？」

我順勢坐回原來的位置上：「看在皦雪的面子上，我還是留下來吧。」

九阿哥才剛把牠放在地上，牠便朝我跑了過來。我一把將牠抱起摟在懷裡逗著玩。

「這些日五哥府上太熱鬧了，所以帶牠出來透透氣。」九阿哥坐到我身旁的椅子上。

我輕輕撫摸皦雪身上的毛：「那些大臣全都去找他了？」

「⋯⋯」抬頭一看，只見他定睛看著我，臉上有點愕然：「你一個姑娘家，連這個都想到了？」

我擺出一副洋洋得意的樣子：「藏書閣那些書可不是白唸的。」

他一臉認可的向我點點頭。我正好可以借這個機會問：「你們跟十爺是一伙的嗎？」

「本來不是。」他想了想：「只是五哥有意讓二哥和十弟之間有了嫌隙，這樣才可以阻止他們合作。」

我似懂非懂地點了一下頭：「沒想到皇上的反應會大成這樣，直接把二皇子趕到竹林雅苑去了。」

「那只是一個導火線而已。」

「⋯⋯？」我不解地看著他。

「與其說是我們的計劃成功，不如說是五哥猜中了皇阿瑪的心意。」他拿著一個空的茶杯在手裡把玩：「二哥這些年來在朝場上鋒芒太露，跟朝中的大臣又成群結黨。一山不能藏二虎，皇阿瑪即便再仁慈，也容不得有人威脅他的地位。」

「所以，正確來說你們只是順了皇上的心意，幫了他一把？」我恍然大悟。

九阿哥點點頭：「皇阿瑪自然知道二哥有他的過人之處，卻遲遲沒有立他為太子。光從這個態度，便可以知道皇上對二哥還是有所保留的。只是一般人可能都不會站在皇阿瑪的角度去想，即便是想到了也不能怎麼樣。可這個事情，剛好就被五哥想到了。」

我聽的目定口呆，這比我在藏書閣中看到的要複雜多了，跟本就不常人可以做得來的，我不禁問：「你們那腸子到底轉了多少個彎啊？」

只見九阿哥低頭看看自己的肚子：「不多，就比你多幾個而已。」

我不屑地看了他一眼，沒多久便微笑著看他：「我其實不太懂你們之間的鬥爭，但我明白這世上本來就沒有以德報怨的事。只是，我不希望你們冒太大的風險。」

「五哥果然不會看錯人的。」他嘆了口氣：「放心吧，我們懂分寸。」

自從上次五皇爺救駕有功以後，皇上對他的態度改變了不少，開始事事都會召他過來一起商議。即便皇爺不常發表意見，皇上也會讓他在一旁聽著，對他似乎很是重視。

可五爺的態度和二皇子當年比起來卻是兩個截然不同的樣子，他依舊保持著那個沉穩的個性，每當皇上問到他的見解時，他的意見總是十分簡單，不會作太多陳述和解釋。而這些意見，又恰恰與皇上的想法一致。兩父子的意見不謀而合，讓皇上很是欣慰。

可也因為這樣，我便再也沒有在藏書閣中看過他了。每次到藏書閣去的時候，心裡都會抱有一絲絲期望。希望一抬頭，便可以看到他在埋頭看書的背影。只是每一次的希望，到最後還是落空。

心中酸楚，但還是理解的。時隔多年，皇上對他的偏見終於減退，而他在朝堂上的地位終於回復到原來的樣子。若在這個時候掉以輕心、出了差錯的話，那便前功盡棄了。理解歸理解，只是心裡要如何調適，恐怕還需要一些時間。

在苑子裡看著盛開的桂花，這個時節桂花開得最漂亮，於是苑子裡放著各式各樣的桂花。這也可能是雁鈴最有研究，最喜歡的花了吧？

手指在桂花之間輕輕掃過，頓時覺得腳邊暖呼呼的，低頭一看，一團雪白繞著我腳邊轉圈。下意識地抬起頭來，苑子裡卻空無一人。奇怪，那個整日在溜狗的皇子去哪兒了？

只見皦雪走到苑子門口，又轉過要來看我。我只好站起來：「你要去哪啊？」

皦雪見我跟了上去，不但不等我，還自顧自地往前走。我不解，只能快步跟上前去。兩隻腳想要鬥贏四隻腳，著實有點困難。

走著走著，竟來到一個眼熟的地方。多年前，我好像也來過這裡，那年我在這裡病了好幾天。只是在那之後，我便再也沒有來過了。皦雪來到自己熟悉的苑子，便走得更快了。我站在苑子門口，卻怎麼也邁不出腳步。不管是什麼原因，就這樣踏進五皇爺的苑子，總覺得有點奇怪。更何況我真我從來沒有自己來過這裡。

只見這苑子裡種了不少花兒，剛看到的時候只覺得順眼，慢慢地才發玩原來裡面種的都是些素色的花。花開得漂亮之餘，又不失淡雅。

皦雪這個小傢夥又不知從哪冒了出來，居然對著我吠了兩下。我一驚，立刻把手指放在唇前:「噓！」迫不得已的踏進了這個熟悉又陌生的地方。

在這苑子裡走動，卻又怕被人發現，只好把動作減慢，輕輕地踏出每一步。無意間，便留意到那裡有個門開著的房間。反正都進來了，去看看也無妨。

甫踏進房間裡，見裡面沒人，提著的心終於可以放鬆了下來。這間屋子空蕩蕩的，放了一張床，床的一側有個屏風，上面是幾個人在策馬奔馳的畫像，神氣活現。房間的另一端放了張書桌，上面擱了基來的文房四寶。更吸引我的，大概就是書桌後面那個放滿了書的架子了。

我在房間裡東張西望，這個房間的佈置簡單舒適，對我來說大概就是理想中的屋子了吧？只是不知道這個是誰的房間。

緩緩向房間一邊的書桌走去，才剛邁出了幾步，便驚覺有個人拉著我的手，一把拽我入懷。我驚呼聲未出，頭便埋到個人胸前。他強而有力的臂彎懷著我，讓我的頭靠在他胸前，感受他一下、一下的心跳。我心頭一暖，伸手去環著他的腰⋯⋯

最大的感動，在於即使那個人都沉因著，但我們還是可以這樣緊貼著地方，感受著彼此的心跳。從對方懷裡得到溫暖、鼓勵和支持。

良久他才站直身子，手仍環著我的背。我紅著臉抬頭看他：「你又來這招。」

「不用這招，恐怕你也很難這麼聽話了。」他的雙眼溫柔地看著我。

我雙手抵著他的胸膛輕輕把他推開，卻不成功：「你不是很忙嗎？」

「生氣了？」

我怎麼可能生氣？想著，不忍再看他那似水柔情的雙眼，我低著頭，雙手抓了一下·他的衣服：「我能生氣嗎？你這麼辛苦，才能像現在這樣小有成績⋯⋯」

話沒說完，他便猛地抱我的頭入懷。他還是那樣沉默著，緊緊地把我抱著。似乎在他懷裡，我可以做個溫宛柔順的女子，一點點地被他的憐愛所融化。平日裡的強顏歡笑，在他跟前都可以全部摘下。如果我想，還可以在他面前耍小任性。

起初我不明白，但現在我總算知道，所謂的安心，不過如此。

Oh No
我個P牌終於甩咗啦

恭喜可以自推喇

試下得唔得先
頭先更新第九章時好似都係推唔到po

可以呀，見你推到

開心
今晚為大家送上第十章

* 放眼望去，從高樓下走過的捧著食盒的小宮女，到不遠處正在聊天的兩個大臣。再由停宮牆上休息的鳥兒，到掛在天邊的晚霞。看得愈遠，心裡便愈難受，淚輕輕地滑落⋯⋯

第十章〈懸懸而望春秋過〉

大將軍派到南方視察的探子傳來消息，說南方打著「光復前朝，百姓起義」的旗號到處徵集理念相同的有志之士。由於這幫人的勢力愈來愈廣，連地方官也只能低頭任由他們擺布。更甚的是，他們不單單是有勇有謀的發起人，還存在地方的惡勢力。他們運用極端的手法，讓百姓加入他們的陣營，一同發起民間叛亂，情況不太樂觀。

皇上為了這件事情很是擔憂，經常召李恪大將軍回宮議事。李恪是皇上多年的故交，多次在皇上跟前立下赫赫戰功，皇上很是重視這個人。可也正因為這樣，皇上更不願派他出去行軍打仗。將軍和皇上年齡相約，打仗向來講求長時間高度的集中力和應變能力，是一項既要動腦又要體力的差事。為了這片江山和這個故交，皇上這個棋子注定不能用。

眼見事態愈來愈危急，南方的百姓愈來愈囂張，朝野上下都在猜想這次皇上會讓誰去領軍平定這次的亂事。大家都在說，這次皇上應該是要派十皇爺去了，只因他早前平亂有功，又善於用兵，這個責任注定會落到他身上的。

我坐在屋外的搖椅上，腳輕輕撐了一下地面，椅子便慢慢地前後搖擺著。這是個好東西，前陣子五爺讓人送過來的，只是這椅子大了一點，我和雁鈴都可以一起坐在上面了。

冬天悄悄來臨，如果風平浪靜的話倒也還好。可只要風一吹，陣陣寒意就像能穿透衣衫似的，讓人禁不住瑟瑟發抖。天氣一轉涼，我的膝蓋果然又疼痛起來，只能靠雁鈴給我的暖水袋緩一緩。但要把暖水袋移開，膝蓋又會隱隱作痛。

我坐在搖椅上摸摸自己的膝蓋，這些年來，也是苦了這雙膝蓋。可看著五皇爺現在終於可以挺直腰桿站在朝堂上，不必再低著頭受人非議，這一切都值得。

「姐姐，我來幫你換一個新的吧。」說著，雁鈴伸手過來想把我的暖水袋拿走。

我輕輕按著膝蓋上的暖水袋：「不著急，還有點溫溫的。你坐下來陪陪我吧。」她似乎好久也沒有待在這個苑子裡休息過了，即便是不用當值，她也不太放心那些小宮女，總是要抽空去看看她們。

我常常會念她，讓她不用如此擔心，好歹讓自己休息一下。可她卻說：「想當年姐姐也是這麼照看著我們，不然的話，我們可就要倒大楣了。」

她坐在我身邊，椅子輕輕地搖著，我問她：「我們有多久沒有這樣靜靜的坐在一起，抬頭看風景了？」

「大概好幾年了吧。」她看著有點灰白的天空：「我還記得當年在姐姐的屋子裡，我們一起看過星星。」

「嗯。」我看著她，我既已過了出宮的年齡，那麼雁鈴是不是也該⋯⋯？

這件事可是關乎她的一生：「雁鈴，你是不是快到出宮年齡了？」

她的神情卻很輕鬆：「這些年發生的事情太多，只怕李公公都給忘了。」

「那可不行，我幫你去找李公公談談吧。」我說。

可她的神情卻有些複雜：「姐姐，我不想出宮。」

「為什麼？」

她凝視著地面的落葉：「其實我早就想過了，我覺得在宮裡待著也沒什麼不好，而且，我想要陪著姐姐。」

這些年來我們互相照顧著，我當然想她留在我身邊，可這真的是她想要的人生嗎？我看著她：：「傻丫頭，你真的想清楚了？」

她點點頭：「反正選擇留下來的宮女也很多，李公公會批准的。」

我執著她的手：「若有一天你想要出宮的話，便來尋我，我一定會幫你。」

這宮裡的最奇怪的地方，便是有的人拼了命的都想要離開這個傷心地，有的人卻不顧一切的想要留在這個宮殿之中。其實誰也沒有錯，只是大家的想法不一樣，一些人渴望自由，一些人祈求富貴。

我呢？

剛進宮那一年，這裡對我而言就是一堵又一堵高聳的城牆，進來以後就不曾看過外面的景色。被那高高的圍牆遮擋，這些年來我只看過清晨和黃昏時，太陽灑落在宮中那金黃色的光輝。卻從來沒有見過天邊那一個蛋黃是如何悄悄地探出頭來，又是如何緩緩地躲在高山之後。對我來說，這裡不過是個牢籠。

這些宮牆本來是客觀的，是我們自私地為它注入各種不同的情感和意義。現在的我，即便有多害怕這種被困的感覺，也不能離開這裡。這裡有了我的痕跡、有了我的牽掛。既已做了選擇，那便沒有後悔的道理了。

那天晚上，外面下著小雪。雪花一點點的落到苑子裡，雪花片片，不大不小的，這個時候最漂亮了。咬牙忍著膝蓋上的痛楚，我緩緩走到屋子的門口，靠著門框賞雪。這麼多年過去了，我還是最喜歡現在的天氣。就算現在伴隨著冬天而來的，除了紅梅，還有那雙不聽使喚的膝蓋，我還是老樣子。

我閉上眼睛，享受著夜裡那寧靜動人的時光。剛披在背後的大衣終於慢慢暖和起來，身子也沒那麼抖了。只是這膝蓋，再過一陣子又要讓醫女幫我看看了。

緩緩張開眼睛，頓時一個高大的身影映入眼簾。那個人身穿戰甲，腰上掛著一個搖擺著的令牌，還有一把配劍。他筆挺地直在屋子前，雙眼散發著陣陣沉痛。

我看著他的眼睛，腦海裡瞬間明白，肯定有事情要發生了。想到這裡，眼淚立刻從臉上滾滾落下，卻又強撐著一絲微笑：「發生什麼事了嗎？」

他眉頭深鎖，眼裡一閃一閃的。我還沒來得及再開口，便被他摟在懷裡。他低頭在我耳邊道：「皇阿瑪讓我去平定南方的叛亂⋯⋯」

我在他懷裡無聲落淚，誰也不曾想到，這個責任最後會落在他頭上。我伸手去環著他，試圖用自已的力量去抱緊他。心裡已明白：這一次的擁抱以後，我們什麼時候才能相見？

良久，他才放開了我，叮囑道：「我不在宮裡這段時間，你要好好照顧自己，多花點心思在自己身上。千萬不要生病、不要哭、也不要受傷。」他伸手把我擦掉臉上的淚乾：「萬一真的有什麼事，便去找九弟，他一定會幫你的，好嗎？」

我強行收去眼中的淚意，握著他的手點點頭，卻注意到他手上人個冰涼的小玩意。

只覺他握著我的手緊了緊：「戰事緊急，我要走了。」

他正要專身離開之際，我的手卻不願放開：「皇爺。」

被我拉了一下，他又回過頭來看我：「怎麼了？」

「你能不能把這個留下來給我？」我摸著他手上冰涼的玉扳指，用央求的眼神看他。

他臉上先是一愣，然後朝我淺淺一笑，把扳指取下來放在我手心裡：「等我回來。」說罷，便鬆開我的手，轉身離開。

早已忘了這是第幾次目送著他的背影離去。風雪中，他的影子永遠是那樣沉重，像是背負了很多重擔似的。很多事情，道理上我都明白、都理解，可真的要發生的時候，心裡還是免不了一陣陣痛楚。

那不是去遊玩，是帶槍配劍的戰爭，難道我就真的可以放心讓他去嗎？即使我有多希望捉著他的手不讓他走，也根本不可能讓他留下來。只能在心裡默默落淚：「為什麼你不能陪在我身邊？

我知道他是一個很聰明的皇爺，文韜武略也在眾皇子的水平之上。只是軍事上的事情，他甚少有機會參與，很多時候他都只是在朝堂上出謀劃策。我看著手上的扳指，到底這是皇上給他的機會，還是他要面對的劫數？

在那下著雪的日子，他離開了我。

宮裡的一切還是依舊，就像沒有發生過任何事情似的。我還是那樣在禮部處理著各種文書，朝堂上追隨皇上的功臣大多都年事已高，所以這些日子陸續收到皇上批准他們配享太廟的公文。來到我們這裡，幾乎就沒有變數，只需要記錄下來便可。

我看著外面的雪如何愈下愈大，又看著這些積雪融化。看著宮皇一片蒼白又變得生機勃勃，轉眼間原來又過去了半年。只要沒有事情要做，我便會搬著椅子，找一個窗口坐下來，看著外面的鳥兒成雙成對地遊玩著，就這樣便可以看個大半天。

常常會聽到遊侍郎在我身後輕輕嘆氣，可禮部的差事我全都有做齊，他自然也拿我沒辦法。這個時辰他在做什麼呢？他有沒有準時用膳？一切都還順利嗎？他有沒有受傷？這些問題，正直在我的腦海裡盤旋。

不想老是坐在冷清的屋子裡，這段時間我經常遊走在宮裡的每一個角落。以外地被我發現，從禮部往東走，有一個高樓，上面有個亭子似的東西，可以看到宮裡周遭數十里的景色。於是這裡便成為我的一個好地方。

只要一得空，我便會一個人沿著樓梯走上這座高台，坐在石椅上遙望在這裡經過的每一個宮女太監，有時候還會見到有大臣穿過花園，往藏書閣的方向走去。

風輕輕的吹，彷彿要把我腦中的思緒細細梳理，可惜的是，那一切都只會愈理愈亂。我已分不清那是什麼感受，是擔心、是想念、是平安、更是孤寂。小時候常聽人說，覺得難過的時候，便試著看一些遙遠的事物。看得愈遠，心裡便愈容易釋懷了。

放眼望去，從高樓下走過的捧著食盒的小宮女，到不遠處正在聊更的兩個大臣。再由停宮牆上休息的鳥兒，到掛在天邊的晚霞。看得愈遠，心裡便愈難受，淚輕輕地滑落⋯⋯

「自己一個人在想什麼呢？」背後突然傳來九阿哥的聲音。

我忙把眼淚擦乾，轉過頭去。只見他看到我哭過的眼睛，愣了一下，才坐下來看著我。

「沒什麼，只是在這裡吹一下風而已。」我說。

「洛瑤，凡事都要想開一點。」他看著地上的紋路：「這對五哥來說是個機會。就是當日他想要舉薦我去平亂，我也朝他搖頭。你要好好的等他凱旋回來，才不會讓他擔心。」

我看著他低頭的樣子。我知道九阿哥對朝堂上的事不太感興趣，若是可以的話，他一定寧可出去領軍平亂，也不要整天在立政閣裡議事。五爺懂他，想要把機會留給他。可另一方面，九阿哥也明白若五爺要更上一層樓，這便是他立功的大好機會，於是選擇了把這個機會留給他。這是多麼複雜的關係。

「辛苦你了。」我淚眼看著他。

他露出微笑，把剛才凝重的氣氛一掃而空：「你別這麼看我，五哥知道可要吃醋的。」

我不解地看著他，然後淺淺一笑：「你也把他想得太小器了。」

「笑起來挺好看。」他笑說說：「你放心吧，宮裡一直都會傳來南投方戰事的消息，他們一路過去也很順利。依我看這場仗也不難打，更何況夏將軍得知此事後，給五哥額外調配了一支精騎，我看你還是找點有意義的事情來做，等著五哥回來吧！」

「有意義的事情？」

他眉間輕輕湊在了一起：「你們女子不是很喜歡親手做什麼禮物給男子的嗎？我怎麼都不見你做過？」

想起屋子裡躺在桌上那塊布，還有上面只繡了一半的林中鳥，我不禁嘆了一口氣。要是能做的話，我早就做好了，何需等到現在？

見我一直沒有答話，九阿哥恍然明白：「我想起來了，你之前不是說過你不會做手工活兒嗎？」

「你就不能小點聲嗎？」我緊張兮兮的看著他。

他卻不以為然：「我覺得不懂也沒關係啊，去學不就行了？你不是挺愛學習的嗎？」

聽他這麼一說，好像也有一點道理。以前雁鈴也說過要教我，可我卻沒那個耐心去學，總覺得用不到。現在若真的有用處的話，說不定就可以好好學了。我點點頭：「就這麼定了。」

小時候總覺得時間過得很慢，每一天都過得特別漫長。可是年紀漸長，才知道原來時間可以過得如此飛快。每天腦海裡就是在想一大堆林林種種的事情，再加上自己的差事，閒時自己發發呆、跟好友打發一下時間。一年、兩年，就這麼匆匆流走。似乎一個不留意，再回過神來的時候，便已經物換星移，春秋幾度。

兩年過去，心中的愁思被時間沖淡了許多。只是每當夜闌人靜的時候，躺在床上，我總會夢到他的身影、他的臉、他的眼睛。

宮裡也開始興起大大小小的傳聞，說五皇爺身穿戰甲，如何在戰場上殺敵無數。又在細細描述他在軍營中如何指揮若定，英勇善戰的樣子。宮女們對這個冷臉皇爺的印象開始有所改觀，從前說他「愛擺臭臉」，到現在說他「沉實穩重」，還有宮女說他身穿戰甲的樣子好看多了。

我在旁邊默默聽著，不禁低頭偷笑，也不知道他聽了的話會是什麼反應。仔細回想過去，他穿戰甲的模樣仍深深烙在我腦海裡。不知是否看不習慣的關係，我總覺得他穿著常服的樣子比較順眼。

朝庭上的消息也一點點的流了出來，南方的戰亂要平定其實不太難。聽說五爺從軍中來信到朝庭裡，說戰事方面五爺大致上已處理好。只是這次的亂事是由民間發起的，絕不可以這麼平定了就完事，必須要尋根究底，整頓民生。聽說五皇爺奏請在南方先整治好民生，再行回宮。如意說，平日當機立斷的皇上，當時也遲疑了一下。後來還是滿意地點點頭，准了。

我聽了，不禁無力地坐在床上。知道大局已定，他不會再遇到危險，提著有兩年多的心終於可以放下來。可同時他卻奏請留在那裡整頓民生，也就是說我無止境的等待再次被延長。心情既有些複雜，又有些氣餒。

我坐在床邊，手裡拿著他的玉扳指把玩著。說穿了，其實他也只是盡了自己的責任，為國家、為百姓好。可不管怎麼樣，他回來以後，我是不絕對不會給他好臉色看的。

九月初，蒙古傳來消息，子曦給烏克魯王子添了一個小男孩。整個蒙古族共同祝賀，之後將會為孩子舉辦一個百日宴，讓小王子可以受到大家的祝福。皇上知道這個消息以後，也很高興。畢竟這是皇上親自開口的婚事，能夠開花結果，當然讓人心生歡喜。

我摸摸腕上的手鐲，子曦是真的很幸福。她是一個多麼幸運的女子，出生貴族，又能找到一個愛她的人相守一生。雖然當年皇上同意他們的婚事，也涉及自己的政治考慮，可只要他們兩人是真心相愛，那這些根本算不上什麼。

聽說烏克魯王子十分高興，為這件大喜事花了很多銀兩，一來為了感謝他的妻子，二來是為了炫耀。他找來工匠親自打造了全新的牌子，並送到各王子大臣府上，以作紀念。

這樣的行為確實是誇張了一點，但也不無原因。子曦是他心愛的妻子，她為自己添了一個孩兒，母子平安固然是要慶祝一番。可更多的原因，卻是因為烏克魯王子的大哥膝下無子。這一回，烏克魯王子算是給他大哥致命一擊了。原以為這個他是個內斂含蓄之人，沒想到在這些事情上卻表現得如此囂張跋扈，不禁讓人捏一把冷汗。

在這宮裡待久了，平日又有九阿哥在一旁替我解釋事情的各種來龍去脈。在這些事情上，我的腸子終於學懂多轉幾個彎，有些事情，自己靜下來想想，還是可以猜得出來的。

今天本來在禮部幹活兒，可為我們當跑腿的小廝病了，這個工作便落到我頭上。許大人想讓我把一些書還到藏書閣去，反正坐在這裡也是無聊，便答應了。不知不覺間，秋天又漸漸來臨，不知道距離他回來的日子，還有多久呢？

聞著桂花香在花園裡穿梭，走著走著，竟看到前面的庭子裡站著一群人。走近去看，才見到如意的身影。心臟立刻噗噗亂跳，那亭子裡坐著的只能是我想的那個人了。正想回頭繞道而行之際，眼神正好與李公公對上。他向我使了個眼色，見我乖乖地朝他走去，才低頭在皇上耳邊說話。

這本來就不是我的意願，臉上頓時有些難堪。緩緩走過去，只見皇上就坐在亭子裡。可這個亭子中，除了他以外，便只有隨行的太監和宮女。我納悶，為什麼皇上總是不讓身邊的兒子陪陪他呢？

「皇上吉祥。」我朝他行了個禮。

「嗯，起來吧。」皇上見我站起來，才開口道：「朕有多久沒見過你了？」

站起來的時候，膝蓋突然軟了一下。許是天氣又轉涼了，膝蓋的傷患又犯。趁著皇上沒有察覺，只好故作鎮定的站直身子：「回皇上，有三年多了。」

皇上低沉的聲音輕笑了幾聲：「同在一個皇宮裡，卻已有三年沒見過了⋯⋯」

沒多久，他又道：「朕許久沒吃過你做的豆沙軟餅了，改天你再做給朕嚐嚐吧。」

我靈機一動，那就是說，皇上已經原諒我了。我忙道：「奴才明白。」

「對了，朕才想起來，你已過了出宮的年齡了吧？」

皇上一說，我便立刻低下頭來，沒有再說話。一直以來，我也覺得此事皇上不提，自然是最好不過的。我一直在等待，因為一個人對我說過一句都「等我」。只要皇上不提，我便不必擔心自己的餘生會落在別人手裡。可現在，他卻開口了。

「怎麼不說話？」皇上問。

一時間，我腦袋裡真的想不出任何推卻的理由，又急又亂。只得抬頭看著皇上：「洛瑤⋯⋯洛瑤⋯⋯」

在這危急關頭，皇上卻發出歡快的笑聲來：「洛瑤啊，你也有說不出話來的時候啊！」

秋風吹過，我的額上卻是一陣陣冷汗往外冒。皇上笑著看我：「你是怕朕會為你賜婚吧？」

「奴才不敢⋯⋯」

「朕猜到，你早已有了心許之人。他既不在宮中，我又怎麼為你賜婚呢？」他笑著說。

許久沒有看到皇上這麼笑過了。在我看來，皇上是一個克盡己任的好皇帝。這些年來天災、人禍，都在各地發生。皇上年紀漸長，卻仍然日以繼夜地處理著接種而來的國事。眉眼間全是憂思，跟本沒有絲毫放鬆過。對我來說，他絕對做到「覺天下之憂而憂，後天下之樂而樂」。

便是連我和五爺之間的事情，也絲毫逃不過皇上的雙眼。我紅著臉，怎樣也無法開口答話。

「總算有一個人能治得了你這個奇女子，朕也算是放心了。」

蒙古人的百日宴還有半個月做要舉行，眼下朝廷裡都是由皇上做主，有的時候九阿哥和十皇爺能說得上一點話。只是八阿哥在朝堂上就如一個罷設，皇上似乎有意無意地忽視他。

本來皇上是想應邀到蒙古去參加百日宴的，可朝上的事情必須要有人掌管大局，現在留在宮中的皇子都沒有治國的經驗，加上國家正值多事之秋。朝廷上的事情，注定只能由皇上親自處理，是以只能派代表到蒙古以表誠意。結果，皇令下來，皇上派去的卻是八阿哥，還莫名其妙地加上了我的名字。

得知這消息後，我立刻去找九阿哥。他卻只是聳聳肩，說自己當時也在場，卻沒有阻止這件事情。說皇上讓我過去也不無道理，因為我和子𣌀姑娘本來就認識。當年他們大婚之時，我又有以跟烏克魯王子閒聊過，派我過去便再合適不過。

我對了，更加不解，這到是什麼道理？我介意的當然不是與子𣌀他們相見，我甚至恨不得可以快點見到她，跟她多聊一會兒天。只是看到八阿哥現在的樣子，我總覺得有些不忍。現在的他，就似一隻失去了翅膀的飛鳥。沒有當初的二皇爺的帶領，他竟如大石般深深地沉沒在大海裡。只怕他看到我，眼裡就只剩下恨。

那天清晨，在我正要離開之際，雁鈴抱著一個暖水袋追了出來：「姐姐，把這個也帶上吧！那些蒙古人不見得會有，而且姐姐也用不習慣。」

我笑著接過暖水袋：「多謝。」

「最近天氣真的變冷了許多，姐姐務必要小心身體。」她說。

「知就了。」我微微一笑：「趕快進去吧，天還沒開始亮，可以再多睡一會兒。」

跟雁鈴道別以後，我便踏上了一輛馬車。待八阿哥踏上前面的那輛馬車以後，我們一行人運著賀禮少一起出發。這是我身一次自己坐在一輛馬車上，心裡有種說不出口的興奮。這在搖搖晃晃的馬車上，我是如此自由。

本來我正在一針一線地繡著鳥兒，繡得有點不耐煩了，便從袋子裡把玉扳指取了出來。這幾年來，這個小玩意兒已不知被我捧在手心看了多少遍。

每一次都會把他的扳指套在自己手中，試著感受他平日戴著這個東西是什麼樣的感覺。只是扳指太大，在我的手指上根本套不住。只好任由它在我的手指上下滑動著。

我看著外面不斷轉換的景色，這一生我堅持做過的事情不多。可硬要數的話，第一個大概就是讀書識字。第二個，便是等你回來，輕輕喚我一聲洛瑤。

黃葉已落，涼秋已過，總有一天，你會回來的。

等……

btw 推

我係唔係又打錯字？
對唔住啊

唔係呀感想嚟

原來
聽晚再更新喔

自推一下先

* 多少個寒來暑往，我獨自坐在窗前憶起你的每一句話；多少個難眠的夜，我躲在床上回顧著你的每一個笑臉。我埋怨過你的不顧而去，又後悔過自己的羞澀內斂。這一切，你都知道嗎？

第十一章〈細說漫漫相思情〉

馬車剛到達這片大草原，我便從車上跳了下來。看著遙遠的天際線不禁感嘆：我有多久沒有看過如此讓人心曠神怡的景色了？

八阿哥也在前面的馬車上走了下來，看了我一眼，便若無其事的走到草原裡，絲毫沒有要等我的意思。其實這樣的他，我是早有準備的。八阿哥的性子本來就有點倔強，個性也很要強，比常人更討厭輸、更厭惡寄人籬下的感覺。也因為這樣，皇上一直以來跟他感情也不深。很多人也認為，他能在朝堂上立足，原全是因為有二皇爺在。

一直以來他對這些傳聞都很敏感，只要他知道哪個大臣在背後議論他，他便會視那個大臣為敵。他總是覺得，自己能走到今天，二皇爺當然幫了不少忙，只是他自己也有一點的實力。要是當年他這樣說的話，尚且會有人相信。可現在這光景，不管流言再多再難聽，他也無力反駁。是自專心的問題，與人無由。

一個身穿蒙古服裝的女子走過來迎接我，帶著我到一個小營帳裡，讓我好好收拾一下。臨走之前，她還細心地替我把缺漏的茶杯補上。趁著著她進來打點時，我禁不住開口問：「子曦姑娘現在在哪兒呢？」

只見她微笑著朝我福了福身子，便徑直走了出去，這裡瞬間就剩我一個人。

也許是這個小女生不太認識我，所以才不好回答的，這也很難怪她。我疲倦地嘆了一口氣，把東西擱在一邊後躺在床上。剛剛的路十分崎嶇，馬車一直左搖右擺的，搖得我有點不舒服。再加上膝蓋有些痛，什麼也不想做。

我把套在手中的扳指上下轉動，這個玉扳指說漂亮倒也不是特別漂亮。只是每次伸手去碰它的時候都是冰冰涼涼的，很是舒服。色澤均匀自然，看著也十分順眼。可惜女子都不會戴這些玩意兒，不然我也會跟九阿哥要一個。

突然，有個人從營帳外衝了進來。我往門口一看，只見子𣌀就站在我眼前，面帶笑容的看著我。

我立刻從床上跳起，連忙把扳子收在袖子裡跑到她跟前。她捉著我的手「洛瑤，我可算是見到你了。」

「嗯。」我笑著點點頭。子𣌀的打扮，比幾年前我見到她的時候又漂亮了一些，身上多了些小飾物，簡單又盡顯高貴。

她上下打量了我一下：「洛瑤，才幾年不見，你怎麼瘦了那麼多？」

「有嗎？」我若無其事的看著她：「姐姐的身子都養好了嗎？怎麼會過來找我？」

「已經可以隨便走動了，身子比還沒生下小王子的時候還要好呢。」從見到她開始，她的眼睛便一直都是這麼彎彎的，快樂的感覺一直從她的眼眶裡冒出來。沒多久，她便拉著我出了營帳。

這裡不比宮裡的寒風刺骨。同是冬天，可在草原裡有的是陽光明媚的日子，再寒冷的天氣也不會讓人覺得難受。我跟她一起聊天，話題總是離不開她的小心肝。從他如何睜大眼睛看著她，到小王子怎麼捉住她的手指頭。孩子的每個細節，都盡在她的腦海裡。

我邊走邊聽著她給我細細講解，又時常點頭看她。聽說明日晚上百日宴的時候，大家便會看到她的小王子了。果然，當了娘親就是不一樣。

「那你呢？」她突然問我。

我有些反應不過來，低頭一步步的走著：「我能怎麼樣？還都是那個樣子啊⋯⋯」

只聽她輕笑了一下：「那⋯⋯那個扳指是誰的啊？」

「⋯⋯？」我立刻回過神來看她，她怎麼知道？

「剛剛我在營帳外站了一陣子，看到你拿著一個扳指不斷地看，又自己在那邊嘆氣。」她看著我的雙眼：「那肯定是個很重要的人留給你的，對嗎？」

見這裡四下無人，我便順勢地坐了下來，視線漫無目的地落在眼前這一片草原上。其實我不太懂得在別人面前提起他，總覺得說起來十分別扭。我實在不懂得要怎麼把自己真實的想法和感覺說出來。

我嘆了一口氣：「姐姐。」

「嗯？」風吹過，她額前的頭髪在輕輕飄逸著。

「仔細一想，其實我並沒有多難過。只是心裡納悶，為什麼兩個人要走在一起，竟是如此困難的事情。」我的輕輕掃過身邊的青草。

只覺她伸手摸了摸我的頭：「洛瑤，你真的長大了很多。從前的你，一定不會說出這樣的話。那個讓你心甘情願等他的人，到底是誰？」

我抬頭看她，腦中掙扎了一下，最後還是低聲地道：「五皇爺。」

她定定地看著我，沒多久才回過神來：「他為何不在你身邊？」

「說來話長了，這裡面發生過很多事情。我只能說，現在他到地方去整治民生，不知什麼時候才會回來。」我說。

「他沒給你寫信嗎？」她問。

我苦笑：「怎麼可能呢？」心裡其實早就想過。從他那裡寫信送到宮來，還要交到我的手上，這過程要經過多少耳目？只怕信還沒送到我手中，皇上等人便率先知道此事。到時候，皇上會怎麼想？

深呼吸了一下，我順勢躺在草地上。只覺得身後軟軟的，比躺在床上更有感覺：「轉眼之間，便已過了四年，很快新的一年便要開始了。」

子曦抱著膝蓋坐在我身旁：「也許這就是你們的命運吧⋯⋯既然你們相約要等待彼此，那就不要再懷疑自己，要有耐心才是啊。」

她的話輕輕地打在我心頭，心裡的煩惱似乎瞬間消失。她說得沒錯，我不該懷疑，要相信自己，更要相信他。相信他也和我一樣，為了彼此而努力著。我朝她淺淺一笑：「我知道了。」

雖然子曦姐姐的身子已經好了，可這樣子在外面吹著冷風總是不太好的。坐了一會兒，我便讓她先回去休息了。

一個人躺在草地上，只見夕陽西下，仔細看了半晌才找到一片稀薄的雲朵。這就是大草原獨有的景色，要是在宮裡，即便我抬頭去看天空也好，這些也只是畫框裡的景色，絲毫比不上現在的寬廣明亮。

隨著天邊的太陽悄悄地躲起來，天色也開始漸漸變暗。恍忽間，腦中閃過幾年前我初次來到這片草原的畫面，第一次近距離看他，初次感受心裡悸動的感覺，好像也是從這裡開始的。

閉上眼睛，只見當時的自己正坐在軟密的草地上，定睛看著那個在躺在草地上裝睡的他。風吹過，他的衣衫被吹得一擺一擺的。就連我如何用指尖揉揉他緊皺著的眉頭，都記得一清二楚。在那之後每次看到他，我都好想把他老是湊在一起的眉頭分開。

我不禁微微一笑，從草地上坐了起來。眼見時候已經不早，便打算回到營帳裡再作休息。可正想站起來的時候，膝蓋猛地刺痛了一下。「啊！」的一聲，我整個人跪倒在地上。

我低著頭，只覺膝蓋傳來陣陣疼痛，時輕時重的讓我不禁低吟起來。抬頭一看，只見八阿哥要跑到我身邊蹲下來：「你怎麼了？膝蓋的傷又犯了嗎？」

「嗯⋯⋯」我難受得低著頭不再看他。

他一把將我扶起，還我的手搭在他肩膀上：「你忍耐一下，我扶你進去。」

膝蓋仍在痛著，可在那裡一直待在也不是辦法。只好忍著痛，靠著他的力量一步步往前走。一路上他都只是用力地扶著我，生怕我會跌倒。到了我的營帳裡，才讓我坐到床邊去。

我伸手摸著自己的膝蓋，只覺這雙膝蓋已經疼得發熱。輕抿著嘴唇，試著把這些痛楚都吞到肚子裡。只見他連忙到外面找人要來一個暖水袋，帶進來把它輕輕放到我的膝蓋上。

「會燙嗎？」他問。

我搖頭：「不會。這樣熱敷一會兒，很快就能緩過來了。」我強擠出一絲微笑。

他卻站在原地一動不動的看著我，猶豫了一下才緩緩開口：「我還是在這裡坐一會兒吧，你好了我再走。」

本來掛在我臉上的笑容突然僵住，營帳裡的氣氛頓時就像冬天宮裡的蓮池一樣，瞬間凝結成冰。他背著我在桌前倒茶，看著桌前那單薄的身影，心頭突然有一陣失落。

依稀記得那年二皇爺被趕至竹林雅苑後，有一天我在花園裡走過，看到他和十皇爺大吵了一架。雖聽得不太清楚，可內容大概就是說十皇爺出賣了他們似的話，而十皇爺卻一直堅持自己是無辜的。當時十皇爺實在氣不過，兩袖一揮氣沖沖的離開。

只是自從那次以後，我便沒有再提起過祭壇的事。

五爺和十爺從小就分開，兩個人本來就不和，又怎麼可能會在祭天之前商量過？說穿了，十皇爺在花園的話也許是真的。不是五爺事前跟他相討過祭天之日的安全，而是十爺在不知不覺間成為了一隻棋子。五爺這麼一做，既可以擊垮二皇爺的勢力，又可以離間十爺和他們的關係，以防他們有機會合作、東山再起。看到八阿哥在朝中被孤立的姿態，便知道這一切，原來都按著五爺的計劃在悄悄進行。人不在宮中，卻把自己的影響力不斷延伸。我才明白，在不知不覺間，他原來下了這麼一盤棋。

我該怪他心狠手辣嗎？可靜下來觀察自己的心，才發現自己根本沒有這樣的感覺。歐陽府上下、太子、五爺，當初是如何被他們迫到死胡同裡的，至今我還記得清清楚楚。

五爺是從這些陷阱裡逃出來的幸運兒，他的計劃，我實在不想干涉。只要以後他能做到「人不犯我，我不犯人」，一切我都相信他。

只見他轉過頭來看我，一瞬間我們的眼神對上了。他問：「好一點了嗎？」

我點點頭：「好很多了。」

他把茶杯擱在桌上：「那你早點休息吧。」說罷，他便大步走出營帳。

我看著他的身影，原來年月已把他的爽朗無聲無息地帶走。當年的他，自信滿滿。雖然是個爆脾氣，所有人都得聽他的，可也是個喜愛談笑風生的皇子。可現在的他卻刻意把自己關起來，對誰也不願多說兩句話。到底是這個世界有意孤立他，還是他正把自己從這個地方一步步抽離？

蒙古的百日宴過後，我和八阿哥便忙著回到宮裡過年。即便再捨不得這遼闊的天空也好，最後我還是要回到屬於自己的地方。所幸的是，每次從宮裡走出來的時候，我都會覺得心情舒暢不少。來到宮外的世界，我像是吸了一口自由的空氣，休息好了，便可以回去繼續努力。

當年皇上的一個口喻，讓燈迷晚會成為藏書閣每逢過年都要預備的活動。今年過年前夕我不在宮裡，把要做的都交給了雁鈴。回來以後，一切她都已經打點好了。今年燈迷晚不玩字迷，改成與「情」字相關的詩句。我站在藏書閣門前，看到今年來的人比從前明顯的多了許多，證明這個主題還是挺吸引大家的。

雖然眼前這些都是些宮女太監，可現在大家這年紀，對愛情有些想法也在所難免。對於這些，我倒是很開通，只要不做越矩的事情，一切都好辦。不過他們似乎都在疑惑，前幾年都只是猜字迷而已，為什麼今年會用詩詞做主題？

我笑著向雁鈴和王善使了個眼色，讓他們把東西發下去。想了又想，我覺得說書大會還是得辦，而且得好好的辦，於是便把燈迷會和說書大會連結在一起。

我清了清喉嚨：「各位，我們藏書閣在三個月後，會辦一個說書晚會。你們可以在這些燈迷中選故事，又或者在書裡找到喜歡的愛情故事，然後過來報名。到時候，大家既可以為我們表演，又可以欣賞別人的演出。」

「說書晚會⋯⋯那就是講故事唄！」

「我參加！」

「喂，我們一起去好不好？」

下面的人開給熱烈地討論起來，我滿意地點點頭，看來這次活動有戲了。雁鈴把活動的表格發下去以後，又回到了我的身邊，一臉驚喜的看著大家積極踴躍的樣子：「姐姐，你早就料到會這樣嗎？」

「那倒不是，我只是站在大家的立場，覺得這樣挺有趣而已。」我說。

她靈機一觸：「姐姐，要不我們帶頭參加吧？」

我愣了一下，進宮以前只要有空，我便會跟著李言承一起到茶館聽說書人講故事。聽是聽得入神，可自己說的話那就不怎麼樣了。看著雁鈴那熱切的眼神，我問：「你真想參加嗎？」

「嗯！」她猛地點了一下頭。

見她如此興奮，我也不好推卻，只好笑著說答應：「好吧！」

燈迷會一直在進行，有的公公只能來湊個熱鬧，便要回去當值了。有的小宮女看著燈迷，卻什麼都猜不出來。只得走走停停的，看看花燈上各式各樣的圖案。這些燈迷，我都讓王善和雁鈴做了些功課。他們本來也不懂的，為了這個燈迷會居然全都背下來了，而且貫中的意境還略知一二，讓我也大感意外。

我站在不遠處看著他們穿梭在燈迷之間，時不時的停下來幫助身邊的宮女太監。這些小宮女知道他們會猜這些燈迷，便將他們團團圍住問個究竟，好不熱鬧。當初辦這個燈迷會，果然是沒有錯的。

「洛瑤。」我一看，原來是遊侍郎和許大人也來了，他們走到我身邊：「今年又玩什麼花樣啊？」

我笑看著他們：「今年談愛情。三個月後再來一個說書晚會，兩位要參加嗎？」

遊侍郎一愣：「不要了吧？我還是過來看大家表演好了。」

「什麼啊，我也打算參加。」我打趣道。

「你好歹也多放些心思在禮部啊，這些日子都是我在整理文書。」遊侍郎抱怨道。

這就是他平日講話的方式。我瞄了許大人一眼，不以為然：「知道了，許大人都還沒說我呢！」

只見他立刻轉過要去看許大人，許大人卻沉默著，眼睛一眨也不眨的看著他。遊侍郎這下是沒戲可唱了，只得無奈地把頭轉了回來。

我當然也不會讓他難堪：「好啦，等忙完這一遭，我肯定會回來幫你的。」

有事情忙著，日子倒也過得歡快。轉眼間已是三月的光景，理應是初春的時節，再怎麼樣也該回暖了。可這塊土地卻沒有絲毫變暖的氣息，冬天像是被延長了似的。不管是在禮部，還是自己屋子裡，我都會不自覺地伸手去揉揉自己的膝蓋。這樣的天氣，不知還要持續多久。

寒冬持續，只要一不留神便很容易覺得不適。皇上似乎不敵這反常的天氣而病倒了，聽說已經咳嗽了好一段時間，還是沒什麼好轉。只要喉嚨稍有乾涸之感，便會一直咳嗽。是以奉茶的宮女要一直替他換茶，皇上的咳嗽之狀才沒那麼嚴重。

不消說皇上，這些天的白天會待在禮部，晚上才可以空出時間來處理說書晚會的事情。雖說我把事情交給雁鈴了，可她打就進了宮當宮女，對說書這個事兒的認識少之又少，很多事情都要待我回來才可以決定。可能因為忙不過來，我也開始有些不適。可這對我來說倒也沒差，喝兩劑藥緩過來便好了。

晚上，我在藏書閣工作。雁鈴把藥端了過來：「姐姐，先把藥喝了吧。」

把剛下筆的那一句寫完，我擱下了筆，從她手中接過藥慢慢喝下，然後又把碗還給她：「宮女太監們的報名都快整理好了，接下來要安排一下晚會的流程。」

「姐姐，我們什麼時候出場啊？」她好奇地看著案上的文件。

我沉思了一下：「我們的身分有些特別，要不等到最後才出場吧？」

「好！」她眼睛彎彎地看著我：「感覺會很有趣呢！」

我提起筆不再理她，她坐在我身邊開口：「姐姐，你真的要那樣做嗎？」

「當然了。」我微笑著：「這樣才是說書最有趣的地方。」

轉眼間，便已來到說書晚會，藏書閣外面佈置了大大小小的裝飾。大家也十分重視這個前所未有的活動，一些太監還穿上不一樣的常服，將自己打扮成一個個公子佳人。
宮女們更是爭艷鬥麗，把自個兒的首飾都派上用場，誓要成為最漂亮的一個女子。即使自己沒有常服，他們也會弄一些扇子、髪飾。我在一旁看著，不禁會心一笑，這就是我最想看到的景象。

九阿哥說過今天晚上會來看我們的，可到了現在還不見他的蹤影。不管他今天來不來，我們的晚會還是要如期進行的。我和雁鈴讓一隊又一隊的「說書人」站到大家前面，讓他們演譯自己那個動人的故事。

我一直都覺得，這裡的宮女太監絕對不可以小瞧。跟著詩詞的創作背景來演譯，當然是最常見最原始的做法。可我更欣賞的，是他們願意花時間去了解每一首詩詞誕生的背景和故事。可見他們是有用心去學的。

有的隊伍更就著詩詞的原意，自己寫了個故事在大家面前表演，情節緊湊，內容豐富，讓人不自覺地投入其中。

眼見說書晚會快要結束，九阿哥還是沒有來，只怕他是來不及看我們的表演了。我朝王善使了個眼色，讓他看來控制一下場面，然後拉著雁鈴去更衣⋯⋯

我和雁鈴更衣歸來，甫走到大家眼前，便聽見歡呼聲此起彼落。只見他們一直盯著我看，貫中的原因我自然是知道的。強自壓抑著心裡的緊張，我拉著雁鈴走到空地中央。

雁鈴在我身邊低聲笑道：「姐姐的打扮好生俊俏啊。」

我看著自己一身男子的打扮，打開扇子在胸前搧了幾下：「那是自然。我們開始吧。」

我站在前面，仰頭看著天邊的明月：「憶曾攜手處，月滿窗前路。長到明月時，不眠猶待伊。」然後搧子一揮：「唉⋯⋯無情怎知相思苦？」

雁鈴從後走出來：「君子常言道相思，可真思余心殷切？只怕多情是君子，朝朝暮暮不曾己。」

我們兩人在大家面前一唱一和的說著一個既留遺憾，又有美好的故事。故事在說的，是男子思幕女子，卻又從來不親自表明自己的心意。這樣的他，即使心裡有多愛那個女子，對方也是不可能知道的。可最兩難的，在於男子知道，即使自己把相思的情感如實告知，對方也不一定相信。最後說了就如沒說一樣。

最教人難過的，是女子也是同一樣的性子。兩個封閉的心，無論如何也無法走在一起。難道他們要這樣抱著過去美好的記憶，和腦海中對方的花容月貌想思著過一輩子？

唱著唱著，腦中總會浮現一個人的臉，心中一陣陣酸楚襲來。仔細一想，那不就是我們嗎？

把故事說完，我和雁鈴牽著手向大家福了福身子。只見大家都拍手叫好，場面好不熱鬧。平日在宮裡大家都是按步就班的一起共事，沒想到這一晚，大家都成了真真實實的「有情人」。即使沒有機會經歷這些，還是似懂非懂地領會了一些。

夜已深，大家都離開之後，我便陪著王善和雁鈴留下來收拾。我抖了抖身上的常服，沒想到平日那些公子哥穿的衣服還挺重的，不過怎麼重也比我的衣服來得寬鬆、舒服些。

「姐姐，你今日打扮得好俊俏啊。」王善一邊搬著幾個花燈一邊說。

雁鈴忙在一旁點頭：「對啊，姐姐果然是長得漂亮動人，男裝女裝都能駕馭呢！」

我把帽子脫了下來，笑著說：「你們就別笑話我了，趕快把這裡收拾乾淨吧！我先去換件衣服。」

去更衣回來後，總覺得身上輕鬆了不少，連忙跟他們一起埋頭收拾。為了讓大家更加投入，我們做了很多佈置，連屋子裡的屏風也搬了出來。若不趕緊點，實在很難把這些全都弄好。

一邊收拾，腦子裡一邊想著可惡的九阿哥明明答感過我今天會過來。我的表演都完了他還是不見人影，下次不能再這麼相信他了。不過奇怪的是，這陣子也不怎麼看到他。以前的他，再忙也好，也會抽時間帶皦雪到我這兒走走。心裡暗暗嘆了口氣，說不定他真的有什麼事在忙吧！

眼見這裡也收拾得差不多了，我轉過頭去：「雁鈴，你今先回去休息吧，這裡我來弄就好了。」

雁鈴看看我：「我們可以留下來幫忙的。」

我朝她微微一笑：「先回去休息吧！就這麼點功夫，用不著那麼多人。」

他們走後，我才把空地上的物件一個個搬回藏書閣裡。今天天氣不錯，偶爾會有微風吹來，即使這麼走來走去也不會覺得太累。待最後的一個小花瓶也搬到藏書閣裡後，我拍拍雙手，伸了個懶腰，準備回屋子裡休息。

踏入初夏，藏書閣門外的小花園終於多了點生氣，小小的葉子開始有一下沒一下地朝我招手，若是白天的話應該會更好看的。既然天氣已經回暖了，那便可以跟往常一樣，在苑子裡種一些小稚菊，如果有一天他回來了，便可以給他看看了。他在異地努力的日子，我也沒有絲毫輕懈過，也許他會為我感到自豪吧？

大概是說書晚會完結後，身上那緊繃的感覺頓時得到放鬆，總覺得有點倦意漸漸湧上頭來。邊走邊揉著眼睛，這些日子過得太充實了，都沒好好休息過。回頭得好好睡上一覺才行。

剛揉完眼睛，便看到前面有個身影正朝我走來，見了我，卻停住了腳步。我停下來看看這個影子，總覺得這個輪廓有些熟悉，可又看不太清楚他的臉。心中納悶，這個時辰有誰會在花園裡出現呢？

我一步步走近他，他的臉、眼睛、鼻子，漸漸變得清晰可見。我的眼睛緊緊地看著他的眉眼，絲毫不願意離開。即使這些年來再堅強，現在也已熱淚盈眶，五年的時間，你到底把我放在哪了？

他大步向我走來一把摟住我，我雙手捉著他的衣衫，低頭嗚嗚咽咽地哭了起來。心裡氣不過，握緊拳頭捶了他幾下：「你總算回來了⋯⋯」

只覺他把我抱得更緊：「別哭，我回來了。」他抱著我，一下一下輕輕地撫著我的背。

晚風徐徐吹來，偌大的花園裡只有我們抱緊彼此。我躲在他懷裡，任由他的雙臂環著我，腦海裡總會想起這些日子裡，我一邊想著他，一邊努力地過著自己的生活。為的就是他臨走前的一句「好好照顧自己」。哭著哭著，我不禁偷偷泛起一個微笑：這輩子能讓我心甘情願地等待的男子，也許就只有你一個了。

過了很久，他才不捨地把我放開。我終於可以看清楚他的眉眼，總覺得他臉上有種似有若無的疲憊，這些年他一定過得很辛苦。所幸的是，他都堅持下來了。

他伸手把我眼角的淚水擦掉：「別哭了，今天晚上我陪著你，好不好？」

我朝他淺淺一笑：「那我要去一個地方。」

說罷，便拉著他往前走。剛剛的倦意一掃而空，剩下的只有滿滿的感動。我牽著他的手在小徑之間走著，他的手很溫暖，緊緊地抱住我的手掌。一路走著，我總會抬起頭來看看他，生怕這一切都只是我的夢。

沒多久，我便帶著他走到自前的高樓坐下來。我坐在他身邊，可牽著他的手卻絲毫沒有要放開的意思。我一直看著他的臉，總覺得他有好多話想說，卻又一如既往地保持沉默。

他淡淡地開口：「你剛剛穿著男子的服裝在演什麼啊？」

「⋯⋯？」我看看他：「你都看到了？」

「九弟讓我過來看的。」

我恍然大悟：「怪不得他今天不來了。」慵懶地靠著他肩頭道：「那是一個不願表明自己心意的公子，注定要在愛情上吃虧了。」

「⋯⋯」他默默地聆聽著。

我努了努嘴：「你知道嗎？」

「嗯？」他的雙眼溫柔地看著我。

「這些年來，我一有空便會坐在這裡。常常看著遠方，看我等的那個人什麼時候才會回來。」我說。

他低下頭：「那個人真是差勁。」

我搖搖頭：「他很棒，他只是有更重要的事情要做而已。」

「⋯⋯」他抬頭看著我，眼裡有一絲錯愕。我笑著伸手去輕撫他的額頭，把他湊在一起的眉頭緩緩分開：「所以啊，我不怪他。只要他平安回來就好了⋯⋯」

他握著我在停留在他眉間的手，冰冷的唇一下子印到我的唇上，唇齒相交，我輕輕地閉上了眼睛。多少個寒來暑往，我獨自坐在窗前憶起著你的每一句話；多少個難眠的夜，我躺在床上回顧著你的每個笑臉一。我埋怨過你的不顧而去，又後悔過自己的羞澀內斂。這一切，你都能知道嗎？

良久，唇上那片冰涼離開了我。我紅著臉地低下頭，不敢再看他的眼睛。他卻只是輕輕地摟著我的肩膀，讓我靠在他懷中。我一邊看著遠處的天空，一邊感受著他一呼一吸的氣息。

看著黑夜中那一片雲，我問他：「你在那裡，可有想過我？」

「嗯。」

抬起頭，只見他若有所思地看著遠方，我氣捏了他一下：「你這塊木頭，我都等你這麼久了，你就不能哄哄我嗎？」

他低頭來看我：「我在想一件事。」

「想什麼？」

「在想什麼時候，可以求皇阿瑪把你賜給我。」

他的聲音一下又一下的撥動我心弦，多年未見，再聽到他低沈的聲音時，心裡只覺得一陣感動。我身子一軟，靠在他懷裡感受著高樓上的清風拂面而來。這一刻，我到底盼了多少年？

「最近皇上身體不太好，你得先照顧好他啊⋯⋯」我閉著眼睛，一陣倦意慢慢地湧了上來。

他有一下沒一下地輕撫我的背：「這麼快就懂得孝順我阿瑪了？」

我喃喃地道：「其實，只要你回來就好了⋯⋯其他的⋯⋯我真的沒關係⋯⋯」

像這樣安心地靠著他的肩膀睡著，在我腦中不知道演練了多少次。只是每一次回過神來的時候，身邊卻什麼也沒有。現在我不怕了，他確切地坐在我身邊，牢牢地牽著我的小手。曾經，我懷疑過自己的心。是身邊這個人，教會我什麼是愛，讓我慢慢看清楚自己的心。

在這月色下我暗地裡許下了一個承諾：我清楚知道，有些事情即使我不開口，你也明瞭。可即便這樣，我還是希望終有一天我能親口告訴你，告訴你我的心。

留名遲D睇

歡迎歡迎

第十二章正在努力當中
第二卷好快就會完了

新讀者留名 兩日睇曬

Hello

巴打你返黎啦

寫完又刪刪完又寫
第二卷最後一章都係聽日再為大家奉上
大家唔好因為冇文而離開我

雖然好痛苦但我都會等你架

咁快又一卷你仲癲過墨説

我會比心機寫架啦

開學我就會懶架啦嗚嗚嗚

好想快啲有得睇啊啊啊

應該話無一個講故台作者可以同你比就算開咗學都應該唔會少得去邊

個比較應該係由你整三個M記加大餐變整一個普通size

今晚就會有YOHO～

等你

咁勁？可能因為我唔係打工仔所以咁得閒寫文
大家睇得爽就得

我都想唔返工好似你咁咁清閒幾正

加油啊

* 我托著頭，跟著水仙花一起看向窗外的藍天，輕輕嘆了口氣。我不知道自己的想法是否正確，可那個屬於我的地方，我大概已經找到了⋯⋯

第十二章〈終能覓到心安處〉

初夏他回來以後沒多久，我便想著要把這個扳指還給五皇爺了。只是他並沒有收下，反而把這個小玩意送了給我。既然他都這麼說，我便乾脆把它收下了。這些年來我們朝夕相處，早就陪養好感情了，現在他想再要回去我也不讓。

夕陽下，我拿著扳指照著太陽看，讓他發出翠綠的光芒，很是漂亮。皦雪在花園繞了一圈再回來，又走到我腳前看著我。我笑著看看牠，視線回到手上的光芒上。看得入神，什麼煩惱都忘記了。

看著看著，突然有一雙手從後伸過走環著我的腰，一把將我摟著自己懷裡。我一驚，高舉著扳指的手立刻落下來捉住他的手臂：「你在幹什麼？」

他卻絲毫沒有要鬆開的意思：「這扳指有那麼好看嗎？」

被他這樣從後摟著，我的臉立刻紅了起來：「你趕快放手，要是讓人看到怎麼辦？」

「對啊⋯⋯該怎麼辦？」

他把頭抵在我的肩膀上，像個孩子般靠著我。我一瞬間愣住了，呆呆地站在原地。九阿哥說過，他雖然是個冷面王爺，可在他重視的人面前，卻可以有著截然不同的一面。當時我就問過，這一面，到底是哪一面？可他只是笑而不語，只是告訴我要耐心等待這一刻的來臨。

我會心一笑，手輕輕地搭在他的手上。溫暖的夕陽下，任他就這樣摟著我，一起看著園子裡悄悄變黃的樹葉，和那些正在含苞待放的菊花。若時間能永遠停在這一刻，那該有多好？

「在想什麼呢？」他低聲問道。

我笑著說：「我在想，要你怎麼補償我。」

他的頭從我的肩膀上抬起，側頭看著我：「那你許個願吧，我來幫你實現。」

「嗯⋯⋯」我想了一下：「我要你以後只要一有空，就要陪我看日落。」

似乎我許的是他意料之外的願望，只見他若有所思地看了我半晌，才微笑道：「我答應你。」

「不行。」我看著他：「我覺得看星星比較好，就改做看星星吧。可是暢春園的菊花和蘭花也很漂亮，你覺得看哪個更好啊？」

他眉頭輕輕一皺，臉色也漸漸沉重起來：「都是我不好。」

我默默地看著他，只聽他又開口：「以後你想看什麼，我都陪你，好不好？」

「其實看什麼都無所謂的。」我笑看看：「只要我知道你一直都在，便已足夠了。」

他抱著我的手又緊了緊，我微笑著不再理他。那些一起看流星、看日出、看夕陽，整天牽著手在一起的戲碼，也許在十年以前我還是很渴望得到的。只是滄海桑田，這些兩小無猜的日子已不再是我的願望。現在的我們，比起互相傾慕，更多的是互相依賴、互相支持。在這些不平坦的路途上，我們一起跌倒過，又一起勇敢地爬起來。

比起一同分享快樂，我總覺得那共渡患難的情感，才顯得更加珍貴。這些感覺，只有他能懂。

這些日子皇上的身子又開始轉壞，除了咳嗽以外，還時常覺得頭痛不已。御醫經常出入養心殿為皇上診脈，又調配各種藥方讓人送過去。眼見天氣開始轉涼，御醫們也開始焦急起來。秋冬時節天氣寒冷乾燥，要治癒咳嗽之症便難上加難。皇上年事已高，著實禁不起這樣的折磨，讓大家也開始憂心起來。

如意說，皇上也為自己的身子犯愁，平日裡對下人寬容以待的他有時也會發脾氣。皇上的心情，我多少可以明白一點。估摸著，現在李公公也在煩惱著。這個時間若我過去準兒不會有錯的。

前陣子禮部十分清閒，我用那個時間看了些食療的書籍。突然想起其中有一道棗泥山藥糕，做法簡單，對皇上而言也是一道不錯的點心。山藥性平味甘，能夠健脾、補肺、固腎。而紅棗也是性味甘平，能健脾養胃、益氣生津、養血安神。從這幾點來看，是最適合皇上用的點心了。

把那本書找到以後，我便在廚房裡忙活起來。把用清手泡好的山藥和紅棗切好，放在鍋裡用大火蒸熟，然後再把它們用勺子壓成泥。把這些都弄好以後，便可加入牛奶和糖拌好，然後再放進桂花形狀的模具裡壓好便大功告成。

我捧著腰往後伸展一下，剛剛過於投入，連自己的腰都彎成那樣了也不知道。進了宮這麼多年了，能讓我下廚的確實沒那麼幾次。嘗試過，雖然可以做到，可始終沒覺得有多大的樂趣。若不是什麼特別的人和事，絕不可能讓我鼓起勇氣下廚。

提著食盒，我走過了蓮池，又穿過了小花園。終於來到養心殿門外，李公公剛好走裡面走了出來。

我走上前去，朝他福了福身子：「李公公。」

「欸洛瑤，你來啦？」他看著我，臉上有些驚喜。

「皇上身體還好嗎？」我問。

他搖搖頭：「不太好，可萬歲爺還是一如既往的上朝、看奏摺，最近還要跟那些大臣議事，把自己弄得更累。我怎麼勸，也勸不住。」

我看著李公公擔憂的樣子：「那公公現在要去何處？」

「膳房為了皇上的龍體，特意做了些不一樣的點心。上一回皇上說那些點心淡而無味，有些不高興。今日奉上去前我嚐了一口，還是那個樣子，只好親自去囑咐一下了。」他說。

「公公大可不必走這一趟。」我提起手上的食盒：「我想皇上會喜歡這個的。」

我們二人一起走到養心殿後的一個小茶房，那裡是平日奉茶的宮女幹活的地方，點心也會先送到這裡，再由宮女們奉到皇上跟前。李公公拿著我做的棗泥山藥糕咬了一口，看著我的眼睛突然眼前一亮。

「怎麼樣？」我問。

他點點頭：「味道很好。雖是以紅棗、山藥等中藥材製成的，可裡面微甜的香氣卻沒有被山藥的味道蓋著。皇上既可以享用美食，又可以養生，可謂一舉兩得。」

被他這樣一說，讓我心裡也不禁有些得意：「那趕快讓小宮女端上去吧，想必皇上也餓了。」

李公公卻頓了一下，然後看著我：「洛瑤，既然你都來了，要不你來奉上去吧？」

「啊⋯⋯？」一路上只顧著關心皇上的狀況，竟完全忘記了這件事情，我回過神來：「那便讓我來吧。」

從小茶房走到養心殿的那段路，我已經好幾年沒有走過了。以前還會偶爾來跟皇上聊一下天，好好的侍奉他。只是這些年來發生過的事情太多，倒讓我覺得有心無力。現在再踏上這條路，總覺得裡面有很多回憶。至少我從來沒想過，自己這一生可以用這樣的身分見到當今聖上。

走到皇上身邊，只見原來五皇爺和九阿哥也在養心殿裡，看著像是在和皇上聊天。我默默地把茶奉到皇上手中，再把糕點放在桌上。皇上不以為然的低頭喝了口茶，終於看到了我：「這不是洛瑤嗎？」

我淺淺一笑：「皇上吉祥。」

「你終於來啦。這次給朕準備了什麼新鮮玩意啊？」皇上看到我，心情很是輕鬆。

「今日準備的是棗泥山藥糕，請皇上嚐嚐。」我說。

他看著案前點了點頭：「既是你做的，那朕就得嚐嚐了，做得好的話有賞。」

說罷，皇上便取了一塊糕點嚐了一下。見他一直低頭不語，細細地品味著手中這塊點心，讓我的心情也緊張了起來。只見皇上看著我，微笑著點點頭：「朕喜歡這個，味道香甜、口感清新，吃了感覺身體也不會有太大的負擔，果然是花了點心思啊！」

皇上示意我把點心端過去讓兩位皇子嚐嚐。我端著托盤走去，慢慢地覺得臉上有一陣滾燙。他們兩個人從剛剛開始就一直盯著我看，五皇爺的眼睛裡總會似有若無地露出一點笑意。九阿哥更是過分，眼神不斷在我和五爺之間遊走，好像在暗示什麼似的。我多希望這只是自己多慮，要是皇上察覺到的話該怎麼辦？

五爺的笑容很是收斂，我只是朝他淺淺一笑，奉上糕點便離開了。到了九阿哥跟前，他卻仍是帶著笑的看著我。我偷偷瞪了他一眼，他被我這麼一盯後愣了一下，然後低頭喝茶。

服侍好兩位爺後，我便默默地退了出去。臨踏出門口的時候，卻聽到皇上低沉的聲音：「立儲之事，朕心裡已有中意的人選⋯⋯」

我聽了，差點邁不開步來，想留下來聽聽皇上到底想說什麼。只是茶和糕點已全數奉上，我已然沒有再留下來的道理。即使心裡有多慌，也只能強自鎮定著，穩步走出養心殿。

一路走去，皇上說的最後一句還在我的腦海裡不斷盤旋。這些年來，有多少人提醒過皇上、有多少人向皇上舉薦過不同的王子、又有多少人在皇上面前裝模做樣，可皇上從沒把這些放在心上。相反的是，朝堂上的聲音愈多，皇上就愈是按兵不動。最後把所有人所急死了，皇上仍然將所有事握在自己手心裡。

沉默了這麼久的皇上，現在終於發話了。現在朝堂上皇上最信得過的，大概就只有五爺和九阿哥。五爺平亂歸來，用了短短五年時間讓一個民不聊生的地方變的風生水起。滿朝文武，無一不甘拜下風。

五爺不在宮裡的日子，九阿哥為皇上分擔了不少治國上的煩惱，更時常提出獨到的觀點。我常笑話九阿哥，說他一個不愛政治的人，卻生在帝皇家，注定是逃不掉的。可他自己也說話，小的時候他常常跟五爺在宮裡玩。五爺每次都帶他去看書，因此不愛學習的他也讀到了一點點。

我坐在花園中的央的亭子裡，看著身邊的花兒被風吹得一搖一晃的。本以為自己對立儲的事情不太上心，可這麼一來，才發現我心裡還是在意的。雖然五爺沒有明說，可我隱隱的猜到，他是想要這個位置的。九阿哥就不用說了，他本來就是一副閒散王子的模樣。

心裡既想他可以做到，卻又有點害怕。他為了這個位置，已經這麼累了。若他真的當上了太子，以後便是要當皇帝的人了。到時候，他還有辦法閒著嗎？

想著想著，手不自覺地揉了一下自已的膝蓋：到底皇上說了些什麼？

黃葉墜落，我每都坐在禮部的窗前，膝蓋上放著雁鈴為我準備的暖水袋，靜靜地在案前工作。立儲儀式定在十二月初三，計大人讓我們按照之前的記錄安排便可，畢竟立儲儀式也沒有什麼變化可言。

今年冬天雖然還是會覺得冷，可跟前幾年比起來實在暖和多了，因此覺得冬天的時間過得特別快。聽說為了儲君的安危著想，立儲之前任何人也不會知道到底誰會成為新的太子。聖旨只會在立儲當日才儲出現在大家眼前，到時候大居已定，任何人都不得有異議。

沒多久，屋子裡的梅花就全開了。十二月初三，雖然我無法參與立儲儀式，卻知道一個好地方，可以看到冊立大典的舉行。早上一用早點，我便找個籍口甩開了王善他們，獨自走出了苑子。

依稀記得當年在那座高樓上，我曾因思念而落下傷心的淚。後來他點來了，我便牽著他走上這座高台，一邊看天邊那些閃耀的星星，一邊告訴自己，他終於回來了。

而那座高樓，正好可以看到養心殿門外的立儲儀式。

心裡雖然害怕，卻不願讓雁鈴他們跟來。有些事情，我自己一個去面對也挺好的。我站在高樓上眺望，終於看到了養心殿前的人群。雖然看不清楚他們的臉，可只要是見過的，對他們的身影還是會有點印象。只見站在最前排的是六阿哥、八阿哥、十皇爺。而立在他們身後的，都是一些身穿朝服的大臣。

站在這裡愈久，心裡便愈是焦急。冊封大典開始，只見九阿哥一路輕快地小跑，一直跑到眾王子身邊才停下來。他的身影依舊如此風裘綽綽，身邊的王子大多都溫文儒雅，這種氣質倒是他才擁有的了。

九阿哥站穩沒多久，只見一個人從不遠處走入大家的見光之中。那個人身穿禮服，一步一步的往養心殿走去。這個人的身影依舊是如此沉穩壓抑，所到之處，兩旁的目光全都集中在他身上。

走往養心殿這一段路是漫長的，也是孤獨的。看著他的背影，只覺得眼角的淚珠開始滑落。在走上這一個位置之前，到底要付出多少血汗？

李公公和皇上站在養心殿前等候，只聽到李公公高聲宣讀：「陛下有旨，眾臣聽宣。五皇子人品貴重、謙和有禮、勤勉上進、溫文爾雅，乃逸群之才也。遂冊封為皇太子，欽此。」

直到五爺跪下來按旨的一刻，心裡那顆擔憂的心終於放了下來。一切都已成定局，我低頭擦掉臉上的淚，慢慢走回屋子裡去。

回到屋子裡，還是會覺得一陣陣鼻酸哽咽。本來我不理解，可現在才知道，那都是感動的淚水。我說過，一但對一個人或一件事上了心，便要用力的去捉緊他。現在我用力捉緊他了，也陪著他一起走過最困難的時日。這一切，得來不易。

日落後，一陣陣寒意襲來，我的膝蓋又開始一陣陣地疼痛。不想再為雁鈴添麻煩，只得自己坐下來休息一下。坐著坐著，只見九阿哥走了進來，在屋內四處張望，才發現我坐在角落裡。

「怎麼臉色這麼差？」他走過來問。

我搖搖頭：「沒什麼。」

「唉，怎麼不讓他們把暖水袋拿過來呢？」他走過去拿著暖水袋添了些熱水，過來遞給我。

「⋯⋯」我摸摸膝蓋上的暖水袋，沒有說話。

「怎麼了？」他坐在我身旁彎腰看我。

「只是有一點感動而已。」他這麼看我，終於讓我露出笑容來。

他淺淺一笑：「傻丫頭，笑起來不是挺好看嗎？你知道為什麼冊封大典會定在今天嗎？」

「為什麼？」我問。

「因為⋯⋯」九阿哥才剛開口，門就被吱吱呀呀的推開。我和他不約而同的看了過去，只見五皇爺，不，以後是太子爺了，站在門口看著我們。

他的雙眼一直看著我，本來和他對視著的我不得不移開。九阿哥看看他，又轉過頭來瞄了我一眼，竟然靜靜地站起來退了出去。我目送著他的背影離開屋子，不知怎的，心裡竟覺得有些緊張。

他坐了下來，默默地看著我。我笑看看他：「太子爺吉祥。」

「這麼快就改口了？」聽我這麼一說，他的神情輕鬆了不少：「你知道今天是什麼日子嗎？」

我不解地看著他：「立儲大典的日子啊。」

只聽他輕笑了幾下：「你連自個兒的生辰都不記得了？」

生辰？他這麼一說，我才想起今天是十二月初三，他們竟然把這麼瑣碎的事情放在心頭。自從進了宮以後，我便沒有再刻意的去過生辰。一來我很少跟別人提起，二來，這些年來的冬天，總會有些讓人不安的事情發生。久而久之，這個所謂的生辰都被我忘記了。

強壓著心裡的感動，我調皮地看著他：「那我的禮物呢？」

他愣了一下：「你想要什麼禮物？」

我努了努嘴：「你要自己花點心思啊，要是我說出口那就沒有意思了。」

他沒有說話，眼睛無限溫柔的看著我，撐著我的臉頰在我額頭上輕輕吻了一下。早已不是第一回這麼近距離的看著他，可不知為何，當他這麼做的時候，心裡還是會噗噗亂跳，像個情竇初開的少女似的。

他又坐回原來的位置上，笑看著我臉紅耳赤的樣子：「害羞了？」

「才不是呢。」本想著別過頭去，可看到他的臉，心中卻隱隱的有點不捨。曾經，我以為只要兩心相悅，便可以相依相守，所以從來不覺得這是多麼稀罕的事情。

可現在再看著他的臉，才發現這一切都不是必然的。在這個偌大的皇宮裡，我們即使心裡住著對方，又不見得可以時常見到。以後的日子，我還有多少機會，可以如此近距離的看著他？

我伸手去摸摸他的眉眼，指尖所到之處，都是歲月的痕跡。他的眼睛微微向上彎，捉著我的手：「怎麼又哭了呢？」

「沒有⋯⋯」我朝他淺淺一笑：「我最近讀到一句詩詞，很想要告訴你。」

他柔聲道：「是什麼？」

我緊緊握著他的手：「死生契闊，與子成說。執子之手，與子偕老。」

________________________________________________________________

十二月十三，宮裡終於下了這個冬天的第一場雪。這場遲到的初雪讓大家都在猜測，是不是上天給這片天地的不祥之兆。在我抱著暖水袋坐在屋子裡休息時，宮裡的所有人也沒有閒著。這一天的正午，皇上的龍體敵不過天氣的轉變，病倒在床。

皇上三十歲即位，至今已當了二十多年的帝皇。他在位的這段日子裡，百姓生活安定、國泰民安。這背後的代價，便是這位殫精竭慮的皇帝的身子，只是很少人會想到這一點。

這幾天，除了御醫之外，只有皇上想見之人可以進入養生殿探望。據說皇上是因為咳嗽之症未好、卻又過度操勞，再加上突然的天氣轉變，皇上的身子根本無法承受。九阿哥也去跟御醫談過，御醫卻說情況不太樂觀，只能盡力而為。

那天早上，有位公公過來帶了我去養心殿。剛踏入養心殿，便見到李公公站在龍榻旁邊，本來臉色沈重的他，見了我才放鬆了一點。皇上靠著床頭坐了起來，見了我也是微微一笑。

我一步步走近皇上，在地上跪了下來：「洛瑤參見皇上。」

「你來啦。」皇上憔悴地看著我：「走近些，還朕再看看你。」

挪了幾步，我跪在他身邊，只想他緩緩開口：「洛瑤，你進宮多少年了？」

「回皇上，十年有餘了。」我答道。

「朕還記得你當年進宮的模樣，好一個聰明靈巧的小丫頭啊，現在都長這麼大了。」他頓了一下：「朕老了，以後恐怕再也吃不到你做的糕點了。」

我跪在他身側，清楚看到他臉上和眼角一深一淺的皺紋。脫去千古聖賢這個稱號，他不過只是個老人家。可在生命最脆弱的時候，陪在他身邊的卻只是朝堂大臣和宮女太監，能陪著他的子女少之又少。這真的是他想要的嗎？

「洛瑤，你喜歡朕的太子，是嗎？」他笑著問我。

「我⋯⋯」我並非不想承認，可眼前的是當今聖上，我什麼也說不出口。

他呵呵輕笑了幾聲：「以後他也會和朕走上同樣的路。洛瑤，你·的性子朕多少還是知道的。皇帝這個角色，是需要體諒的，可尋常后宮女子很少做到這一點，就連朕的皇后也不見得可以做到。」

「⋯⋯」我乖乖地聽皇上的話。

「洛瑤，當他身上背負著整個江山的時候，你還能無條件的體諒他、諒解他嗎？」皇上問。

帶著皇上留給我的問題，我步出了養心殿。未來的事情，對我來說似乎過於遙遠，與其問我將來能不能做到，不如先把握好現在。我不願為未來做太多的思考，若是過著現在的生活，心裡卻一直擔心著以後的事情，那我的日子還能好過嗎？

我搖了搖頭，與其說這是個問題，不如說這只是一個提醒。

就在晚上，皇上的情況急轉直下。宮裡上下都處於人心惶惶的狀態，怕的不一定是皇上的與世長辭。而是在這位皇帝離開後，這個皇宮、這個天下會出現多少的變革。

十二月十五，戌時。這位受人愛戴、事事以百姓為先的帝皇離開了這個江山、離開了這個皇宮、離開了那張龍椅，走到了極樂世界。冬日裡雪花紛飛，宮裡被一陣陣雪白遮蓋著，頓時失去了所有生氣，只餘下一片蒼白。

生老病死，本就是人生百態，不足為奇。只是當他真正發生的時候，才知道那對我而言，並不是那麼平常的事情。皇上的辭世，於我而言就像一個親人離開一樣，心裡有道不出的不捨。

宮裡發生這樣的大事，所有人等都需穿上白衣，這段日子如非緊急的事情，所有部門一律停止工作，我和雁鈴也只能在屋子裡待著。現在宮裡所有人都在看開太子辦事，先皇離世後，他便需依照遺詔立刻即位。是以現在的他，已經是一位身穿黃袍的帝皇。

先皇的後事有他和九阿哥一起操持著，在這樣壓抑的氛圍裡，他們仍然緊守著自己的崗位。一如既往地，在他獨自努力著的時刻，我也只能在自己的屋子裡待著，默默地為他打氣。腦中的思緒愈來愈亂，只能自己找到些事情來做。

踏入新的一年，先皇帝的後事已然辦妥。皇上正式開始召集各大臣在朝上議事，新的一年開始，年號已被改為隆德，是為隆德元年。

皇上搬進了養心殿，那個歷朝歷代皇帝最常停留的地方。從那天開始，他便日以繼夜地處理政務。雖然先帝還在時，他也曾參與一二，可到真的要全權負責的時候，再厲害的人也是雖然時間的。這後時間，他一直在忙著。

九阿哥被皇上加封為親皇，在朝堂上幫助皇上出謀劃策。這兩個兄弟還是像以前一樣，共同努力處理好眼前的事情。這樣的情感，在皇宮裡又有幾個呢？

大家都在忙著，我便多了很多一個人清靜的下來的小時光。我捧著剛盛開的水仙花走到藏書閣，放在窗邊的那張桌子上，坐下來呆呆地看著眼前的小花兒。夕陽西下，為我寒冷的身軀帶來一點陽光。

看著這些，不禁會心一笑。這盤水仙在我雁鈴的苑子中被盤來盤去，始終找不到一個好地方讓它靜靜的坐下來長大。終於，我為它找到一個不錯的小地方。能讓它在這裡自由地享受著這一片藍天白雲之餘，又不怕狂風暴雨的來襲。

我托著頭，跟著水仙花一起看向窗外的藍天，輕輕嘆了口氣。我不知道自己的想法是否正確，可那個屬於我的地方，我大概已經找到了⋯⋯

第二卷：《試問花落在誰家》全卷終。

洛瑤唔會又改變心意掛

我家太子爺好有魅力的
咦唔係，係皇帝黎架啦

係咪就嚟完㗎啦

唔會啊第三卷準備緊
仲有好多野未寫，第三卷就會係最後一卷啦

會唔會係開學前寫好呢 如果係就好

可惜我嘅暑假得返兩日

大家咁話 我year1

咦原來你都係學生哥

正正經經同大家講下先：
第二卷話咁快就寫曬啦（其實都唔快，睇返記錄都拖咗三個禮拜）
但無論如何都希望大家會鍾意
然後就係第三卷仲準備緊，
我諗大概一個星期左右第三卷就會開始
Um⋯⋯大家隨便留言，冇咩事我都係返去寫下故先

我都係不過暑假攞咗嚟返工

其實我哋幾時會知洛瑤嘅背景？明明家庭幾好點解會搞到流落街頭？

我仲要係讀文學 覺得你文筆唔錯 所以幾鐘意睇你啲文

所以第三卷都幾精彩

仲返緊？暑假就完點都玩兩日啦

有專業人士係度
師兄請多指教

我都未學滿師 唔好請咩指教

遲啲有機會再講

尋日last day

大師

期待

期待爺爺嘅出現

樓主有冇數過寫左幾多字？

岩岩上去望咗眼，第一、二卷加埋22萬4千幾字